Китайцы

***

Наши космонавты на орбите работают... Вдруг в иллюминатор стучится кто-то, посмотрели, батюшки -- китаец! Спрашивают:

-- Ты как сюда попал?

-- А это новая китайская технология, -- говорит, -- товарися на товарися, товарися на товарися, и здравствуйте, товариси!

***

Сессия ООН по разоружению. Делегат из СССР:

-- Мы решили в одностороннем порядке сократить производство атомных бомб, и сэкономленные ресурсы направить на производство синтетической резины.

Аплодисменты. Сообщение ТАСС через шесть месяцев:

-- Не желая более терпеть постоянные провокации со стороны Китайской Республики, но руководствуясь при этом гуманными соображениями, Советский Союз сбросил на Китай резиновую бомбу. На сегодняшний день, потери китайской стороны составляют два миллиона человек. Бомба продолжает прыгать.»

***

Сегодня запущен первый китайский космический корабль. Самочувствие экипажа из 3 космонавтов и 200 кочегаров нормальное.

***

Китайский противотанковый взвод численностью 3000 чел. состоит из 3 отделений по 1000 чел. Задача отделения -- разобрать танк противника на части, пока он не выстрелил.

***

Сегодня в провинции Шаньдунь сдана в эксплуатацию новая мощная электростанция. Принцип действия: три миллиона китайцев бегают по эбонитовому полу в шерстяных носках.

***

Вчера американским патрульным катером была подбита китайская подводная лодка. Погибло семь человек экипажа и три тысячи гребцов.

***

Вчера был осуществлен запуск первого китайского искусственного спутника Земли. При запуске пострадало три тысячи человек. Они получили грыжу во время натягивания гигантской рогатки.

***

Вчера в территориальных водах СССР была замечена китайская подводная лодка. Приняты меры -- отобраны весла.

***

Сообщение ТАСС:

-- Сегодня, вооруженная банда из сопредельного Китая напала на мирный советский трактор. Трактористы ведут оборону.

На следующий день:

-- Вчера вооруженная китайская банда напала на мирный советский трактор. Механизаторы мужественно обороняются...

На следующий день:

-- Позавчера вооруженная китайская банда напала на мирный советский трактор. Трактористы ведут оборону вблизи Пекина...

Концлагерь

***

Последний день войны. Заключенные концлагеря с нетерпением ждут прихода советского воина-освободителя. Вдруг в барак заходит гестаповец. Внимательно смотрит на заключенных. Докуривает сигаретку.

-- Все свободны, спасибо.

***

В Освенциме маленькая еврейская девочка с щеночком на руках медленно продвигается в длинной очереди к газовым камерам. К ней подбегает гестаповец:

-- Отдай собачку, живодерка!

***

Великая Отечественная война. Освенцим. Лазарет. Взвешивают заключенных.

-- Так, так. Ни хрена себе морды нажрали! Сто двадцать килограммов! Следующий десяток!

***

Взвешивают фашисты народ в Бухенвальде.

-- 15 кг 150 г? Расстрелять!

-- 17 кг 200 г? Расстрелять!

-- 19 кг 850 г? Расстрелять!

-- 20 кг 500 г? А ты у меня еще поработаешь... Пончик!

***

Концлагерь. Репродуктор. Голос:

-- Сегодня состоится товарищеский матч по водному поло между бараками цыган и евреев. Цыгане выступают в желтых шапочках, евреи в черных. Крокодилы выступают без шапочек.

***

На уроке истории учительница рассказывает детям о концлагере Освенцим.

-- Мой дедушка погиб в Освенциме, -- кричит маленький Стас, гордый тем, что может выделиться среди других учеников.

-- Что, его замучили гитлеровцы?

-- Нет, он был пьяный и упал со сторожевой вышки.

***

В концлагере:

-- Сегодня мы празднуем Пасху!

-- !?

-- Каждый получит по яйцу!

-- !!!

-- Вот этой железной палкой!

***

Концлагерь. Газовая камера. Толпу народа загнали в нее и уже закрывают дверь. Тут прибегает денщик генерала, кричит, чтобы не закрывали дверь, и спрашивает у народа:

-- Кто-нибудь из вас умеет плитку класть? Тут господину генералу надо камин кафелем обложить.

Выходит мужик и говорит:

-- Ну я всю жизнь кафель клал. Сколько заплатит?

-- Одну марку за квадратный метр.

-- Да за такую цену пускай сам обкладывает! Закрывай!!!

***

Концлагерь. Заключённые на тачках возят камни в каменоломне. Один обращается к немцу:

-- Товарищ фашист, вы бы какого маслица дали...

-- Зачем тебе нужен сало?

-- Тачку смазать, а то скрипит.

-- Что ест «скрипит»?!!

-- Вот так: скрип да скрип...

-- Расстреляйт!

-- За что, товарищ фашист?

-- Он у тебя должен скрипеть: скрип-скрип-скрип!

Ковбои

***

Два ковбоя едут по пустыне. Джон небрежно, но постоянно стряхивает пепел на Билла.

-- Эй, Джон, а тебе не кажется, что ты смахиваешь на идиота?

-- Хорошо, я буду смахивать в другую сторону...

***

Приезжает ковбой в Техас на лошади для того, чтобы выпить бокал виски. Выйдя из рюмочной, увидел свою лошадь обоссанной. С гневом на лице говорит:

-- Кто обоссал мою лошадь?

Перед ним возникает огромный мужлан:

-- Допустим, я это сделал.

-- Да ничего страшного! Я просто хотел узнать, когда она высохнет.

***

Ковбой купил пистолет своему сыну, но сын обменял его на часы в золотом корпусе. Когда паренек вернулся домой отец сразу увидел, что произошел обмен и завопил:

-- Дурак! Если кто-нибудь на улице назовет тебя дерьмом, ты что, скажешь ему который час?!

***

Два ковбоя на конях спасаются от индейцев. Въезжая в лес, оба подпрыгивают и хватаются руками за ветку дерева. Индейцы с шумом проскакивают под ними.

-- Джон, -- говорит один ковбой, -- тебе не трудно висеть?

-- Да нет, легко.

-- А вот мне тяжело.

Второй ковбой смотрит вниз и говорит:

-- Дружище, ты забыл вынуть ноги из стремян.

***

Три ковбоя скачут по прерии. У них на пути глубокий овраг. Билл говорит:

-- Ковбой я или не ковбой?

Разгон, прыжок -- эх, не долетел.....

Боб:

-- Ковбой я или не ковбой? -- прыгнул и упал в пропасть.

Джо:

-- Эх, ковбой я или не ковбой?

Пришпорил коня, взял разгон побольше. Вдруг у самого края конь резко останавливается и говорит:

-- Ты ковбой, ты и прыгай.

***

В роскошный пятизвездочный отель, весь в зеркалах и позолоте на полном скаку, сшибая двери, врывается ковбой верхом на лошади и, не сбавляя скорости, мчится вверх по главной лестнице. Управляющий, страдальчески:

-- Джон, как ты мог?! На лошади, по лестнице, по коврам...

-- Ну извини, понимаешь, в лифте ее укачивает.

***

Едет ковбой по прерии. Смотрит, лежит восхитительная женщина, совершенно обнаженная. Ковбой прикрыл своей шляпой интимное место и поехал дальше. Едут еще два ковбоя, останавливаются. Один спрыгивает с лошади и направляется к женщине, второй ему вслед:

-- Куда тебя несет, смотри, как кого-то засосало!

***

Едет одинокий ковбой по прерии. Неожиданно вокруг из ниоткуда выбегает толпа индейцев. Ковбой думает:

-- Ну, все, пропал.

А внутренний голос ему отвечает:

-- Нет, ты еще не пропал! Как можно быстрее -- слезай с лошади и пристреливай ее.

Ковбой подумал, подумал, слез с лошади, бах ей в лоб из пистолета.

-- Вытряхни из револьвера все патроны.

Ковбою делать нечего, подчиняется.

-- А теперь подойди к вождю, обзови его вислогрудой скво и дай ему в рыло.

Ковбой, нехотя, подходит, обзывает и бьет в рыло.

-- Вот теперь ты действительно пропал...

***

Ковбой Том зовет своего слугу Джека:

-- Слушай, Джек, приведи мою лошадь и поставь ее в ванную комнату.

-- ???

-- Вечером в гости ко мне придет мой друг ковбой Гарри. Ну, перед едой пойдет помыть руки -- а там лошадь. Он спросит: «Ба, Том, да у тебя в ванной лошадь!!!»; а я скажу: «Ну и что?»

-- Хорошо.

Вечер. Приходит Гарри, идет мыть руки... Выходит и молча садится за стол.

-- Слушай, разве ты не видел в ванной лошадь?

-- Ну и что?

***

После ночной попойки ковбой проснулся и обнаружил в своей постели женщину, страшнее которой он не встречал за всю свою жизнь. Он взглянул на нее и сказал:

-- Ты кто такая, черт тебя побери?!

-- Я не знаю, кто я сейчас, но всю ночь ты называл меня Желтой Розой Техаса...

***

Ковбой на своей лошади поднимается по лестнице в отель.

-- Что вы делаете? -- возмущается портье. -- По лестнице ходить с животными строго воспрещено!

-- А что делать? -- оправдывается ковбой. -- В лифте ее начинает тошнить.

***

Старый ковбой, проезжая на лошади увидел парнишку, который плакал, сидя на обочине тротуара. Ковбой остановился возле него и спросил:

-- Почему ты плачешь?

-- Сэр, я плачу потому, что не могу делать того, что делают взрослые ребята.

Старый ковбой слез с лошади, сел возле парнишки и тоже горько заплакал.

***

Заходит ковбой в салун, берет виски пьет, говорит бармену:

-- Слушай, Джо, я не хочу сказать ничего плохого про твое виски...

-- И не говори, Билл!

-- Но я бы тебе посоветовал немного развести его лошадиной мочой.

-- Зачем!?

-- Я так думаю, что вкус у него заметно улучшится.

***

Жена кричит на мужа-ковбоя:

-- Чтобы в нашем доме ноги не было твоего приятеля Джо!

-- А в чем дело?

-- Он украл у нас набор ложек из серебра!

-- Которые нам подарили на свадьбу?

-- Нет. На которых написано «Отель «Хилтон»!

***

Скачут два ковбоя по прерии, видят -- лежит прекрасная обнаженная девушка. Один -- другому:

-- Джонни, не стреляй.

Слышится выстрел...

-- Ну, Джонни, я же просил.

-- Так это и не я, это пуговица от моей ширинки.

***

В вагоне поезда едут два техасца. На одной из остановок они вышли промочить горло. Вернулись -- их места заняты. Они потребовали их освободить, но новые пассажиры отказались. Тогда один из техасцев вынимает кольт:

-- Считаю до трех! Раз! Два!..

Тех как ветром сдуло. Друзья уселись на свои места, один из них философски заметил:

-- Вот из-за таких нахалов и идет о нас, техасцах, дурная слава.

***

Ковбой идет мимо салуна. Внутренний голос:

-- Зайдем?

Ковбой стиснул зубья, идет дальше.

-- Ну зайдем?!

-- НЕТ! -- проходит мимо.

-- Ты как хочешь, а я пошел.

***

Едет ковбой. Вдруг внутренний голос: «За тобой гонятся индейцы, сними джинсы». Ковбой снял, и одна из стрел угодила ему в ягодицу.

-- Какой я дурак, на хрена я тебя послушался!

-- Зато джинсы целые.

***

Богатый техасский скотовод заглянул в комнату дочери, где учитель музыки давал ей урок.

-- Раз, два, три, четыре... Раз, два, три, четыре...

-- Простите, -- саркастически заметил скотовод, -- я нанял вас, чтобы учить девочку музыке, а не арифметике!

7856.В одном техасском городке новосел спрашивает ковбоя:

-- У вас прекрасный климат, и наверное у всех прекрасное здоровье?

-- О да! Вот например мы недавно открыли новое кладбище, и нам пришлось пристрелить несколько человек, чтобы его заполнить...

***

Щуплый невысокий ковбой заходит в бар, а там на входе здоровенный ковбой стоит. Щуплый:

-- Хочешь по физиономии?

-- Да!!!

-- Ну тогда зайди в соседний бар...

***

Умирает старый ковбой. Его окружили родственники, наследники, врач.

-- Воры, канальи, душегубы, стервятники!!!! -- хрипит умирающий.

-- Ну пока все в порядке, -- говорит врач, -- своих он еще узнает .

***

На Диком Западе.

-- Сиротка, возьми доллар.

-- Какая я тебе сиротка, вот мой папа стоит!

Ковбой достает кольт, стреляет.

-- Сиротка, возьми доллар!

***

Подвыпивший ковбой заваливает в бар и, схватив бармена за шкирку, интересуется:

-- Ты, такой-сякой, с моей женой спишь?

-- Да ты что, Джон, нет, конечно...

-- А, сволочь, брезгуешь, да?

***

Джо и Билл путешествуют по горам. Вдруг Билла за одно место укусила змея. Джо по радиотелефону связался с врачом и объяснил в чем дело. Врач сказал, что надо высосать яд из раны. Билл, с надеждой:

-- Что сказал врач?

-- Он сказал, что ты умрешь!

***

Техасец рассказывает о размерах своего ранчо.

-- У меня уходит два дня, чтобы проехать из конца в конец на машине.

-- Раньше у меня тоже была дрянная машина, -- сочувственно говорит собеседник.

***

Ковбой заходит в салун и обращается к таперу:

-- Эй, одноглазый, сыграй мне «Старое Чикаго».

-- Я не одноглазый и играть не буду.

Бах! Одноглазый:

-- Чикаго, Чикаго, старое Чикаго...

***

Один ковбой спрашивает у другого:

-- Билл, как понять «круговорот веществ в природе»?

-- Как бы это тебе объяснить попроще? Ну, к примеру, едем мы по прерии, а тут индейцы. Бабах! Я ускакал, а ты упал -- убили тебя. Там, где упал -- трава выросла. Траву ту бизон съел, а потом сделал вот такую кучу. Еду я мимо этой кучи и говорю: «Хелло, дружище Джо! А ты совсем не изменился!».

***

Ковбой приходит в салун, требует гроздь бананов и тарелку соли. Макает бананы в соль и выбрасывает их в окно. На вопрос, почему он это делает, он ответил:

-- Ковбой соленые бананы не ест.

***

Огромного роста ковбой из Техаса, впервые попав в Нью-Йорк, зашел в шикарный ресторан и заказал бифштекс. Официант подал его «с кровью». Взглянув на бифштекс, техасец потребовал, чтобы его немедленно отправили не кухню и дожарили.

-- Да он вполне готов, -- возразил официант.

-- Готов? Ничего подобного! -- воскликнул ковбой. -- Я видел, как коровы выживали после переделок и похлеще!

***

-- Удивляюсь я вам, Луиза. Вы столько лет живете с Биллом и ни разу не ссорились.

-- Видите ли, после венчания мы возвращались с Биллом на ранчо. Вдруг одна лошадь споткнулась. Билл сказал: «Раз». Когда лошадь споткнулась другой раз, Билл сказал: «Два». Лошадь споткнулась третий раз, Билл закричал: «Три!», схватил пистолет и убил лошадь. «Билл, что ты наделал, -- закричала я, -- ты убил нашу лучшую лошадь!». «Раз», -- сказал Билл.

***

Приезжает ковбой в город и останавливается в крутой гостинице. Там все как положено, сауна, бассейн. И вдруг на третий день его к этому бассейну инструктор не допускает:

-- Почему меня не пускают. Я за все уплатил.

-- Да, сэр, но вы писаете в воду!

-- Ну и что, так делают почти все!

-- Да, но вы один делаете это с вышки.

***

Ковбой забегает в банк -- глаза горят, челюсть выпятил, руками машет, орет:

-- Всем на пол!!! Это облажание!!!

-- Ограбление?! -- услужливый голос из толпы.

-- Облажание!!! -- ревет ковбой. -- Я пушку дома забыл!!!

***

Глухая пустынная местность. Двое ковбоев зашли в кабак, а потом решили остаться на ночь. Но когда хозяин попросил покинуть помещение, те отказались.

-- Ну ладно, -- говорит хозяин. -- Сейчас я позвоню в полицию и через пару недель вас отсюда вышвырнут, как миленьких.

***

Два ковбоя сидят в салуне.

-- Видишь вон того у стойки?

-- Да там много народа у стойки.

-- Ну вон тот, в джинсах.

-- Да они все в джинсах.

-- Ну вон тот, в сомбреро.

-- Они все в сомбреро.

Ковбой выхватывает наган -- пух! пух! -- всех убил, остался один.

-- Видишь его? Его я убью завтра!

***

В техасской таверне:

-- Джо, ты кажется зазнался?!

-- В чем дело?

-- Да я вчера всадил в тебя целую обойму, а ты даже не обернулся!

***

Ковбой едет по прериям и видит дерево с огромным дуплом. Он засовывает голову в дупло, его что-то хватает за голову и его насилуют. Освободившись, ковбой всаживает в дупло всю обойму и снова заглядывает в дупло. Оттуда голос:

-- Я так и знал, что тебе понравилось!

***

Встречаются два ковбоя:

-- Ну, как дела ?

-- Хреново, жена ногу сломала.

-- И что же ?

-- Пришлось пристрелить...

***

Ковбой идет с пистолетом.

-- Сколько будет дважды два?

-- Не знаю.

-- Бабах! Не люблю дураков!

-- Сколько будет дважды два?

-- А тебе какое дело?

-- Бабах. Не люблю грубиянов!

-- Сколько будет дважды два?

-- А сколько надо?

-- Бабах. Не люблю подхалимов!

-- Сколько будет дважды два?

-- Бабах. Не люблю любопытных!

***

На премьере оперы в Техасе.

-- Папа, а почему певец все время качается, когда поет?

-- В движущуюся цель труднее попасть.

***

Сидят как-то ковбои в своем любимом салуне, пьют виски. Вдруг забегает в салун раненый ковбой:

-- Спасайтесь, -- сказал и умер.

Никто не обратил внимания на беднягу, потягивают свое пойло. Забегает в салун другой раненый ковбой:

-- Спасайтесь, Белый Билл идет, -- тоже ноги протянул.

Опять никто внимания на него не обращает. Третий раненый ковбой зашел в салун и упал на пороге:

-- Спасайтесь, Белый Билл идет, всех убивает и грабит!

Только хотели ковбои подняться с мест, видят на пороге стоит высокий ковбой в белой одежде, а в руках у него по кольту:

-- Деньги на бочку, руки за голову, -- говорит он им.

Делать нечего, выложили деньги. Ковбой в белом собрал все в мешок и говорит:

-- А теперь спасайтесь, Белый Билл идет.

***

Приезжий человек на Диком Западе зашел в салун, заказал себе виски с содовой, сидит пьет. Вдруг слышит на улице крики, выстрелы. Спрашивает у ковбоя за соседним столиком:

-- Что это там такое?

-- Это Неуловимый Джо балуется, -- лениво отвечает тот.

-- А почему он Неуловимый? Соберитесь все и поймайте.

-- Да кому он на фиг нужен?

***

Два ковбоя скачут по прерии. Один другому говорит:

-- Джо, держу пари на сто долларов, что ты мое говно не съешь.

-- Съем, -- отвечает тот.

Поспорили. Джо съел, Биллу пришлось выложить сто долларов. Скачут дальше. Джо стало обидно за себя он и говорит:

-- Билл, держу пари на сто долларов, что ты мое говно не съешь.

-- Съем.

Поспорили. Билл съел, Джо выложил сто долларов. Скачут дальше. Вдруг Билл говорит:

-- Джо, сдается мне, что мы с тобой говна бесплатно наелись.

***

Забегает в салун крутой такой ковбой, шпоры звенят, в руках по здоровому «Кольту», и начинает палить по бару как заведенный. Бутылки бьются, народ в салуне на пол валится, за мебелью прячется. Ну, у парня патроны кончаются, все затихает. Тут к нему подходит враскоряку такой чахлый мужичок и говорит:

-- Послушай меня, сынок. Ты круто стреляешь, в тебе много энергии, но последуй моему совету -- спили «мушку».

-- Это еще зачем, ты, грязный червяк?

-- Когда-то я тоже был таким крутым ковбоем, как ты. У меня тоже был такой здоровый «Кольт» и звенящие шпоры. Однажды я точно так же забежал в салун и стал стрелять по бару. А когда у меня кончились патроны, ко мне подошли три ковбоя , засунули мне мой здоровенный «Кольт» в задницу и несколько раз его там провернули. Так вот, сынок, послушай моего совета, спили мушку!

***

Два ковбоя (те же, что и выше) скачут по прерии . Один другому говорит:

-- Джо, сдается мне, что в жопе твоей лошади -- алмаз.

Джо слез с лошади, обошел ее сзади, долго там ковырялся и говорит:

-- Нет, Билл, нет его там.

-- Да и я так думаю, Джо, Откуда бы ему там взяться?

***

Скачет ковбой по прерии. Вдруг внутренний голос ему говорит:

-- Слезай с коня, бери лопату и копай яму. На глубине пять метров тут зарыт клад.

Ковбой взял лопату, выкопал яму в пять метров и нашел сундук с золотом. А внутренний голос говорит:

-- Знал бы я, что здесь действительно клад зарыт, никогда бы тебе не сказал!

***

В жаркий и пыльный день ковбой въезжает в небольшой городок. Соскочив с лошади, он подходит к ней сзади, поднимает и целует в то место, куда никогда не проникает солнце. Старик, болтающий около расположенного рядом магазинчика, наблюдает за этой необычной сценой.

-- Зачем ты это сделал? -- спрашивает он.

-- Губы потрескались, -- отвечает ковбой.

-- И как, помогает?

-- Нет, но зато отбивает желание их постоянно облизывать.

***

На диком Западе пожилой ковбой приводит к врачу молодого:

-- Доктор, помогите моему зятю. Я вчера прострелил ему ногу.

-- Это некрасиво -- стрелять в собственного зятя!

-- А когда я в него стрелял, он еще не соглашался стать моим зятем!

***

Ковбой подъехал к бару и с ходу заказал пятнадцать бутылок виски:

-- Конь хочет пить!

Конь пьет, ковбой платит, а удивленный бармен спрашивает:

-- А сами -- то не будете пить?

-- Что вы я же за рулем!

***

Едет ковбой по пустыне. Вдруг слышит, как внутренний голос ему говорит:

-- Гарри! Твоя жена собирается тебе изменить!

Ковбой разворачивает коня и мчится домой. Внутренний голос ему:

-- Гарри! Она уже раздевается!

Ковбой подстегивает коня. Внутренний голос продолжает:

-- Гарри! Она уже ложится!

Ковбой скачет во весь опор, конь под ним падает, ковбой подхватывается, бежит дальше. Подбегает к дому и останавливается:

-- Стоп! Вообще-то я же Билл...

***

Два ковбоя едут по прерии... Вдруг слышат: женский голос зовет на помощь. Подъезжают, видят -- к кактусу привязана красивая девушка и говорит:

-- Мужики, отвяжите, а?

-- А чем платить-то будешь?

-- Натурой...

-- Джо, тебе нужна натура?

-- Не-а.

-- Ну тогда валим дальше...

Спустя некоторое время.

-- Послушай, Билл, а что это за «натура» такая?

-- Хрен ее знает...

-- Вернемся, спросим?

Спустя некоторое время.

-- Слышь, девка, а что за натура-то такая?

-- Ну вот вы меня развязываете, мы заходим за кактус. Я снимаю с себя лифчик, трусики....

-- Джо, тебе нужен лифчик?

***

Едет ковбой по прерии. Тут мимо стрела: «Вжжжик». Ковбой не оборачиваясь, равнодушно:

-- Апачи...

Едет ковбой по прерии дальше. Тут мимо томагавк пролетает, крутится. Ковбой не оборачиваясь, равнодушно:

-- Гуроны...

Едет дальше. Тут мимо презерватив. Ковбой, понукая лошадь, в дикой панике кричит:

-- ГРУЗИНЫ!!!

***

В кабак заходит ковбой и говорит:

-- Джентльмены! Хотите фокус?

-- Хотим!

-- Стакан виски бесплатно.

Дали ему стакан виски. Он выпил. Стакан подбросил вверх, выхватил пистолет, направил на стакан и крикнул: «Стоять!» Стакан повис в воздухе. Потом ковбой свистнул и стакан упал. Выходит из толпы дряхлый дед.

-- Шинок! У меня не штоит, помоги!

Ковбой направил на старика пистолет и крикнул «Стоять»! У деда все в порядке. Вдруг старик вынимает два кольта и кричит:

-- Кто швишнет, убью!

***

Салун. Распахивается дверь, входит лошадь, держа в зубах серебряный доллар. Подходит к стойке, кладет доллар и человеческим голосом говорит: «Виски и помидор!». Невозмутимый бармен наливает в миску виски, кладет рядом помидор. Лошадь лакает виски, съедает помидор и неторопливо уходит. Салун от удивления оцепенел. Вдруг раздается голос пьяного ковбоя:

-- Не, ну вы видели, а? Чтоб виски да помидорами закусывать?

***

Выходит ковбой из салуна и пытается сесть на лошадь. Рядом стоит маленький мальчик и ковыряя в носу говорит:

-- Мистер, ваша лошадь не сможет сдвинуться с места! Из нее только что вылился весь бензин.

***

Едет ковбой мимо кабака и видит: стоит просто потрясная девка. Думает: завяжу хвост лошади в узел, проеду мимо, а она спросит, почему у твоей лошади, ковбой, хвост завязан, а я скажу: чтоб вы заметили, а, кстати, не переспать ли нам? Завязал, проехал -- ноль внимания...

Тогда думает: отрежу хвост лошади и гриву, проеду мимо, а она спросит, почему у твоей лошади, ковбой, хвост и грива отрезаны, а я скажу: чтоб вы заметили, а, кстати, не переспать ли нам? Отрезал, проехал -- ноль внимания...

Следующее решение: покрашу лошадь в зеленый цвет, проеду мимо, а она спросит, почему у тебя лошадь, ковбой, в зеленый цвет покрашена, а я скажу: чтоб вы заметили, а, кстати, не переспать ли нам? Перекрасил, проехал -- ноль внимания. И тут говорит эта потрясная девка:

-- Ковбой, а не переспать ли нам?

-- Какой переспать, ты посмотри, какая у меня лошадь зеленая!

***

Скачет ковбой по дороге, видит -- навстречу ему мчится стадо индейцев. Ковбой бросился удирать изо всех сил, но был пойман индейцами. Вождь индейцев спрашивает ковбоя:

-- Мапупу или смерть?

Ковбой не знал, что такое мапупу и решил, что жизнь дороже. Индейцы его всем племенем отодрали, еле живой остался. Через неделю ковбой опять скачет по дороге и опять попадает в руки к индейцам. Вождь индейцев спрашивает ковбоя:

-- Мапупу или смерть?

Ковбой вспомнил ужас «мапупу» и выбрал смерть. Радостный вопль индейцев:

-- Мапупу до смерти!

Ленин

***

-- Я Ленина живым видел!

-- А я в гробу!

***

Ленин говорил:

-- В партии только три настоящих коммуниста: Ульянов, Ленин и я.

***

Ночь. Квартира Крупской:

-- Володя, давай еще разок!

-- Да нет, Надюш, я устал, не могу больше.

-- Ну последний разочек! Я ж весь день ждала!!!

-- Ну ладно, только потише, а то соседи услышат: поют хором: «Вихри враждебные...»

***

Ожил Ленин и попросил подшивку «Правды» за последние 70 лет. Читает: «Прием в Кремле...», «Обед в Кремле...», «Завтрак в Кремле...»

-- Что же вы мне дали? -- возмущается Ленин. -- Это же меню!

***

Вождь революции быстро шел по Смольному в направлении ватерклозета. Навстречу -- Горький.

-- Владимир Ильич! Я вот, «Мать» написал!

Ильич выхватывает книгу из рук, вырывает страницу и бежит дальше:

-- Очень своевременная книга!

***

-- Владимир Ильич, состав пришел!

-- Хмммм... И с чем же, батенька, состав?

-- C колбасой, Владимир Ильич!

-- Та-акк... А сколько же, любезнейший, сей состав шел?..

-- Три месяца, Владимир Ильич!

-- Детям, детям, детям!!!

***

Рассказывает Надежда Константиновна: «Владимир Ильич вообще был очень демократичным человеком, всегда внимательно выслушает простого человека, всегда поможет, чем может... Вот, помнится, приехали мы как-то в провинцию, в один маленький городок. Едем по главной улице в автомобиле, и тут на подножку вскакивает молодой рабочий, и, задыхаясь от восторга, говорит: «Давайте, вы будете ехать... а я буду стоять на подножке... и кричать: «Ура вождю мирового пролетариата!!!»? Тогда Владимир Ильич, ни слова не говоря, ОСТОРОЖНО столкнул с подножки восторженного крикуна».

***

Ленину горячо хотелось, чтобы ребята вырастали стойкими коммунистами. Бывало, шутит с каким-нибудь мальчиком, а потом вдруг спросит: «Не правда ли, ты будешь коммунистом?» И видно, что хочется ему, чтоб паренек коммунистом рос.

***

Дети не участвовали в похоронах Ленина потому что было очень холодно и он боялся, что они замерзнут.

***

Отец Владимира Ильича был очень скромный человек. Из скромности он даже фамилию носил другую -- Ульянов.

***

Однажды в детстве мама поймала Ленина с папиросой. Он дал обещание не курить, потом он давал еще много разных обещаний рабочим и крестьянам, но выполнил только первое.

***

Ленин очень, знаете ли, не любил мещан и всячески с ними боролся. Идет он, бывало, по улице, видит, на окне горшок с геранью стоит. Ленин его -- хвать, и как шмякнет об стену... А землю не выкидывал, крестьянам отдавал.

***

Купили американцы мавзолей. Привезли к себе и поставили на крыше самого высокого небоскреба. Как-то Ленин просыпается, выходит, смотрит вокруг и говорит:

-- Ну вот!!! Все в точности, как я себе представлял.

***

Иногда Надежда Константиновна не пускала посетителей к Ленину, говоря, что Ленин занимается. Когда же особо настырные спрашивали, чем занимается, Крупская резонно отвечала:

-- Когда вы слышите фразу «заря занимается», вы же не спрашиваете, чем?

***

Ленин очень огорчался, что его мать не дожила всего год до революции. «Уж лучше бы, наоборот, я не дожил», -- говорил он в порыве скорби, и все с ним тактично соглашались.

***

Ленин очень любил плавать, но так ни разу не утонул.

***

-- Владимир Ильич! Участники гражданского мятежа арестованы. Что с ними делать?

-- Расстрелять! Но перед этим напоить чаем. И непременно горячим.

***

Соратники В.И. Ленина были большими шутниками. Они любили писать и расклеивать по столице объявления типа: «Продается дойная корова», «Плету лапти недорого» или «Продается самогон» и везде указывали кремлевский адрес Ильича. Вот и тянулся к Ленину народ нескончаемым потоком...

***

Морозным зимним вечером прогуливался Владимир Ильич по Москве и встретил маленькую девочку. Девочка горько плакала...

-- Что же ты плачешь, девочка? -- спросил Ильич.

-- Мама мне дала копеечку на хлебушек, а я ее потеряла...

Пожалел Ленин девочку, дал ей копеечку, а она все равно горько плачет.

-- Что же ты теперь-то плачешь, девочка? -- опять спросил Ильич.

-- А вот если бы я не потеряла копеечку, то было бы у меня сейчас две копеечки...

Не понравилась Ильичу буржуазная сущность девочки. Отнял он у нее копеечку, а заодно и пальто, и шапочку...

***

Пожар в кабинете Ленина. Ленин и Дзержинский стоят на подоконнике.

Д.: Владимир Ильич, прыгайте.

Л.: Только после Вас.

Дзержинский прыгает.

Л.: Э, размазня. А говорили, что железный! Нет, смотрите, побежал, побежал.

***

Телеграмма: «Москва, Кремль, Ленину. Товарищ Ленин, помогите бедному еврею. Рабинович».

На следующий день Рабиновича вызывают куда надо:

-- Вы в своем уме? Вы что, не знаете, что Ленин давно умер?

-- Ну да, у вас всегда так: если вам нужно, так он вечно живой, а если нужно бедному еврею, так от давно умер!

***

25 октября 1917 года. Питер. Смольный. Провозгласив победу социалистической революции, Ленин заявляет:

-- Отныне на всей территории России вводится восьмичасовый рабочий день и обязательный выходной -- воскресенье!

В ответ -- бурные аплодисменты.

-- Ну, если мы, товарищи, сумеем наладить работу по-новому, то сможем позволить себе еженедельно два выходных!

Зал отвечает криками «ура!» и бурей оваций.

-- А если мы внедрим технологии Форда на заводах и трактора -- на полях, то будем каждую неделю отдыхать по три дня!

Шквал аплодисментов, к потолку летят папахи, бескозырки и фуражки. Выждав, пока зал немного успокоится, Ильич бросает в него с укоризной:

-- Посмотрю я на вас, товарищи, -- ни хрена вы работать не хотите!

***

Воскрес Ленин. Через неделю он получил вызов из Израиля от родственников по материнской линии и подал документы в ОВИР.

-- Куда вы, Владимир Ильич?

-- В эмиграцию, батенька. Все надо начинать сначала!

***

Воскрес Ленин и сразу отправился в пивную пообщаться с пролетариатом. Рабочие стоят, выпивают, не обращают на вождя внимания.

-- Что, товарищи, не узнаете меня?

-- Ванька, гляди, червонец!

***

Рабинович удивительно похож на Ленина. Его вызывают в КГБ и предлагают как-то изменить свою наружность, а то неудобно получается...

-- Ну, допустим, батенька мой, -- отвечает Рабинович, -- богодку я сбгею. А идейки куда девать пгикажете? -- и при этом хитро прищурился.

***

1917 год. Ленин пришел в баню. Свободных шаек нет. Недалеко сидит пролетарий -- в одной шайке моется, в другой ноги парит. Ленин -- к нему:

-- Товарищ, уступите одну шаечку!

-- Пошел на х**!

Ленин отошел, побродил, шайки не нашел и снова подходит:

-- Товарищ, это не по-коммунистически -- у вас две шайки, а у меня -- ни одной!

-- Пошел на х**, а то щас как дам шайкой по лысине!

Через пятьдесят лет. Председатель собрания:

-- А сейчас перед вами выступит с воспоминаниями старый рабочий, который два раза беседовал с Лениным!

***

-- Владимир Ильич, зачем вы дали нам лозунг «Учиться, учиться и учиться»?

-- Ничего я вам не давал -- это я ручку расписывал.

***

Мемориальная доска: «В этом доме в 1910 году В.И. Ленин скрывался с И.Ф. Арманд от Н.К. Крупской.»

***

-- Сегодня мы идем в театр! Будем смотреть «Живой труп».

-- Надоело уже -- все про Ленина, да про Ленина!

***

-- Феликс Эдмундович! Вы думаете, революцию совершили мы, большевики? Хрен вам, революцию совершила пьяная матросня! Вечером 25 октября ко мне домой заявились 3 пьяных матроса... а дальше как отрезало.

***

Приходят к Ленину Калинин и Дзержинский. А Ленин только что из огорода, и жалуется:

-- Какой-то козел бородатый, пожрал в огороде всю капусту!

Калинин, мерно поглаживая бородку:

-- Козел, говоришь, бородатый?!

***

-- Алло! Смольный! Смольный! Алло! Алло! Это Ленин? Феликс Эдмундович на проводе.

-- А зачем вы туда залезли?

10815.-- Феликс Эдмундович, у вас ноги волосатые?

-- Да, Владимир Ильич, а в чем дело?

-- Так и запишем: валенок на зиму не выдавать.

***

На пионерском сборе выступает с воспоминаниями участник первого ленинского субботника:

-- Вывели нас с Федей из цеха и повели на субботник. Подошел к нам маленький в кепке, с бородкой, картавый и говорит: «Бегитесь за бгевно, товагищи!». «Шел бы», -- говорим, -- «ты на х**!» Федю с тех пор я не видел, а сам лишь месяц как вышел...

***

Доктор выходит из мавзолея:

-- Будет жить!

***

-- Никогда не думал, что ЦК подложит мне такую свинью! -- сказал Ленин в марте 1953 года.

***

Трудящийся ждет открытия винного отдела. Он подбрасывает и ловит юбилейный рубль с Лениным и приговаривает:

-- У меня не в мавзолее... не залежишься!..

***

Трудящийся, выходя из мавзолея, расчувствовался:

-- Ленин-то, еб его мать, лежит -- ну как живой!

-- Вы где находитесь? -- строго спрашивает его милиционер.

-- А что? Я говорю -- Ильич-то наш родной, еб его мать, лежит ну совсем как живой!

-- Да вы где находитесь? -- рявкает милиционер.

-- Да я что? Я только говорю -- Ленин-то наш...

-- Да *** с ним, с Лениным, я спрашиваю, ты где находишься?!

***

Юбилейные продукты: водка «Ленин в разливе»; колбаса «Член совнаркома», начиненная салом таким образом, что на срезе -- профиль Ленина; конфеты «Юбилейная тянучка».

***

Въезжает на хутор хлопец, на взмыленном коне, навстречу девушка. Он ей:

-- Я тайну знаю.

-- Какую???

-- Отдайся, расскажу.

Отдалась.

-- Я Ленина видел!!!

-- А что он сказал?

-- Хлопец, я тайну знаю...

***

Парфюмерные товары к ленинскому юбилею: одеколон «Ленинский дух», пудра «Прах Ильича», мыло «По ленинским местам».

***

Молодоженам предлагают трехспальную кровать «Ленин с нами».

***

Баковский завод резиновых изделий, изготовляющий презервативы, выпустил к юбилею надувные бюстики Ленина -- «Ленин в тебе», и Крупской -- «Надень-ка».

***

Переименования к ленинскому юбилею: фонтан «Струя вождя», птицеферма «Яйца Ильича», тир имени Фанни Каплан.

***

Вступительный экзамен по истории в университете.

-- Какой в этом году юбилей?

-- Не знаю.

-- Вы что, не читаете газет, не слушаете радио?

-- В нашем городе нет ни газет, ни радио.

-- Да из какого же это города вы приехали?

-- Из Мухосранска.

Профессор -- доценту (тихо):

-- А помните, мы как раз недавно обсуждали, куда бы нам поехать на лето?

***

На колхозном собрании в юбилейный год:

-- За отличную работу в поле товарищ Иванова награждается мешком зерна! (аплодисменты).

-- За отличную работу на ферме товарищ Петрова награждается мешком картошки! (аплодисменты).

-- За отличную общественную работу товарищ Сидорова награждается полным собранием сочинений Ленина! (аплодисменты, смех, возгласы: «Так ей, б..., и надо!»)

***

Команда с затонувшего советского корабля попала в плен к людоедам, и те собираются ее съесть.

-- Товарищи людоеды! -- говорит капитан. -- У вас была коллективизация?

-- Нет.

-- А культ личности?

-- Нет.

-- А празднование ленинского юбилея?

-- Нет.

-- Так чего ж вы так озверели?

***

Конкурс на лучший политический анекдот в честь ленинского юбилея.

3-я премия -- 3 года общего режима.

2-я премия -- 7 лет строгого режима плюс пять лет по ленинским местам.

1-я премия -- встреча с юбиляром.

***

-- Давайте выпьем, Владимир Ильич!

-- Нет, батенька, больше не пью. Помню, как-то в апгеле нализались, занесло нас на Финляндский вокзал, взобгался я на бгоневичок и такую х***ю нес -- до сих пог газобгаться не можем!

***

-- Наденька, куда это мои тгусики подевались?

-- Пока ты спал, Володя, приходил Бонч-Бруевич и забрал их для музея революции.

***

-- Наденька, опять кто-то в газон насгал! Сколько газ говогил: за этими ходоками надо следить!

-- Никаких ходоков не было, Володя. Приходил только Алексей Максимович...

-- Так это Алексей Максимович! Экая глыба! Экий матегый человечище!

***

Из ответа на письмо, присланное в редакцию молодежной газеты:

«Дорогая Катя, ты не должна отчаиваться. Вот Надежда Константиновна уж на что мордоворот была, а какого парня отхватила!»

***

-- Все работаете, Владимир Ильич. Отдохнули бы, поехали за город, с девочками.

-- Вот именно, батенька мой, с де-воч-ка-ми! А не с этой политической проституткой Троцким!

***

В 1920 году получил рабочий за хорошую работу «награду» -- портреты Ленина и Троцкого. Приходит в голую пустую комнатку с тюфяком на полу и одним гвоздем в стене и размышляет: «Ленина повесить, а Троцкого поставить к стенке, или лучше повесить Троцкого, а к стенке -- Ленина?»

***

Дзержинский, утомившись после бессонной ночи в ЧК, прикорнул, сидя на стуле. К нему тихонечко подкрался Ленин и -- хлоп по кумполу! Тот встрепенулся:

-- А?!

-- Хег на! Пговегка геволюционной бдительности!

***

Ленин звонит Дзержинскому:

-- Феликс Эдмундович! Очевидные пгоиски контгеволюции! Завтга субботник, а у меня надувное бгевно спегли!

***

На выставке висит картина «Ленин в Польше». На картине шалаш, из которого торчат две пары голых ног -- мужские и женские.

-- Это шалаш в Разливе, -- объясняет гид. -- Ноги принадлежат Дзержинскому и Крупской...

-- А где же Ленин?

-- Ленин в Польше.

***

Ленин звонит Дзержинскому:

-- Феликс Эдмундович! Вчера какой-то козел кроссовки у меня стащил!

«Неужели догадался?» -- подумал Дзержинский, поглаживая бороду.

***

Ленин с Крупской сидят и пьют чай. Вдруг на лестнице раздался страшный грохот и лязг.

-- Наденька, кажется, в пгихожей упал несгогаемый шкаф...

-- Нет, Володя, это железный Феликс на перилах катается.

***

-- Наденька, у меня к тебе пгосьба! Когда я умгу, пусть мой член отгежут и похоронят отдельно!

-- Что за странная просьба, Володя?

-- Магтов скажет: «Ленин умег, и *** с ним!» -- и будет, как всегда, в когне непгав!

***

Часы с кукушкой -- каждый час выезжает Ленин на броневике, простирает руку и говорит: «Товарищи! Рабочая и крестьянская революция, о необходимости которой все время говорили большевики... ку-ку!»

***

Воспоминания старого большевика:

-- Владимир Ильич очень хорошо конспирироваться умел. Идет он, бывает, по Лондону, Вене или еще где, мимо идут люди, смотрят на него и думают: «Вот идет серый, неприметный человечек... А убей его, и не будет никакой Октябрьской революции!»

***

Владимир Ильич заработался за-полночь, оторвался от бумаг...

-- Наденька?

-- Надю-ю-ша?

-- Надя?

-- Надежда!

-- Надежда Константиновна!

-- Крупская!

-- Крупа!!

-- Спит, сука...

***

Приходит как-то домой пьяный Владимир Ильич и Феликс Эдмундович. Ильич стучится в дверь:

-- Надежда Константиновна, открывайте!

-- Не открою, Владимир Ильич, вы пьяны.

-- Феликс, ломайте.

Феликс ломает. Стучится Ленин на кухню:

-- Надежда Константиновна, жрать давайте.

-- Не дам, Владимир Ильич, вы пьяны.

-- Феликс, ломайте.

Феликс ломает. Поели они.

-- Надежда Константиновна, давайте.

-- Не дам, Владимир Ильич, я еще девочка.

-- Феликс, ломайте.

***

Приходят как-то к Ленину ходоки из деревни:

-- Владимир Ильич! Сними продразверстку, с голодухи всю траву уже поели, скоро мычать начнем.

-- Неправду, неправду говорите: мы давеча с Феликсом Эдмундовичем бочку меда съели и ничего -- не жужжим!

***

Вовочка сильно обижался, когда его называли дураком набитым.

-- Почему набитый? Чем набитый? -- недоумевал он.

«И действительно, чем?» -- думаешь всякий раз, проходя мимо Мавзолея...

***

Заходит Феликс Эдмундович:

-- Владимир Ильич, к вам ходоки...

-- Откуда, Феликс Эдмундович?

-- Кажется, из-под Саратова.

-- К черту, к черту, Феликс Эдмундович! Третью кепку съели...

***

Ленин с Дзержинским справляют малую нужду за углом Кремлевского дворца...

-- Феликс Эдмундович, а почему это у меня журчит, а у вас нет?

-- А это потому что вы ко мне в сапог, а я к вам в карман.

-- О, боже, мои «Апрельские тезисы»!

***

Дзержинский и Бонч-Бруевич поспорили на тему; что лучше иметь: жену или любовницу. Железный Феликс говорит, что любовницу, а Бонч-Бруевич стоит на том, что жену. После продолжительного и безрезультатного спора обращаются к Ленину:

-- Ильич, рассуди нас!

-- И ты, Феликс, неправ, и ты Бонч-Бруевич...

-- ?????

-- Лучше иметь и то, и другое.

-- ?!?!?!?!?!

-- Жене сказал, что пошел к любовнице, любовнице сказал, что пошел к жене, а сам взял книжки, залез на чердак и учиться, учиться и учиться.

***

-- Товарищи! Революция отменяется!

-- Почему?

-- Товарищ Дзержинский на рыбалку уехал.

-- А что, без Дзержинского нельзя?

-- Да без него-то можно, без «Авроры» никак...

***

Троцкий запер двух главных большевиков в броневике.

-- Тук-тук! Троцкий, открывай!

-- Отвали!

-- Тук-тук! Троцкий, открывай, кому сказал!!

-- Заткнись!

-- Тук-тук! Троцкий, открывай, хуже будет!!!!

-- Пошел ты...

-- Товарищ Дзержинский, отдирайте фанеру!

Транспорт

Летчики

***

-- Аэропорт, аэропорт, я борт 57, терплю бедствие!

-- Борт 57, борт 57, вас понял! Вычеркиваю!

***

-- Вышка управления вызывает борт 762. Не можем связаться с вами. Если слышите, качните крылом.

-- Борт 762 вызывает вышку управления. Я приземлился два часа назад. Если слышите меня, качните вышкой.

***

В самолете пассажир пилоту:

-- Только вы поосторожней, а то я первый раз в самолете.

-- Не волнуйтесь, я тоже.

***

-- Я потерял ориентировку, -- докладывает летчик.

-- Быстро сообщите, где вы находитесь, -- мгновенно отреагировал руководитель полетов.

***

Самолет падает. Из кабины выходит пилот с парашютом, открывает люк и, повернувшись к пассажирам, говорит:

-- Успокойтесь, я пойду за помощью.

***

Самолет снижается и идет на посадку. Один из пассажиров, молодой человек, сидя в кресле, затягивает пояс с таким страхом на лице, что стюардесса считает необходимым его успокоить:

-- Вы не нервничайте, приземление идет нормально. Вы, наверное, первый раз летите?

-- О нет! -- отвечает перепуганный пассажир. Но я впервые приземляюсь таким образом. Я парашютист.

***

Пилот, поднявшись на очень большую высоту, взглянул вниз и сказал:

-- О, боже!

-- Чего тебе, сын мой? -- донеслось из рации.

***

-- Сокол! Сокол! Я Сокол-5. У меня топливо на нуле!

-- Сокол-5, срочно сообщите координаты!

-- Ангар номер 2, стоянка 4.

***

Все как в фильме -- самолет еле летит, вот-вот упадет. Первый пилот вызывает стюардессу и говорит:

-- Ты бы пошла, успокоила как-нибудь пассажиров, ну там чтоб без паники и волнений свой последний момент встретили.

Та взяла поднос леденцов, выходит в салон и с милой улыбкой на устах глаголет:

-- Ну что, пососем напоследок, покойнички!

***

По тревоге поднимают экипаж большого самолета. Командир экипажа:

-- Штурман! Карты взял?

-- Да! Две колоды! Вчера купил.

-- Я спрашиваю про летные карты!

-- О, черт! Забыл!

-- Ну вот! Опять по пачке из-под «Беломорканала» лететь.

***

Директор авиакомпании выговаривает командиру самолета:

-- Я бы хотел, чтобы вы впредь выбирали слова, с которыми вы обращаетесь к пассажирам.

-- А что случилось?

-- На днях, заходя на посадку, вы сказали пассажирам в микрофон: «Прежде чем мы приземлимся, я хотел бы воспользоваться случаем и попрощаться со всеми».

***

Летит самолет, почти садится, а шасси не выпускаются. Стюардесса готовит народ к посадке:

-- Дорогие господа, у нас небольшая неполадка! Просуньте руку в карман на кресле впереди, найдите в нем отвертку, выверните под своим креслом четыре болтика, уберите кресло, просуньте ноги в люк: А теперь дружно бежим по полосе!

***

Во время учебного полета спарка вошла в штопор. Курсант в испуге спрашивает находящегося радом с ним летчика:

-- Ну и что я должен теперь делать?

-- А ты разве не инструктор?!

***

Самолет садится в полном тумане, командир с трудом рулит, штурман страхует...

-- Штурман, есть земля?

-- Не видно земли!

Через минуту.

-- Штурман, есть земля?

-- Нет земли!

Через 10 сек.

-- Штурман, есть земля?

-- Полный рот земли!

***

Взлетает пассажирский лайнер. В момент отрыва от земли сзади что-то очень громко бабахает. Весь экипаж в шоке, посылают второго пилота глянуть, что произошло. Через некоторое время он возвращается:

-- Ребята! Все в порядке. Это заправщик отсоединился.

***

Вопрос на экзамене:

-- При взлете ваш самолет начал резко крениться набок. Ваши действия?

-- Ну, я штурвал в противоположную сторону и форсаж!

-- Неправильно. Надо немедленно остановиться, выйти и отцепить заправочный шланг!

***

Пилот-испытатель заходит в пике. Самолет летит вертикально к земле, и вдруг летчик замечает, что один двигатель в огне. Весь в холодном поту летчик вызывает руководителя полетов:

-- Алло! Первый двигатель в огне! Что я должен делать?

-- Включите экстренное тушение!

Пилот пытается что-то сделать, но второй двигатель тоже воспламеняется.

-- Алло! -- завопил он. -- Второй тоже в огне, что делать?

-- Покидайте самолет, катапультируйтесь.

Пилот нажимает на все кнопки, ничего не работает.

-- Алло! Центр! Ничего не функционирует! Что делать!

-- Повторяйте громко за нами: «Отче наш...»

***

-- Что такое командир?

-- Это мозг экипажа!

-- Что такое штурман?

-- Это глаза экипажа!

-- Что такое бортинженер?

-- Это руки экипажа!

-- А что такое второй пилот?

-- А это, э-э, член экипажа!

***

Побился при посадке самолет. Экипаж выскочил, и бегает вокруг него. Командир причитает:

-- Это из-за меня, я неправильно заход построил, поздно реверс скомандовал...

Штурман:

-- Это я виноват, неправильно курс проложил, высоту неправильно считывал...

Бортинженер:

-- Нет, это я виноват, я не тот режим двигателям установил...

Второй пилот (отряхиваясь)

-- Блин! Чуть не убили, сволочи!

***

Стюардесса объявляет:

-- Уважаемые пассажиры, пристегните ремни, закройте рты -- зона летающих соплей.

Пассажир с последнего ряда:

-- Да это брехня, ням, ням, ням...

***

До отправления пассажирского самолета остается две минуты. Весь экипаж с нетерпением ждет своего командира. Подходит время старта, а его все нет. Наконец на последней секунде командир экипажа вскакивает в свое кресло, лихорадочно дергает штурвал и орет:

-- Hали... А, ччеpт!.. Разде... Та блин!.. От винта!!!

***

В международном аэропорту Кеннеди совершает посадку самолет польской авиакомпании LOT. Самолет останавливается буквально в пятидесяти сантиметрах от края взлетно-посадочной полосы. В кабине управления один пилот говорит другому:

-- Ну вот, эта дурная Америка! Такие короткие взлетные полосы, а посмотри по сторонам -- ведь три с половиной мили в ширину!

***

Пассажир самолета обращается к стюардессе, говорит ей, что на борту взрывное устройство и предлагает лететь в Стокгольм. Та передает требование пилотам. Пилоты связываются с землей, оттуда им отвечают:

-- Да, действительно, он пронес на борт самолета 93 килограмма тротила, мы еще подумали: «Зачем?».

***

-- Дамы и господа, полет нашего Боинга проистекает на высоте 6000 футов, температура за бортом 20 градусов... Кстати, командир экипажа просил узнать, нет ли у кого из вас с собой тонн этак 30 керосина?

***

Беседа в самолете двух женщин.

-- Что Вы все о самолетах, да о самолетах, С поездами тоже аварии бывают. Вот шел как-то поезд, а в него самолет врезался...

***

К стюардессе ковыляет загипсованный, забинтованный мужик на костылях и говорит:

-- Откройте, пожалуйста, дверь. Я выйду.

Стюардесса, несколько ошалев, идет к пилоту и спрашивает его про мужика. Пилот:

-- Это такой весь забинтованный, загипсованный, на костылях?

-- Точно.

-- Открой ему, он часто здесь выходит...

***

Летит ТУ-154 над Тихим океаном, в нем беседуют два пассажира:

-- Знаете, мне ужасно не везет -- как лечу в самолете, так он падает, еду в поезде -- в него какой-нибудь самолет влетает...

Только сказал -- входит стюардесса:

-- Товарищи, наш самолет падает в океан. Наденьте спасательные жилеты, а сейчас мы будем раздавать вам свистки для отпугивания акул.

-- Ну вот, что я говорил? Сейчас или свистка не достанется, или акула глухая попадется!..

***

Взлетел один ТУ-154, набрал высоту, выходит к пассажирам стюардесса и говорит:

-- Здравствуйте, уважаемые пассажиры! Мы летим на высоте такой-то, за бортом температура такая-то, вас обслуживает экипаж, командир экипажа Иванов И.И. Это его 138-ой полет, 137 предыдущих окончились катастрофой... Сейчас вам скажет пару слов сам Иван Иванович...

Выкатывают инвалидную коляску, в нем лежит-сидит весь загипсованный Иванов И.И.:

-- Ну что, смертники, покувыркаемся?

***

Сели пассажиры в самолет. Тут выходит стюардесса и говорит: «Самолет будет вести заслуженный ветеран Иван Иванович». И вкатывает коляску, в которой сидит безногий, слепой идиот лет 80-ти, пускает слюни и гогочет. Пассажиров охватывает легкая истерика.

Ну ладно, взлетели, летят, приземлились. Все к пилоту:

-- Скажите, как вам это удается???

-- Ну, взлететь -- проще простого, затем на автопилоте. А вот при посадке вообще все просто -- беру штурвал и пикирую. Пикирую, пикирую, пикирую, пикирую, и когда штурман, наконец, взорвется, -- «Да эта старая пи*****а, этот сраный, е**ный раздолбай нас сейчас угробит!!!!», я отпускаю руль и выпускаю шасси...

***

Взлетел один ТУ-154, набрал высоту. Из динамиков раздался голос:

-- Здравствуйте, уважаемые пассажиры! Мы летим на высоте такой-то, за бортом температура такая-то. Теперь взгляните в правый иллюминатор вы видите -- горит мотор. Взгляните в левый иллюминатор -- отвалилось крыло. Посмотрите вниз -- вы видите несколько черных точек. Это экипаж желает вам приятного полета.

***

-- Ах, какой у меня был сегодня классный полет! -- стал объяснять техасский комик своему антрепренеру, сходя с самолета. -- Погода была великолепная, стюардессы -- пальчики оближешь, а самолет просто чудо: нажмешь одну кнопку -- вылетает ремень безопасности, нажмешь вторую -- появляется стюардесса, нажмешь на стюардессу -- и вылетают собственные зубы!

***

Летит советский человек в Боинге, подходит стюардесса:

-- Чашечку кофе, сэр?

-- За бабки?

Стюардесса, моргая глазами, уходит за шторку и судорожно роется в разговорнике. Подходит во второй раз:

-- Чашечку кофе, сэр?

-- За бабки?

-- На халяву, сэр.

***

В салон самолета заходит стюардесса:

-- Товарищи пассажиры! Самолет садится, пристегнитесь, пожалуйста, ремнями, а то будет как в прошлый раз.

-- А как было в прошлый раз?

-- Тех, кто не пристегнулся, по стенке размазало, а кто пристегнулся, выглядели как живые.

***

Мужчина первый раз летит на самолете и немного нервничает. Посмотрев в иллюминатор, поворачивается к соседу:

-- Смотрите, люди внизу такие маленькие, как муравьи!

-- Это и есть муравьи -- мы еще не взлетели.

***

Девушка нервничает перед первым полетом.

-- Надеюсь, вы доставите нас благополучно на землю? -- робко спрашивает она пилота.

-- Конечно, никого в небе я еще не оставлял!

***

В самолете разговаривают две подруги -- стюардессы.

-- Как хочешь, -- говорит одна другой, -- но я уверена, что командир экипажа в сговоре с контрольной башней в Нью-Йорке.

-- Ты хочешь сказать, что они снова сыграют шутку с тревогой по поводу бомбы в самолете?

-- Ага. Увидишь, они поставят самолет на автопилот и снова придут, чтобы прощупать все, все, все...

***

Вскоре после взлета стюардесса вручила каждому пассажиру жевательную резинку, чтобы не закладывало уши. После посадки к ней подошел весьма озабоченный человек и сказал:

-- Это был мой первый полет. Все было очень хорошо, но теперь я никак не могу вытащить из ушей ту жевательную резинку, которую вы мне дали...

***

Заходит пилот и мужик в пассажирский самолет, пилот садится за штурвал, а мужик рядом. Взлетели, летят... Тут мужик спрашивает:

-- Слабо в штопор?

-- Нет, не слабо!!

-- А слабо в свечку?

-- Нет, не слабо! (Полетели вверх)

-- А слабо мертвую петлю сделать?

-- А не слабо!!!! (Сделали мертвую петлю)

Посадили самолет, и тут выходит из хвоста самолета совершенно обалдевший мужик:

-- Ну блин, чего я только в жизни не видал, но чтоб себе за шиворот насрать -- это в первый раз!!!

***

Диспетчер:

-- Внимание, борт 135, вызываю на связь!

-- Борт 135 на связи!

-- Подключите к микрофону первого пилота.

-- Это невозможно, первый пилот пьян.

-- Тогда второго пилота...

-- Второй пилот пьян.

-- Дайте тогда командира!!!

-- А командира забрали в вытрезвитель еще на земле.

-- А кто со мной говорит?

-- Ик! Ав-в-втоп-пилот!

***

Новый авиалайнер. В пассажирский салон входит стюардесса:

-- Вы находитесь на нашем новом авиалайнере, в носовой части самолета у нас находится кинозал, в хвостовой -- зал игровых автоматов, на нижней палубе -- бассейн, на верхней -- сауна. А теперь, уважаемые господа, пристегните ремни, и со всей этой чертовщиной мы попытаемся взлететь.

***

Журналист приехал в аэропорт взять интервью. Все заняты, посылают его подальше, наконец, отловил он на перроне оператора-ассенизатора. Разговаривает он с ним, то да се, тот жалуется на тяжелую работу... Журналист спрашивает:

-- Неужели вы не можете найти себе другую работу, не такую грязную?

-- Как?! Сменить профессию?! Предать авиацию?!!

***

Построили очередную суперсовременную модификацию истребителя МиГ-31. Получилась она, естественно, тяжелее предыдущей модели. И при попытке взлететь вписалась в забор в конце ВПП. В КБ Микояна консилиум: что делать с самолетом? Облегчить конструкцию, уменьшить полезную нагрузку, форсировать двигатели, применять стартовые ускорители... Короче, решили перенести забор подальше от ВПП.

***

Едет майор-летчик, пилот СУ-27, по Москве на своей новенькой семерке. Задремал за рулем, глаза открывает -- впереди задница КАМАЗа, и вот-вот ДТП произойдет. Стиснув зубы, летчик вдавливает педаль газа в пол и тянет руль на себя...

Литература

***

-- Вашему роману, молодой человек, -- говорит редактор начинающему писателю, -- не хватает концовки.

-- Это ничего! Посудите сами, кто сегодня читает книги до конца.

***

-- Скажите, -- допытывается молодой писатель у редактора, -- есть ли вообще надежда, что мой рассказ появится в вашем журнале?

-- Ну разумеется. Все люди смертны, и я не вечен.

***

Редактор говорит автору:

-- Книга выйдет, надо только отжать воду.

-- Это не вода, а чистое золото. Гонорар-то начисляется по числу строк.

***

Один прозаик всегда дарил свои книги друзьям и знакомым только через три года после издания.

-- В этом есть свой резон, -- хитро улыбаясь, говорил он, -- к этому времени их, как правило, уценяют.

***

Молодой стихоплет написал несколько поэм и направил их известному поэту, сопроводив таким письмом: «Я написал эти поэму, вдохновленный неизвестно откуда вдруг возникшим творческим огнем. Как мне с ними поступить?»

Знаменитый поэт ответил: «Я внимательно просмотрел ваши творения и убедился, что их следует вернуть в тот огонь, который вас вдохновил, лучше всего в каминный».

***

-- Ох, как мне хочется пойти в отпуск, -- говорит известный критик приятелю, -- чтобы найти время почитать хотя бы одну книгу из тех тысяч, что я критикую в своих статьях!

***

-- Как же ты сможешь написать книгу об Индии, если ты там ни разу не был?

-- А разве Данте побывал в аду, прежде чем написать «Божественную комедию»?

***

Разговаривают редактор и начинающий автор:

-- Ваша повестушка, скажу прямо, свидетельствует об огромном усердии. Но предстоит еще много-много работать: читать как можно больше, дома, в трамвае, даже на работе!

-- Вы считаете, это поможет?

-- Безусловно! Чем больше вы будете читать, особенно классиков -- Достоевского, Пушкина, Толстого -- тем меньше времени будет у вас для собственного творчества!

***

Двое мальчишек заглядывают в комнату, где журналист с ножницами возится с книгами.

-- Зачем твой отец уничтожает книги?

-- Он не уничтожает книги, а создает свою.

***

Проезжая по узкому переулку, машина писателя столкнулась с грузовиком. Водитель грузовика стал разъяснять писателю на своем шоферском языке, что тот собой представляет. Когда он на секунду замер, чтобы перевести дыхание, писатель промолвил:

-- Вы знаете, молодой человек, что я не могу прибегнуть к той живописной терминологии, которую применяете вы. Но вот что я вам скажу: надеюсь, что, когда вы сегодня вернетесь домой, ваша мать выскочит из подворотни и как следует вас искусает.

***

Техасский писатель рассказывает своему нью-йоркскому другу:

-- Поздравь меня, я закончил новую пьесу.

-- И как ты ее назвал?

-- «Гамлет».

-- Шутишь! Ты что, никогда не слыхал про Шекспира?

-- Просто поразительно! -- воскликнул писатель, -- мне уже говорили про этого парня, когда я закончил «Макбет»!

***

Известный писатель так ответил журналисту на вопрос о своем распорядке дня:

-- Встаю в 11 часов, завтракаю в 12, затем просматриваю почту, отвечаю на телефонные звонки, потом прогулка в парке, обед, театр и в постель.

-- А когда же вы занимаетесь литературной работой?

-- Как когда? На следующий день, конечно, -- последовал ответ.

***

-- Я хочу напечатать свои стихи по псевдонимом Смит, -- говорит поэт своему лучшему другу.

-- Не знаю, будет ли это выгодно, но беды ты хлебнешь большой.

-- Почему?

-- Тысячи Смитов подумают, что эти стихи написаны ими.

***

-- В вашей книге действуют и работают только одни верстаки и машины. А где же люди? -- спрашивает редактор писателя.

-- Неужели вы забыли, что каждый верстак заменяет сотни людей.

***

Вручая рукопись рецензенту, автор стыдливо бормотал:

-- Не сочтите за труд, не сочтите за труд...

Потом он горько жаловался, что рецензент его понял буквально.

***

Человек с красным носом принес в издательство рукопись. Редактор взял, медленно листает, выборочно читает отдельные главы.

-- Ну как, напечатаете?

-- Да, рукопись добротная, поработали вы основательно и, что самое главное, материал вы не раз пропускали сквозь собственное нутро...

***

Два молодых писателя живут в общежитии. Встречаются на кухне. Первый второму:

-- Молодой человек, что вы со мной не здороваетесь? Я хотя и гений, но прост с людьми.

Второй думает: «Два гения на одну кухню -- это многовато».

***

-- Какой плохой перевод! Не знаете, кто переводил этот роман?

-- Никто, это оригинал.

***

К книголюбу-писателю пришел приятель. Тот его радостно встретил и говорит:

-- Я с удовольствием предложил бы тебе рюмку коньяку, но не могу вспомнить, за какой книгой я спрятал бутылку.

***

Литератор:

-- Какой ужас! Прихожу вчера домой и вижу: мой трехлетний сын рвет на части мою рукопись.

-- Господи! Неужели он уже умеет читать!

***

Журналист приходит к известному государственному деятелю:

-- Я пришел, сэр, чтобы взять у вас интервью.

-- Добро, поезжайте домой, напишите интервью и дайте его мне на просмотр.

-- Пожалуйста, сэр, вот оно, познакомьтесь с ним.

***

На другой день после концерта в небольшом американском городе известный скрипач ворвался в редакцию местной газеты и с гневом потребовал главного редактора.

-- Я трижды заявлял вашему остолопу-репортеру, что играю на скрипке великого Страдивари! А в газете об этом ни слова!

-- Если ваш господин Страдивари желает рекламировать свою продукцию, пусть платит по десять долларов за строчку!

***

Гордый отец звонит в редакцию одной из газет и сообщает, что его жена родила тройню. Редактор, не расслышав, говорит:

-- А не могли бы вы повторить?

-- Повторить? Нет уж, дудки! Мне и троих хватит!

***

Разгневанный читатель вбежал в редакцию и потребовал встречи с тем «негодяем», который написал о нем такую возмутительную статью.

-- Вам следовало бы вести себя поспокойнее, -- ответила секретарша. -- Он как раз находится на похоронах того человека, который прибежал сюда позавчера требовать удовлетворения.

***

Репортер, хромая, приплелся к редактору газеты.

-- А где твое интервью? -- строго спросил босс.

Журналист показал на фонари под глазами.

-- Ты думаешь, что мы можем напечатать твои подбитые глаза? Где материал?

Репортер приподнял шляпу и показал большую шишку на голове.

-- Вот посмотрите! -- сказал он.

Редактор взорвался как бомба:

-- Ну и что? Мы же не можем поместить ее в нашу газету! Значит, ты так и не смог вытянуть из этого типа ни одного слова?

-- Признаться, он сказал пару слов, -- буркнул репортер, -- но они явно не для печати.

***

-- Папа, скажи, пожалуйста, почему в газетных статьях чаще всего употребляется слово «мы» вместо конкретного имени автора?

-- Думаю, моя дорогая, чтобы тот человек, о котором плохо говорится в этом материале, подумал, что уж больно со многими ему пришлось бы драться!

***

Жена просматривает газеты и говорит мужу:

-- Все-таки недотепы эти журналисты!

-- А что такое?

-- Делают одну и ту же ошибку. О смерти выдающихся людей сообщают регулярно, а об их рождении -- никогда!

***

-- Издатель газеты в нашем городе отказывается печатать некрологи покойников, которые не были его подписчиками.

-- Чем он это объясняет?

-- Он говорит, что эти люди для него вообще никогда не жили.

***

-- Правда ли, что некоторые писатели становятся хорошими критиками?

-- Да, из плохих вин порой получается хороший уксус.

Людоеды

***

Один людоед спрашивает у другого:

-- Ты свою жену любил?

-- Да.

-- А что ты в ней больше всего любил?

-- Глазки.

-- Какая жалость, а я тебе ножку оставил...

***

-- Что едят людоеды-вегетарианцы?

-- Дачников-огородников.

***

Приходит людоед домой, а дома собратья, так сказать, сидят, спрашивают его:

-- Что тебе больше в твоей жене нравилось?

-- Глаза -- отвечает тот.

-- Вот черт! А мы тебе ногу оставили....

***

Сидят людоеды-философы.

-- Черт, поел, теперь мысли в голову не идут

-- Я ж тебе говорил -- в ногах правды нет ...

***

Семья людоедов сидит у костра. Отец зачерпнул ложку в котле, хлебнул для пробы и как треснет жену. Та в слезы, а он ей:

-- Сколько раз тебе говорить: мясо в суп кладешь -- носки снимай.

***

Людоед жалуется утром жене:

-- Ох, и ночка у меня была. То сердце ныло, то съеденная старушка из головы не выходила, то совесть зудила...

-- Говорила же я тебе, не ешь на ночь интеллигентов!

***

Вождь племени людоедов плывет на корабле в Европу. Перед первым завтраком к нему подходит стюард и спрашивает:

-- Что прикажете подать?

-- Список пассажиров.

***

Сидят молодожены: людоед и людоедиха. Жена подает на стол мясо. После еды муж ковыряется в зубах:

-- Что-то мясо сегодня такое жесткое, волокнистое...

-- Я всегда говорила, что ты плохо относился к моей матери!!!

***

-- Хочу шоколадку, хочу шоколадку! -- кричит самый маленький людоед

-- Дык где ж я тебе негра достану в 3 часа ночи?

***

Значит, падает самолет в пустыне, остаются в живых только командир, штурма и стюардесса. Идет по пустыне племя людоедов и находит эту группу. Вождь подходит к ним:

-- Ты кто?

-- Командир.

-- Мы тебя съедим на завтрак. А ты кто?

-- Штурман.

-- Мы тебя съедим на обед. А ты кто?

-- Стюардесса.

Сын вождя:

-- Папа, а мы ее съедим на ужин?

-- Нет, сынок, мы маму твою съедим на ужин.

Марксизм -- ленинизм

***

Самый короткий анекдот -- это коммунизм .

***

На гранитном берегу канала -- трехметровые буквы: «Да здравствует советский народ -- вечный строитель коммунизма!»

***

Построили у нас самый мощный в мире компьютер и задали ему задачу, когда же наступит коммунизм. Компьютер думал, думал, думал... и выдает ответ: «Через 3 километра». На требование расшифровать столь странный ответ выдал:

-- Каждая пятилетка -- шаг к коммунизму!

***

-- Одной ногой мы стоим в социализме, а другой уже шагнули в коммунизм, -- говорит лектор.

Старушка его спрашивает:

-- И долго, милок, нам эдак раскорякой стоять?

***

-- Что такое вобла?

-- Это кит, доплывший до коммунизма.

***

Археологи раскопали пещеру каменного века с лозунгом над входом: «Да здравствует рабовладельческий строй -- светлое будущее всего человечества!»

***

Социализм есть коммунизм минус электрификация всей страны.

***

Расцвет коммунизма. Объявление на дверях продуктового магазина: сегодня в масле потребности нет.

***

-- При коммунизме у меня будет свой самолет!

-- Зачем тебе самолет?

-- А вдруг, скажем, в Калуге муку дают. Полчаса лету, и я там!

***

-- Правда ли, что при коммунизме продукты можно будет заказывать по телефону?

-- Правда, но доставлять их будут по телевизору.

***

-- Скажите, а при коммунизме будут карточные игры?

-- Да, только карты будут стеклянные.

***

-- Можно ли построить коммунизм?

-- Построить-то можно, но вот выжить при нем -- вряд ли.

***

-- Будет ли любовь при коммунизме?

-- Не будет денег, не будет и любви.

***

-- Что общего между коммунизмом и водородной бомбой?

-- И в том, и в другом случае стирается грань между городом и деревней.

***

-- Будут ли свиные отбивные при коммунизме?

-- Будут. Так будут называть картошку, отбитую у свиней.

***

-- Можно ли построить коммунизм в Израиле?

-- Зачем такой маленькой стране такое большое счастье?

***

Американский миллионер купил ГУМ и объявил бесплатную раздачу товаров. Вскоре ГУМ и подступы к нему были завалены телами убитых и раненых.

Миллионера спросили:

-- Зачем вам это было нужно?

-- Мне было интересно, что будет, когда вы перейдете к распределению «каждому по потребностям».

***

У папы римского спросили:

-- Почему люди верят в католический рай, но отказываются верить в рай коммунистический?

-- Потому что мы наш рай не показываем!

***

При раскопках в Египте обнаружили неизвестную главу библии: конец света может наступить в одной, отдельно взятой стране.

***

-- Что унаследовала Германия от Маркса?

-- Восточная -- коммунистический манифест, западная -- капитал.

***

-- Является ли коммунизм наукой?

-- Нет. Если бы он был наукой, его бы сначала попробовали на собаках.

***

-- Какая разница между математикой и научным коммунизмом?

-- В математике что-то дано и что-то требуется доказать, а в научном коммунизме все доказано и ничего не дано.

***

-- Что такое дефицит с марксистской точки зрения?

-- Это объективная реальность, не данная нам в ощущении.

***

-- Я знаю, что ничего не знаю, -- сказал Сократ.

-- А я не знаю даже этого, -- затмил его наш философ.

***

-- Будут ли при коммунизме деньги?

-- Югославские ревизионисты утверждают, что будут. Китайские догматики утверждают, что нет. Мы же подходим к вопросу диалектически: у кого будут, а у кого и нет.

***

-- Что такое социализм?

-- Дерьмо... по сравнению с коммунизмом.

***

-- Почему мы идем к коммунизму, а жрать нечего?

-- Зачем жрать посреди дороги, придем и нажремся.

***

-- В чем сходство и различие между матом и диаматом?

-- Мат все знают, но притворяются, что не знают. Диамат никто не знает, но все притворяются, что знают. И то, и другое является мощным оружием в руках пролетариата.

***

-- Правда ли, что после ввода советских войск в Чехословакии наступил коммунизм?

-- Правда. Электрификация в Чехословакии осуществлена уже давно.

***

-- Можно ли будет при коммунизме планировать деторождение?

-- Нет, если орудия производства в этой отрасли останутся в частных руках.

***

-- Какая разница между капитализмом и социализмом?

а) При капитализме человек человеку -- волк, а при социализме -- товарищ волк.

б) При капитализме человек эксплуатирует человека, а при социализме наоборот.

в) Капитализм загнивает социально, а социализм -- капитально.

г) При капитализме власть переходит от отца к сыну, а при социализме от деда к деду.

***

-- Рабинович! Зачем вам столько денег? Мы же идем к коммунизму?

-- Так-таки и зачем! А на обратный путь?

***

Если социализм -- это: «Кто не работает -- тот не ест», то коммунизм:

-- Ешь!!!

-- Не хочу-у-у...

Закон есть закон

Советская милиция

***

Стоит милиционер на берегу реки. По реке плывет говно и кричит:

-- Привет, коллега!

-- Какой же я тебе коллега?!

-- Ну как, мы же с тобой все-таки из внутренних органов.

***

Стоит милиция на посту под старым домом, как вдруг сверху ей на голову падает кирпич. Милиция спокойно поднимает голову и говорит:

-- Ничего себе! А если бы здесь человек стоял?!

***

Изобрели единицу интеллекта -- один ционер -- интеллект среднего человека. У гения интеллект -- один килоционер, у дурака -- один миллиционер.

***

Милиционер едет в автобусе. Вдруг одна бабушка чихает.

-- Будьте здоровы, бабушка!

-- Что это ты, сынок, такой вежливый?

-- А знаешь, как нас за это е**т!

***

-- Милиция?! Алло, милиция?!

-- Да, милиция.

-- Сосед опять напился, жену свою бьет!

-- Ну и что?

-- Так он с топором за ней бегает и грозит всех нас здесь поубивать!

-- Ну и что?

-- А он орет при этом, что все менты -- козлы вонючие!

-- Понял, выезжаем...

***

На сцене Герман наставил пистолет на графиню. Маленький сынишка сержанта-милиционера спрашивает:

-- Папа, бабусю убивают, а ты сидишь!

-- Цыц, это не мой участок!

***

В реке утонул пьяный. Милиционер пишет: «Акт об утопании». Подумал, зачеркнул и написал: «Акт об утопии». Еще подумал и написал: «Акт о входе тела в вводу и о не выходе тела из воды».

____________________________________________________________________

________

***

Постовой кричит по рации:

-- Третий! Третий! Я седьмой! У кинотеатра «Москва» драка. Помощи не надо. Убегу сам.

***

Выхожу из тюрьмы, политикой не занимаюсь. Прихожу на Красную площадь, стоит милиционер, я у него спрашиваю:

-- А зачем вокруг Кремля такая высокая ограда?

-- А чтобы дураки не лазили.

-- Туда или обратно?

***

Менты, проводя обыск в квартире, нарвались на порнографические картинки.

-- Вася, пиши в протокол.

-- Чего писать?

-- Найдено 10 порнографических открыток и 5 однографических.

***

В милиции:

-- Вы уверены, что он хотел выбить вам глаз?

-- Нет. Скорее у меня сложилось впечатление, что он хотел вбить его поглубже внутрь:

***

Стоит мент на посту. Подбегает к нему дама:

-- Спасите! Вон тот мужчина, пьяный, он хочет меня изнасиловать!

Мент, посмотрев на даму:

-- То, что пьяный -- это точно...

***

Милиционер на стол встал, лампочку ввинчивает. Жена:

-- Ты бы хоть газетку подстелил.

-- А, ничего, я и так достану.

***

Через реку переправлялась лодка, в которой сидело три милиционера. Лодка перевернулась и утонула. Сколько утонуло милиционеров? Шесть. Три, когда утонула лодка, и три во время следственного эксперимента.

***

-- Отройте дверь! Милиция!

-- А у вас уже и открыть нечем? Ну, довели страну!

***

Ночь. Тишина. Дежурная часть. За столом спит лейтенант. В окно влезает пьяная рожа:

-- Лейтенант, не видели тут маленькой белой собачки?

-- Нет, не видел...

-- А вы сколько здесь работаете?

-- Двадцать лет, а что?

-- Столько лет работали и не разу не видели маленькой белой собачки!!!???

***

К милиционеру подбегает мужик и кричит:

-- Милиционер, помогите! У меня машину угнали!

-- Видел, видел... Профессионально сработали, черти!

***

Мальчик нашел консервную банку, подходит к милиционеру:

-- Дяденька, откройте, пожалуйста!

Милиционер стучит в банку:

-- Откройте, милиция!

***

-- Зачем на милицейской машине синяя полоса?

-- Для того, чтобы можно было найти ручку на двери.

-- А почему милиционеры влезают в машину быстрее, чем вылезают из нее?

-- Изнутри-то нет полосы!

***

-- Почему милиционеры иногда ходят с собаками?

-- Потому что ум хорошо, а полтора лучше.

***

-- Почему милиционеры сидят в машине по четыре?

-- Да потому, чтобы водить машину надо восемь классов образования!

***

-- Почему на рукавах милиционеров пришиты пуговицы?

-- Чтобы милиционеры не вытирали ими свои носы.

-- А почему же эти пуговицы тогда блестят?

-- Потому, что они все же вытирают.

***

Лейтенанту приказали подобрать трех милиционеров для выполнения опасного задания. Построив взвод, он сказал:

-- Задание опасное и рискованное, поэтому мне нужны три человека, которые не брали у меня в долг...

***

Стоит мент на посту и думает, вот 2+2 будет 4, а 2*2 тоже 4. А вот 3+3 будет 6, а 3*3 вовсе не 6, а 9. Фигня какая. Звонит в отделение и говорит:

-- Товарищ лейтенант, как же так: 2+2=4 и 2*2=4, а 3+3=6 но 3*3=9?

-- Тебя туда что, складывать и умножать поставили? Ты отнимай, а делить здесь будут!

***

Стук в дверь, на пороге милиционер.

-- Скажите, здесь живет гражданин Сидоров?

-- Он живет этажом выше. Его фамилия Петров.

***

Встречаются двое. Один:

-- Вы тут поблизости милиционера не видели?

-- Нет.

-- Тогда снимай пальто!

***

Милиционер привел парочку в отделение и докладывает:

-- Товарищ лейтенант, обхожу это я парк, смотрю: эти вот под кустом е***ся!

-- Не «е***ся», Прохоров, а совокупляются.

-- Вот и мне, товарищ лейтенант, сперва-то издали показалось -- совокупляются. Ближе подошел -- ан нет, е***ся!

***

Идет номер в цирке. Выступают клоуны. Первый спрашивает:

-- Где у женщин волосы растут?

-- На голове...

-- Ну, это ВСЕ знают! А где еще?

-- Подмышками растут...

-- Э! И это все знают! Так где же?

Второй задумывается. Тут встает милиционер из зрителей:

-- Товарищи, не беспокойтесь! Если он скажет, что волосы растут в пи**е, то я его арестую!

***

По вокзалу ходит мужик и кричит:

-- Инфекция! Инфекция!

К нему подходит милиционер:

-- В чем дело, гражданин?

-- Да я жену ищу.

-- Почему сеете панику?

-- А что же, я жену должен, как дома, заразой называть?

***

-- Милиция задержала того типа, что угнал мою машину. Надо навестить его в тюрьме.

-- Зачем это тебе нужно?

-- Как зачем?! Хотя бы узнать у него, как ему удалось ее завести.

***

Сидит мужик ночью в кустах, какает. Вдруг к нему через кусты ломится что-то черное.

-- УУУУУ! Страшно?

-- Конечно, страшно!

-- А ты меня не бойся, я всего лишь черное у***ще...

-- Тьфу, напугало...

Сидит дальше. Тут к нему ломится что-то белое. История повторяется.

Сидит еще дальше. Тут видит -- ломится что-то серое. Ну, мужик и говорит:

-- Я не боюсь тебя, серое у***ще!

-- Пройдемте, гражданин...

***

Мент сидит в кабинете, линейкой шлепает мух, которые на стол садятся. Вдруг одна говорит ему человеческим голосом:

-- Не убивай меня, три твоих желания исполню!

Мент:

-- Во-первых, хочу жить на юге у моря, в своей собственной вилле!...

Хлоп -- сидит во дворе роскошной виллы с видом на море.

-- Во-вторых, хочу иметь массу прекрасных женщин!...

Хлоп -- вокруг него толпа шикарных женщин.

-- В-третьих, хочу хорошо жить и ничего не делать!...

Хлоп -- сидит в кабинете, линейкой мух шлепает...

***

Один человек купил на рынке попугая и поставил клетку на окно. Мимо проходил милиционер. Попугай, увидев его, закричал: «Мент поганый!» Тот зашел и оштрафовал владельца. На другой день все повторилось.

На следующий день милиционер снова идет мимо и предвкушает, как опять слупит с него штраф. Но накануне владелец поменялся попугаем со своим соседом, священником. Милиционер проходит мимо -- попугай молчит. Подходит вплотную -- попугай молчит.

-- Ты что, не узнаешь? Это же я, мент поганый.

-- Поздно каешься, сын мой!

***

В патрульном милицейском «газике»:

-- Здесь предельное внимание: самый воровской район в городе! Кстати, что это у тебя в машине стучит?

-- Минуточку. Ну вот -- покрышек уже нет.

***

Человек подходит к милиционеру и спрашивает:

-- Хочешь анекдот расскажу?

-- Ты что? Я же милиционер.

-- А я -- медленно и два раза.

***

Ночь. По улице идут два подвыпивших и во всю глотку песни поют. Милиционер им делает замечание:

-- Если уж так поздно идете домой, то хотя бы не шумите!

-- А кто вам сказал, что мы идем домой?

***

Разговор двух милиционеров:

-- У меня столько денег, что я могу купить весь город.

-- Так я тебе его и продал.

***

Заика звонит по телефону:

-- М-м-милиция?

-- Да.

-- З-з-здесь труп-п лежит.

-- Ваш адрес?

-- Улица Г-г-г...

-- Гоголя?

-- Нет. Г-г-г..

-- Герцена?

-- Нет. Г-г-г-г...

-- Не задерживайте телефон. Соберитесь и перезвоните.

Через некоторое время диалог в точности повторяется. Тогда он звонит в третий раз:

-- М-м-милиция?

-- Да.

-- З-з-здесь труп-п лежит.

-- Ваш адрес?

-- Улица Г-г-г...

-- Гоголя?

-- Да. Я его туда п-п-перенес.

***

Приходит голый милиционер на свой участок а его спрашивают:

-- Ты чего голый пришел?

-- Да вот, был я на вечеринке, танцевали и вдруг погас свет и голос -- «А теперь дамы раздеваются», включился свет и все танцевали дальше. Потом опять свет погас и голос -- «А теперь раздеваются мужики», включился свет и все опять танцуют. Потом свет опять погас и голос -- «А теперь мужики за работу», вот я и пришел.

***

Мужик с топором, идет по улице. Милиционер увидел: «Где взял?». Мужик бежать. Милиционер сзади гонится, свистит, кричит: «Стой, где взял?» Мужик забежал за угол, остановился, подождал милиционера и хрясть его по голове. Милиционер лежит, мужик вытирает топор:

-- Где взял, где взял, купил!

***

Как-то вызвали Рабиновича в ОБХСС. Сидит там следователь, допрос начинает:

-- Скажите, Рабинович, а как вы зарабатываете на жизнь?

-- Ну я, это, выспариваю

-- Как это?!

-- А вот у вас какая зарплата?

-- 200 р., ну и что?!

-- Спорим на ползарплаты, что я себя за глаз укушу?

-- Ладно.

Рабинович достает стеклянный глаз, кусает его и вставляет на место.

-- А теперь спорим на остальные деньги, что я себя за второй глаз укушу?

-- Спорим.

Рабинович достает вставную челюсть, кусает ею себя за второй глаз. Следователь отдает деньги.

-- Так. А у вас еще деньги есть?

Следователь, порывшись в карманах, достает мелочи на рубль. Рабинович:

-- Спорим, что я сейчас помочусь одеколоном «Шипр»?

-- Спорим.

Рабинович мочится на лысину следователя. Следователь, понюхав:

-- Нет, не «Шипр»!

Рабинович отдал рубль и говорит:

-- А хотите, верну 200 р.???

-- ДА!!!

-- Тогда напишите мне справку с печатью о том, что тут было, а то я поспорил, что на мента помочусь!

***

Участковый беседует с дедом, злостным самогонщиком.

-- Никитич, прекрати гнать!

-- Гнал, гоню и гнать буду.

-- Посадим к чертовой матери!

-- Сын гнать будет.

-- И его посадим!!

-- Внук будет.

-- И внука!!!

-- Ну а тогда я уже выйду!

***

Один друг другому хвастается:

-- Я тут недавно по пьяни мента обманул!

-- Как это?

-- А вот стою я посреди улицы и ссу, а он ко мне подходит и говорит: «Что это за безобразие такое? Немедленно спрятать и прекратить!», а я спрятал, но не прекратил.

***

Объявление:

-- Молодой, спортивного телосложения, подающий надежды инспектор уголовного розыска желает познакомиться с квартирным вором, орудующим в Первомайском районе. Грабителей, насильников и другие районы -- не предлагать.

***

-- Почему милиционеры ходят по трое?

-- Один умеет читать, но не умеет писать. Второй умеет писать, но не умеет читать. А третий, который не умеет ни читать, ни писать, должен присматривать за этими интеллигентами.

***

Подходит иностранец к двум ментам на Крещатике и спрашивает по-английски -- как пройти к ЦУМу -- молчание. Спрашивает по-французски -- как пройти к ЦУМу -- молчание, тоже самое спрашивает по-испански, по-итальянски, хинди и т.д. -- молчание. Разворачивается, уходит. Один мент другому

-- Ты бачь, яка розумна людина, скiльки мов знае, а шо то йому дало?

***

Два милиционера чинят милицейскую машину. Один лежит под кузовом и говорит другому:

-- Вась, посмотри, мигалка работает?

-- Работает... Не работает... Работает... Не работает...

***

-- Скажи мне, друг мой Волька, а кто это бегает у меня в штанах и свистит?

-- А вспомни, Хоттабыч, куда ты вчера послал милиционера...

***

В электричке двое треплются.

-- Знаешь, какая разница между ослом и милиционером?

Тут как раз за дверью стоит милиционер, услышал, входит и спрашивает:

-- Ну, какая?

-- А... никакой.

-- Ну то-то же.

***

Телефонный звонок:

-- Алло, здравствуйте, скажите а Гоша дома?

-- Нет, Гоши нет, он на даче.

-- А где у вас дача?

-- Да нет, он в прокуратуре на даче показаний.

***

Следователь спрашивает у мастера РСУ Петрова:

-- Скажите, что вы предприняли, когда увидели, что монтажник Иванов сорвался со строительных лесов и разбился насмерть?

-- Я быстренько сбегал на склад, взял монтажный пояс и одел его на Иванова.

***

В переходе метро.

-- Товарищ милиционер. Прямо перед вами играют в наперсток, а вы проходите мимо.

-- Ищите дураков в другом месте. Я вчера поставил тысячу рублей и все продул.

***

Начальник угрозыска говорит инспектору:

-- Посмотрите, как выглядит этот мужчина на фотографии. Найдите его и следуйте за ним как тень! Поняли?

-- Так точно, понял! Но что делать, когда не светит солнце?

***

Браконьер убил лося, взвалил его на плечо (придерживает лося на правом плече) и тянет. Навстречу милиционер:

-- Ты что здесь делаешь?

-- Свежим воздухом дышу...

-- А это у тебя что?

-- Где?

-- На плече...

-- (смотрит на левое, придерживая лося на правом) Ничего!

-- А на другом?

-- (с чувством страха, удивления и восхищения) ОЙ, КТО ЭТО!!!!!!

***

Ночь, парк культуры, кусты везде колышутся. Идет наряд милиции, останавливается возле кустов:

-- По согласию? -- спрашивает сержант в кусты.

-- По согласию, по согласию, -- отвечает мужской голос.

-- Да не тебя, идиот, спрашивают! -- сердится милиционер.

-- По согласию, по согласию, -- отвечает женский голос.

Милиционеры идут дальше, останавливаются у других кустов.

-- По согласию? -- спрашивает снова сержант в кусты.

-- По согласию, по согласию, -- отвечает женский голос.

Милиционеры идут дальше, останавливаются в темном месте у кустов.

-- По согласию? -- спрашивает снова сержант в кусты.

-- По согласию, по согласию, -- отвечает мужской голос.

-- Да не тебя, идиот, спрашивают! -- сердится милиционер.

-- По согласию, по согласию, -- отвечает другой мужской голос.

***

У мента спрашивают:

-- Вот всю преступность изведут, где работать будете?

-- В прапорщики пойду...

-- А всеобщее разоружение настанет, военные не нужны будут, куда пойдете?

-- В пожарные...

-- А новые композиционные полимеры негорючие изобретут, пожаров не станет, куда пойдете?

-- А все равно ни хрена делать не буду...

***

Поступает мужик на работу в пожарную часть. Надо пройти конкурс -- проспать как можно больше времени. Ну проспал мужик трое суток. Приходят замы к начальнику, докладывают. Начальник:

-- Гоните его в шею! Да он на должность начальника претендует!

Молодожены

***

В самолете очень скромный молодой человек никак не решается заговорить с миловидной соседкой. Наконец, собравшись с силами, он говорит:

-- Извините, а вы тоже летите этим самолетом?

***

Сын привел домой любимую девушку и представляет ее матери:

-- Мама, это чудесная девушка. Она умеет отлично готовить, любит печь пироги, аккуратно прибирает квартиру.

-- Прекрасно, сынок! 20 франков в день и пусть приходит по вторникам и пятницам.

***

-- Ты собираешься на мне жениться, потому что я унаследовала от тети Норы виллу?

-- Конечно, нет. Это просто смешно. Я женился бы на тебе, от кого бы ты ее ни унаследовала.

***

-- Ты покончишь с собой, если я не соглашусь выйти за тебя замуж?

-- Конечно, я всегда так поступаю.

***

-- Я люблю вашу дочь. Не могу без нее жить!

-- Так что же вы делаете здесь, у меня в кабинете? Похоронное бюро находится на соседней улице!

***

Один приятель рассказывает другому:

-- Представляешь, вчера я поцеловал девушку, а она сразу стала звать полицейского.

-- У меня положение хуже! Не успел я ее поцеловать, как она сразу же позвала священника...

***

-- Дорогая, Жак вчера посетил мой дом и упал к моим ногам!

-- Представляю, как ты натираешь паркет!

***

-- Посмотри, какие кривые ноги у этой девушки.

-- Да ведь это моя невеста.

-- Ах, как ей это идет!

***

-- Если ты откажешь мне, -- сказал он, -- я умру.

Она отказала. Через шестьдесят лет он умер.

***

Девушка говорит подруге:

-- Мой жених не может на меня наглядеться.

-- Да? У моего тоже слабое зрение.

***

Робкий, молодой человек, не смея выразиться устно, пытался под столом выразить ногами свою любовь соседке, уж не раз испытанной в деле любви.

-- Если вы любите меня, -- сказала она, -- то говорите прямо, а не давите мне ноги, тем более, что у меня на пальцах мозоли.

***

Невеста опаздывает на свидание.

-- Ты понимаешь, милый, -- объясняет она жениху, -- меня всю дорогу преследовал какой-то тип.

-- И что же? -- взволнованно спрашивает жених.

-- Так вот, ты даже не представляешь, до чего медленно он шел...

***

-- Что случилось с тем молодым человеком, который тебе каждый день носил цветы?

-- Он женился на цветочнице!

***

-- Или ты станешь моей, или я брошусь под восьмичасовой поезд.

-- О господи, дай подумать хоть до десяти.

***

Влюбленный юноша говорит девушке:

-- Знаешь, я уже неделю хочу что -- то у тебя спросить, да все не решаюсь...

-- Спрашивай смело, -- говорит она, -- ответ у меня готов уже месяц назад.

***

Она ему:

-- Послушай, милый, если я выйду замуж, я потеряю работу.

-- Тогда надо держать наш брак в тайне.

-- А если у нас появится ребенок?

-- Ну, ребенку нам, конечно, придется открыться.

***

Разговор между подругами:

-- Барбара, выходи за Петра, он всегда знает, чего хочет.

-- Нет уж, лучше я выйду за Мишу, он всегда знает, чего хочу я.

***

Два старика вспоминают свою молодость:

-- Ради меня, -- говорит один, -- прелестная девушка рисковала своей жизнью!

-- Как это?

-- Она сказала, что лучше прыгнет со скалы в море, чем выйдет за меня замуж.

***

К родителям невесты пришли родители жениха.

-- Ваша дочь умеет что-нибудь делать? -- спрашивают.

-- Ой, не говорите! -- отвечают родители невесты и в свою очередь задают вопрос: -- А ваш сын?

-- Ой, и не спрашивайте!

***

Он:

-- В кино были... В парке были... На дискотеке были... Теперь куда?

Она:

-- В загс...

***

-- Стас все же решил не жениться на Анне. Из-за ее прошлого.

-- Но ведь у нее безупречное прошлое!

-- Да. Но, по мнению Стаса, слишком длинное.

***

-- Любишь меня?

-- Как сумасшедший.

-- И умер бы ради меня?

-- Конечно, нет! Моя любовь бессмертна.

***

Девушка ходит с парнем уже пятнадцать лет. Однажды она не выдерживает и говорит своему другу:

-- Стефан, тебе не кажется, что нам пора жениться?

-- Да, я тоже так считаю, -- отвечает он, -- но сама подумай, кто нас возьмет.

***

-- Почему ты выглядишь таким бледным и печальным? -- спросил взрослый парень своего юного романтически настроенного друга.

-- Случилось ужасное, -- признался юноша. -- Она самая удивительная девушка на свете. И я в конце концов набрался храбрости и предложил ей выйти за меня замуж. А она отказалась.

-- Ну, не печалься, -- стал успокаивать друг, -- женское «нет» часто обращается в «да».

-- Это я знаю, -- печально произнес отвергнутый, -- но она не сказала «нет», она сказала: «Что?! Тьфу!»

***

Жених уговаривает невесту:

-- Дорогая! Если ты не выйдешь за меня замуж, я буду выполнять малейшие твои желания!

-- А как насчет больших?

***

-- Сегодня мы, наконец-то, побудем одни, -- говорит ухажер девушке. -- Я купил три билета в кино.

-- Почему три?

-- Твоим матери, отцу и брату!

***

-- Кого это ты ко мне привела?

-- Это мой будущий первый муж, мама.

***

-- Дорогой, что ты во мне больше всего любишь, мое прекрасное тело или красивое лицо?

-- Твое чувство юмора!

***

Молодой парижский стихоплет флиртует с очаровательной девицей.

-- Итак, дорогая, что сказал твой отец, когда узнал, что я поэт? -- спрашивает он игриво.

-- О, ты знаешь, он просто просиял! -- отвечает она.

-- Думаю, что это чудесно, не правда ли, дорогая? -- вдохновляется поэт.

-- Не думаю. Он обрадовался потому, что, когда недавно выставлял за дверь моего предыдущего поклонники, выяснилось, что тот был боксером!

***

Вдовец хочет вступить в законный брак с дочерью генерала.

-- Я вижу, -- говорит тот, -- что вы награждены неизвестным мне орденом. Это какой-то иностранный?

-- Вовсе нет. Этим орденом наградила меня мать моей первой жены за мужество, проявленное в день, когда я пришел просить у нее руки дочери.

***

-- Так вы хотите на мне жениться? -- спрашивает она.

-- Да, -- отвечает он.

-- Но вы ведь познакомились со мной только три дня назад!

-- О нет! Я с вами знаком уже два года, с тех пор, как поступил в банк, где держит деньги ваш отец.

***

-- Это правда, что вы выдаете замуж старшую дочь?

-- Да... да! Через неделю свадьба.

-- Гм... А ваш будущий зять знает, что у нее один глаз стеклянный?

-- Нет! Мы хотим преподнести ему сюрприз!

***

Как рассказывают сведущие люди, пан Р., который обещал своей невесте, что женится на ней, как только выиграет миллион злотых в «Спортлото», на всякий случай перестал принимать участие в розыгрышах.

***

Вечер. Сумерки. Влюбленный обнимает девушку:

-- Милая! Я так тебя люблю!

-- Ах, что ты делаешь! Я сейчас закричу!

-- Но тогда нас могут услышать твои родители.

-- Боже мой! Я об этом как-то не подумала.

***

Встречаются два приятеля на автобусной остановке. Первый:

-- Привет! Давно тебя не видел. Ну что, женился уже?

-- Нет.

-- Так что ждешь?

-- Автобус.

***

В день рождения мужа жена кричит ему из другой комнаты:

-- Милый, ты не подозреваешь, какой чудесный подарок я тебе приготовила!

-- Так покажи скорее!

-- Сейчас, я уже надеваю!..

***

-- Можешь представить себе такое нахальство? Целых пять лет я писал ей любовные письма...

-- А потом?

-- А потом она вышла замуж за почтальона.

***

-- Тебе уже шестьдесят, а ты, старый дурак, вместо того, чтобы жениться на пятидесятилетней женщине, хочешь взять восемнадцатилетнюю! Это же самоубийство.

-- Много ты понимаешь! Лучше погибнуть от булатного ножа, чем от ржавой старой пилы.

***

-- Разве можно вам, семидесятилетнему человеку, жениться на двадцатилетней девушке? Ведь она слишком молода для вас!

-- Вы правы. Придется подождать еще годика два.

***

Восьмидесятилетний меценат, женился на двадцатипятилетней красотке. Когда его спросили, зачем он взял в жены такую молодую девушку, он ответил:

-- Пусть в оставшиеся годы меня лучше окружает запах духов, а не нафталина.

***

Сильверсту было уже почти под девяносто, когда он женился на вполне оформившейся восемнадцатилетней Элизабет. Укладываясь на свое брачное ложе, он спросил молодую жену.

-- Скажи мне, милое дитя, тебя мать объяснила, что нужно делать в брачную ночь?

Молодая зарделась с головы до ног:

-- Нет, -- пролепетала она.

-- Очень жаль, -- ответил он. -- Боюсь, что я уже несколько позабыл, как себя вести.

***

Женщина в бюро знакомств объясняет, какого бы мужа хотелось ей иметь:

-- Он должен быть вежливым, иметь разносторонние интересы, любить животных, рассказывать мне всякие забавные истории, сообщать о событиях в мире и никогда меня не перебивать.

-- В таком случае вам нужен не муж, а телевизор.

***

Девица подруге:

-- Я не вышла за него замуж по трем причинам. Во-первых, его жалованья не хватит на содержание такой женщины, как я. Во-вторых, его родители ничего из себя не представляют. А в-третьих, после того, как мы познакомились, он куда-то запропастился...

***

-- А, мадам Роша, я рада видеть вас! Что у вас нового? Когда свадьба Сюзанны?

-- Бог ее знает... Ее жених вечно что-то придумывает...

-- А что теперь?

-- Теперь он почему-то решил, что ее третий ребенок не от него!

***

-- Доченька, сегодня приходил Жак просить твоей руки. Я согласился.

-- Ах, папа, как же я расстанусь с мамочкой?!

-- Не волнуйся! Я договорился с Жаком, что ты заберешь ее с собой...

***

Одна подруга другой:

-- По-моему, мой ухажер сделал мне вчера предложение. Он сказал: «Пора кончать с нашей дружбой»!

***

Приятель советует жениху:

-- Не женись в феврале, женись в марте.

-- Почему?

-- Выгадаешь месяц.

***

Два юных создания ведут беседу о своих ближайших планах.

-- Через месяц я выхожу замуж, -- сообщает одна.

-- Наверное, твой жених сходит с ума от радости? -- спрашивает вторая.

-- Нет, он зол, как демон. Я выхожу замуж за его отца!

***

-- Я влюблен в тебя до безумия!

-- Ну и упрямец же ты! Ведь вчера я ясно сказала тебе «Нет и нет!».

-- Так это была ты?

***

Дочь знакомит отца со своим женихом. Когда тот ушел, отец спросил:

-- А сколько зарабатывает твой будущий муженек?

-- Вы, мужчины, все на одну колодку! Когда я с ним познакомилась, он сразу спросил: «А сколько зарабатывает твой отец?»

***

-- Я никогда не женюсь. Когда-то я любил одну, но она сделала из меня дурака.

-- И, видимо, надолго.

***

-- Я слышал, что ты расстался со своей невестой.

-- Да. Она очень неприятно смеется.

-- Я этого не заметил.

-- Просто тебя не было, когда я сказал ей, какая у меня зарплата.

***

-- Когда мы поженимся, милый, у нас будет трое детей.

-- Откуда ты знаешь?

-- Они сейчас живут у моей мамочки.

***

-- Добрый вечер мистер Смит! Ваша дочь согласилась стать моей женой.

-- Сами виноваты! Зачем каждый вечер приходить в гости?

***

Мать советует дочери-невесте:

-- Деточка, хочу тебе дать добрый совет -- никогда не спорь с мужем. Сразу плачь.

***

-- Согласилась Кристина на твое предложение?

-- Да, только попросила повременить немножко.

-- Почему?

-- Она мне сказала: «Ты будешь последним, за кого я выйду замуж».

***

Один многоопытный джентльмен спрашивает только что женившегося друга:

-- Скажи, у твоей жены было какое-нибудь приданое?

-- Нет, не было.

-- К тому же, говорят, она довольно независима?

-- Да, это правда.

-- Тогда к чему, мой друг, ты решился на такой серьезный шаг?

-- Почему? Да очень просто -- я ее люблю!

***

-- Ты представляешь, только дочь с женихом вошли в церковь, как тут же погас свет!

-- О Боже!

-- Ничего, она довела его прямо до алтаря. Моя девочка хорошо знает эту дорогу.

***

-- Почему ты ходишь только на поминки, и никогда -- на свадьбы?

-- Потому что на поминках никто не спрашивает: «А ты когда?»

***

Приятель жениху перед свадьбой:

-- Перестань твердить, что ты не заслуживаешь такого счастья. Подожди, пока она сама это поймет...

***

Она выскочила за него замуж на 3-й день знакомства с его сберкнижкой.

***

Жених говорит богатой невесте, выходя из церкви:

-- Буду с тобой откровенен, дорогая: так удачно я уже давно не женился.

***

Свадебный пир закончился, но молодая не спешит в спальню. Свекровь вышла с ней в другую комнату. Сын просит отца послушать, о чем они говорят. Отец смотрит в щелку и слушает:

-- Мама, что делать? Я ведь не девушка!

-- Ну и что, глупышка? Как будто я моему остолопу досталась девицей? Придумаем что-нибудь.

Сыну не терпится:

-- Папа! Ну, о чем они говорят?

-- О чем могут говорить две шлюхи, сынок?

***

Через несколько месяцев после знакомства.

-- Дорогой, не пора ли тебе познакомить меня со своими родными?

-- Даже не знаю, как быть. Дети сейчас у тещи, жена в отпуске...

***

Молодой человек очень волновался перед свадьбой, и отец напрасно уговаривал его соблюдать спокойствие.

-- Тебе хорошо говорить, папа, ты ведь всегда женился на маме, а не на чужой женщине.

***

-- Дорогой, что ты скажешь, если мы сыграем свадьбу на рождество?

-- Ах, оставь, пожалуйста! Стоит ли портить себе праздник!

***

-- Есть слово, которое сделает меня счастливейшим человеком на свете. Ты пойдешь за меня замуж?

-- Нет!

-- Вот оно, это слово!

***

Пожилой богатый синьор говорит молоденькой невесте:

-- Дорогая, я должен вас заранее предупредить, что я не совсем здоровый человек: у меня гайморит с фронтитом, хронический гепатит, панкреатит, стенокардия...

-- А чего же у вас нет, дорогой? -- прерывает его невеста.

-- Зубов...

***

70-летний мужчина женился на 18-летней девушке. Когда они легли в постель в первую брачную ночь, он поднял три пальца. -- О, дорогой, -- сказала молодая жена, -- это значит, мы собираемся сделать ЭТО три раза?

-- Нет, -- ответил муж, -- это значит -- ты можешь выбрать.

***

Первая брачная ночь. Ванька:

-- Мань, ты девочка?

-- Ага.

Через некоторое время. Манька:

-- Вань, ты попал?

-- Да вроде попал.

-- Ну, тады ой!

***

-- Если ты поцелуешь меня еще хотя бы раз, я навек стану твоей.

-- Спасибо за предупреждение.

***

-- Что с вами? Вы так озабочены.

-- А чего радоваться? У меня пять дочерей и ни одного зятя...

-- Ха! Что бы вы сказали на моем месте? У меня только одна дочь, зато уже пять зятьев.

***

-- Вы согласны выйти за меня замуж?!

-- Да!

-- О! От имени моих сорока трех пар дырявых носков, позвольте поблагодарить вас!

***

-- Я не хочу выходить за него замуж, мамочка, он такой старый.

-- Но ты же не собираешься его варить.

***

-- Как это ты решил посвататься к ней?

-- Да как, сидели, говорили, в конце концов я уже и не знал, о чем с ней говорить.

***

-- Почему ты такой грустный?

-- Завтра выдают замуж мою невесту.

-- Как, за кого?

-- За меня...

***

-- Умоляю тебя, доченька, не выходи за этого человека!

-- Но, мамочка, я ненадолго...

***

-- Рустам спас девушку, которая тонула, а вскоре на ней женился.

-- Он счастлив?

-- Не знаю. Только теперь и близко к воде не подходит.

***

-- Доченька, три месяца назад ты нам представила молодого человека как своего жениха. Когда же вы поженитесь?

-- Думаю, что скоро, но не одновременно...

***

-- Правда, что родные твоего возлюбленного ненавидят тебя?

-- Правда. Его жена готова удавить меня голыми руками.

***

Отец дочери, заметив, что у той округлился живот, спрашивает у ее кавалера:

-- Так вы женитесь на моей дочери или нет?

-- Ух ты, а я и не знал, что у меня есть выбор!

***

Девушка говорит своей подруге:

-- Еще неделю назад я любила его, а сегодня не могу его даже видеть.

-- Ах, эти мужчины! Они так непостоянны!

***

Девушка показывает подружке фото своего жениха.

-- Как ты сама видишь, он не красавец. Лицо очень простое, в общем ничего особенного. Но обрати внимание, там на фото стоит башня, это одна из нефтяных вышек, которая принадлежит ему.

***

Жених, собираясь на собственную свадьбу, опоздал на поезд. Тогда он побежал на почту и дал такую телеграмму: «Мой поезд ушел тчк не выходи замуж пока я не приеду тчк».

***

-- Машенька, я вас обожаю! Я просто схожу с ума!

-- Слава Богу, наконец-то вы заговорили, как нормальный...

***

Один сицилиец говорит другому:

-- А что, сеньор Бертолуцци не был удивлен, когда ты посватался к его дочери?

-- Еще как! У него даже револьвер из рук выпал...

***

-- Что с твоим попугаем? Я слышал, он подох? -- спрашивает друг молодожена.

-- Да, жена не давала ему и слова сказать.

***

-- Моя дочь играет на фортепиано, разбирается в искусстве, заядлая театралка, свободно говорит по-английски. А вы что умеете?

-- А я, -- говорит будущий зять, -- умею только стряпать, шить и ремонтировать одежду.

***

-- Что ты не женишься?

-- Да никак невесту не найду. Все матери не нравятся.

-- А ты найди похожую на мать.

-- Нашел, так отец скандал закатил.

***

Юный Ромео заглядывает однажды вечером в окно своей возлюбленной.

-- Ты готова? -- спрашивает он громко.

-- Тише, -- шепчет Джульетта. -- Папа нас услышит...

-- Не бойся. Он внизу, придерживает мне лестницу.

***

"Дорогой Том! Обязательно приходи завтра вечером. Папа дома, но он лежит в кровати из-за сильного повреждения ноги. Понял? Мэй».

«Дорогая Мэй! Я не смогу прийти завтра вечером. Я тоже лежу в постели, и у меня страшно болит то место, о которое твой папа повредил свою ногу. Поняла? Том».

***

Молодой человек пришел к отцу любимой девушки.

-- Я хотел бы жениться на вашей дочери.

-- А вы уже беседовали с моей женой?

-- Да, но если вы не возражаете, я все же предпочел бы вашу дочь.

***

-- От любви с первого взгляда есть прекрасное лекарство.

-- Какое?

-- Взглянуть во второй раз.

***

-- Почему вы не женитесь? -- спросил юноша старого холостяка.

-- Видишь ли, -- отвечал тот, -- когда я был молод, то решил не жениться до тех пор, пока не встречу идеальной женщины. Прошло много лет, и я встретил такую женщину. Но оказалось, что она ищет идеального мужчину.

***

-- Выходи за меня замуж.

-- Хорошо, -- отвечает девушка.

И наступает тишина. Наконец девушка не выдерживает:

-- Почему ты больше ничего не скажешь, дорогой?

-- Я и так уже сказал лишнее, -- отвечает парень.

***

-- Ты так стройна и элегантна, -- польстил я ей.

-- Да, -- ответила она с гордостью, -- я живу только на черном хлебе и воде, чтобы поддерживать свою стройность.

-- И сколько ты можешь так продержаться?

-- О, сколько угодно!

-- Тогда давай, дорогая, скорее поженимся.

***

Первое свидание. Робкий влюбленный неробкой девице:

-- А до меня у вас были мальчики?

-- Нет, не было. Были две девочки, но они у бабушки.

***

-- Вы такой красивый молодой человек и еще не женаты?

-- Такое мое счастье! Каждый раз, когда я встречаю девушку, которая готовит, как моя мама, она выглядит, как мой папа!

***

Старая дева удивила всех сообщением, что она выходит замуж.

-- Но ты же всегда утверждала, что мужчины глупы и что ты никогда не пойдешь замуж.

-- Да, но это было до того, как нашелся человек, который захотел взять меня в жены.

***

-- Это ужасно! -- плачется красотка своему жениху. -- Вчера мой отец проиграл в покер все свое состояние, и мы не сможем теперь пожениться.

-- Все в порядке, дорогая! -- улыбается жених. -- Это я у него все выиграл... на всякий случай.

***

Миллионер-отец говорит старшей незамужней дочери:

-- Сейчас придет свататься граф Разумовский. Так ты уж сядь возле сейфа с деньгами. На его фоне ты выглядишь намного привлекательнее.

***

-- Ребята, -- говорил один парень, -- если я женюсь, то возьму себе такую красотку, которая будет экономна на кухне, аристократка в гостиной и страстной в кровати.

И вот он женился на девушке, которая отвечала всем его требованиям, но несколько в другом порядке: она ведет себя как аристократка на кухне, проявляет страсть в гостиной, когда его нет дома, и весьма экономна с ним в кровати.

***

-- Дядюшка, -- признался, страшно смущаясь, молодой человек, -- я страшно влюблен в чудесную девушку. Как мне узнать, что она обо мне думает?

-- Женись на ней, мальчик мой, женись и ты все узнаешь!

***

-- Почему ты на ней не женился?

-- Видишь ли, у нее небольшой дефект речи, она не умеет говорить «да».

***

Разговор двух девушек:

-- Я знаю, что он богат. Но, быть может, он уже несколько стар для подходящего жениха?

-- Да ты что! Наоборот, он слишком подходящ, чтобы казаться старым.

***

Задумал парень жениться. Вот и спрашивает у своего женатого приятеля, как ему живется.

-- Когда мы познакомились, так я щебетал, я она слушала. Как повенчались, так она щебетала, а я слушал. А теперь вдвоем щебечем так, что даже соседи сбегаются послушать...

***

-- Посоветуй, мама, что мне делать? Я просто не знаю, кого из троих выбрать. Один -- хорошо зарабатывает, другой -- умный, третий -- очень хорошо танцует.

-- А тот, первый, -- говорит мама, -- не мог бы научиться танцевать?

***

-- Итак, моя дочь дала согласие стать вашей женой. Вы назначили день свадьбы?

-- Я предоставляю решать это невесте.

-- У вас будет венчание или отыграете свадьбу дома?

-- Это решит ее мать.

-- У вас есть на что жить?

-- А этот вопрос я полностью возложу на вас, сэр.

***

-- Как у тебя дела с Джеком, доченька?

-- Спорим по мелочам.

-- Каким же?

-- Я хочу быть на свадьбе в белом платье, а он вообще жениться не хочет...

***

Дочь зубного врача спрашивает своего дружка:

-- Ну что, дорогой, ты заходил к отцу за разрешением на нашу свадьбу?

-- Нет, -- ответил скромный малый, -- каждый раз, когда я захожу к нему в кабинет, меня подводят нервы. Сегодня я позволил ему выдернуть у меня еще один зуб.

***

-- Юлия на две трети замужем за Николаем.

-- Это как?

-- Она согласна, и ее родители согласны.

***

-- Я так рад! Моя дочь выходит замуж.

-- За кого?

-- За своего бывшего одноклассника.

-- Это хорошо. Такому пожилому мужчине давно пора остепениться.

***

-- Ты спросил у моего папы разрешения на наш брак?

-- Да. Я позвонил ему по телефону, и он мне ответил: «Не знаю, кто это говорит, но я не возражаю».

***

Юноша покупает обручальное кольцо:

-- Пожалуйста, сделайте гравировку «Кларе от Генри».

-- Я бы посоветовал вам написать короче: «От Генри». Мало ли...

***

-- Вчера признался невесте во всех своих прошлых грехах.

-- Ну и что?

-- Ничего не понимаю... Через неделю свадьба!

***

Молодая девушка, собиравшаяся выйти замуж, решила испытать своего возлюбленного на верность.

-- Я хочу, чтобы ты сегодня вечером прогулялась с Джеком, -- сказала она подруге, -- и в подходящий момент попросила его тебя поцеловать.

Подруга покраснела, но согласилась. На следующий день будущая невеста забежала к подруге узнать,

как обстоят дела.

-- Ну как, ты попросила Джека тебя поцеловать?

-- Нет, я не смогла этого сделать, -- ответила возбужденная подруга. -- Он набросился на меня и начал целовать еще до того, как я смогла об этом даже подумать.

***

Жених с невестой обсуждают будущую совместную жизнь.

-- Обещай мне, дорогой, что ты завяжешь с курением.

-- Да, любимая.

-- И с питьем тоже?

-- Да, милая.

-- И завяжешь ходить в клуб по вечерам?

-- Это все?

-- А с чем еще ты собираешься завязать?

-- С женитьбой.

***

-- Скажи, Эдик, почему на колечке, которое ты мне подарил, выгравированы инициалы «О.М.», если я -- Вера Павловна?

-- Что ты говоришь? «О.М.»? Ах, да... это означает ОЧЕНЬ МИЛАЯ.

***

Встретились два приятеля.

-- Представляешь, моя невесте вернула мне кольцо и выходит замуж за другого! Хочу узнать, где он живет!

-- Зачем? Уж не хочешь ли ты вызвать его на дуэль? А может просто отлупить его?

-- Что ты! Что ты! Я просто хочу продать ему кольцо...

***

-- Когда мой жених объявил, что отказывается от нашей помолвки, -- сообщает молоденькая девица своей подружке, -- я восприняла это с улыбкой и протянула ему руку. Вот тут-то он здорово пожалел, что настоял в свое время, чтобы я изучила приемы дзюдо. На следующей неделе его, кажется, выписывают из больницы...

***

-- Ты всегда будешь мне верен? И не взглянешь на другую?

-- Успокойся. Ты моя невеста и останешься ею навеки...

***

-- Свидетель! Вы видели, что женщина бьет мужа утюгом по голове и ничего не предприняли?

-- Предпринял! Я позвонил невесте и сказал, что свадьба отменяется!

***

Молодой человек вводит в брачный компьютер: «Невеста должна быть маленького роста, хорошо плавать, быть скромной, непривередливой и обходиться без дорогих подарков».

Ответ компьютера: «Пингвин-самка».

***

-- Мари-Тереза! Сейчас же слезь с колен своего жениха!

-- Ну уж нет, маман! Сегодня я успела залезть сюда раньше тебя!

***

-- Итак, молодой человек, вы хотите стать моим зятем?

-- Честно говоря, нет, мадам, но я не вижу другого пути жениться на вашей дочери.

***

Объявление в газете: «Хочу познакомиться с красивой молодой девушкой, умеющей водить машину. Фотография машины обязательна».

***

Молодой человек, сидя за прекрасным ужином в дорогом ресторане, уговаривает девушку стать его подружкой:

-- Я куплю для тебя дом в городе, у тебя будет свой счет в банке и кредит в самых лучших магазинах. Я буду навещать тебя пару раз в неделю, а мы будем вместе проводить уик-энды. А если окажется, что мы совершили ошибку, мы всегда сможем расстаться.

-- Это выглядит очень соблазнительно, -- подумав, ответила она, -- но как мы назовем нашу ошибку и что я с ней потом буду делать?

***

Молодой человек приходит просить руки невесты.

-- Вы очень приличный молодой человек и нам нравитесь, -- говорит папа. -- Но скажите, вы можете содержать семью?

-- Кто говорит о семье? -- растерянно говорит жених. -- Я собирался жениться только на невесте!

***

-- Дорогой, когда мы поженимся, я буду делить с тобой все твои тревоги и заботы.

-- Но, милая, у меня нет никаких тревог и забот!

-- Я же говорю, когда мы поженимся.

***

Один мужчина был на отдыхе в деревне и встретил там красивую, но не столь уж юных лет девушку. По возвращении домой он написал ей письмо с предложением выйти за нее замуж. Он просил протелеграфировать. Получив письмо, она побежала на телеграф.

-- Сколько теперь стоят телеграммы? -- выпалила она клерку.

-- Сорок центов за восемь слов.

И жених получил телеграмму: «Да, да, да, да, да, да, да, да!».

***

-- Я не покупаю кота в мешке, -- сказал жених родителям невесты. -- До свадьбы я хотел бы увидеть свою нареченную в натуральном виде, какой ее бог сотворил!

Родители невесты долго колебались, но в конце концов согласились. Жених очень внимательно осмотрел невесту и наконец сказал:

-- Я не могу на ней жениться. У нее слишком большие уши.

***

Парень девятнадцати лет женился против воли своих родителей на девице из кабаре.

-- Послушай, -- говорит он своему приятелю, -- надо как-нибудь сообщить об этом моим родителям. Ты возьмешься за это?

-- Ничего себе миссия, -- заколебался друг. -- Что же я скажу, если все знают, что они против?

-- А ты сделай так: сначала скажи, что я умер, а потом потихонечку отпусти тормоза...

***

Встречаются две подруги. Одна две недели назад вышла замуж. Вторая любопытствует:

-- Ну и как тебе семейная жизнь?

-- Да так себе, ничего. Только вот, представляешь, а Жан-то, оказывается, пьет...

-- Как пьет! Вы же два года были знакомы! И ты не знала?

-- Так ведь два года все было нормально, но вот вчера он пришел трезвым!

***

-- Скажи, дорогая, -- спросил молодожен у своей жены, -- сколько было у тебя до меня мужчин?

Молчание. «Обиделась!» -- решил муж. Через час спрашивает:

-- Ты не сердишься?

-- Нет, я считаю...

***

-- Удивительно, как быстро меняется человек после свадьбы!

-- И не говори. До женитьбы мне нравились буквально все женщины.

-- А сейчас?

-- А сейчас я люблю на одну меньше.

***

-- Говорят, вы вышли замуж за Николая? Вот уж никак не ожидала!

-- Да, сначала мы хотели остаться друзьями, а потом вдруг передумали.

***

Одна из приглашенных на свадебную церемонию спрашивает у молодого человека в дорогом фраке:

-- Вы и есть жених?

-- Нет, мадам, я выбыл в полуфинале.

***

Молодожен рассказывает друзьям, как прошла его свадьба, что было во Дворце бракосочетаний, как пировали за свадебным столом, какие получили подарки...

-- Ну а потом, потом что было? -- нетерпеливо спрашивают его.

-- А то, что «потом», было раньше.

***

Хозяин показывает гостю фотоальбом:

-- Вот это землетрясение, это ураган, это наводнение, это пожар, а это моя свадьба...

***

У жениха хватает терпения откладывать день для свадьбы, но не хватает терпения отложить первую брачную ночь.

***

Невеста провожает гостей после свадебного застолья:

-- Люди добрые! Может, что и не так было, так вы простите. Я же выхожу замуж впервые. В следующий раз будет лучше.

***

Молодые приходят в ЗАГС расписываться. Регистратор спрашивает:

-- А вы хорошо подготовились к столь важному жизненному шагу?

-- Конечно, -- отвечает жених. -- Купили 10 литров водки, 30 бутылок вина и 5 литров спирта.

***

Через неделю после замужества дочь приходит к отцу и жалуется, что муж не выполняет супружеские обязанности. Отец беседует с зятем, но тот заявляет, что не знает, как это делается.

-- Ну, посмотри, как это делают собаки.

На другой день интересуется у дочери, как дела.

-- Да как? Всю ночь нюхал, а к утру описал.

***

Молодожены собрались в свадебное путешествие.

-- Милый, почему ты купил только один билет? -- удивилась она.

-- Это так похоже на меня, -- пробормотал он. -- Вечно я забываю о себе.

***

Молодожены сняли специальный номер в отделе курортного городка. Выдавая ключи, администратор предупредил их:

-- Счастливого медового месяца. Надеюсь, воры вас не будут тревожить.

-- Не беспокойтесь, -- бодро ответила невеста, -- нам некогда будет дремать.

***

Приходит мужичок на работу через неделю после свадьбы. Ну друзья, конечно, спрашивают: «Ну, как медовый месяц провел?». А он им: «А что такое медовый месяц?»

***

-- Что такое «медовый месяц»?

-- Это когда ты, наконец, понимаешь, как ты влип.

***

После двух недель медового месяца молодожены зашли в ресторан:

-- Дорогой, ты знаешь, чего бы мне хотелось?

-- Да, но иногда неплохо бы и перекусить...

***

-- Сегодня у моей жены начинается медовый месяц.

-- Как, а у тебя?

-- Ты же знаешь, я диабетик.

***

О чем спрашивают свою невесту представители разных профессий, лежа с ней в постели в первую брачную ночь.

Санитар: Вам не больно?

Сапожник: Вам не жмет?

Часовщик: Сами ковыряли или кому давали?

***

Они решили провести брачную ночь у старого дяди. Утром дядя спрашивает юную и скромную новобрачную.

-- Ну как, у меня есть шанс стать крестным отцом?

-- О, дядя, конечно! -- отвечает она, покраснев от смущения. -- У меня, наверное, будет тройня.

***

В первую брачную ночь невеста (арфистка, лауреат всяческих конкурсов), раздевшись, влезает на тумбочку и торжественно объявляет:

-- СУПРУЖЕСКИЙ ДОЛГ. Исполняется впервые.

***

За завтраком после первой брачной ночи молодожен говорит юной супруге:

-- Пока ты умывалась, мать всю нашу постель перевернула. Аж плакала: где, спрашивает, пятна, где?

-- Послушай, а разве я тебе не сказала, что у меня белокровие?

***

Мать советует своей непорочной дочери перед брачной ночью:

-- Послушай, если ты хочешь, чтобы ночь запомнилась тебе на всю жизнь, угости своего мужа перед этим десятью устрицами.

На следующий день мать застала дочь в слезах.

-- Что случилось? -- забеспокоилась она. -- Ты что, не дала ему устриц?

-- Дала, но из десяти устриц сработало только четыре...

***

Молодожены, первая брачная ночь.

-- Дорогая, ты знаешь, я что-то не могу. Помоги мне руками...

Проходит 3 часа и никак.

-- Слушай, дорогой, у меня уже руки болят.

-- А какого ж хрена ты с больными руками замуж выходишь?

***

В первую брачную ночь у немолодого графа с чопорной графиней ничего не выходит.

-- Ладно, графиня, -- говорит граф. -- Я спасу вашу честь -- порежу себе палец и вытру его о простыню.

-- А я вашу, -- отвечает графиня, сморкаясь в простыню...

***

70-летний мужчина женился на 18-летней девушке. В первую брачную ночь он стучится к ней в спальню.

-- Дорогая, я пришел выполнить свой супружеский долг.

Выполнив его, он пожелал спокойной ночи и ушел. Проходит час, он снова стучится к жене:

-- Дорогая, я пришел выполнить свой супружеский долг.

Еще через час:

-- Дорогая, я пришел выполнить свой супружеский долг.

-- Но, милый, ты уже два раза выполнил его сегодня!

-- Прости, дорогая, склероз...

***

Первая брачная ночь.

-- Дорогая, а ты трахаться умеешь?

-- Нет.

-- А че разлеглась-то?!

***

Друзья спрашивают молодого мужа после первой брачной ночи:

-- Ну, что, жена -- честная девушка?

-- Да.

-- А кровь была?

-- Нет.

-- А ты говоришь -- честная!

-- Она сказала, что кровь будет двадцать пятого числа.

***

Вышла старая дева замуж. Сыграли свадьбу, прошла первая брачная ночь. На следующее утро звонит подруга:

-- Ну как ночь-то прошла???

-- Да вроде ничего, только я ему на утро сказала: «Ты либо вставил, либо вынул, а вот это туда-сюда меня раздражает».

***

Молодого мужа спросили:

-- Когда закончился медовый месяц?

-- Когда я перестал помогать жене мыть посуду и стал это делать сам.

***

-- Дорогая, -- говорит молодой муж своей половине. -- Я сравнил свои расходы на свадьбу со стоимостью твоего приданого...

-- Ну и что же?

-- Получается, что я женился на тебе исключительно по любви.

***

Молодая студенческая семья выходит с очередной лекции. Муж задумчиво говорит:

-- Знаешь, дорогая, оказывается то, что мы с тобой считали оргазмом, на самом деле -- бронхиальная астма.

***

После первой брачной ночи, страшно смущаясь, молодая жена говорит:

-- Дорогой, я должна тебе кое в чем признаться. Конечно, мне следовало это сделать раньше, но... В общем, я страдаю от астмы.

-- Слава Богу! А я-то подумал, что ты всю ночь шипела на меня от злости!

***

На следующий день после свадьбы:

-- Милый, ты меня больше не называешь своей богиней?

-- Прости, дорогая, я за несколько дней стал атеистом!

***

После брачной ночи муж просыпается, тихонько встает и идет на кухню. Там готовит кофе, бутерброды, ставит это все на поднос и несет к жене.

-- О, какой ты милый!

-- Ты видела, как я это делал? С завтрашнего утра ты будешь делать то же самое и каждый день.

***

Молодожены, проснувшись утром. Муж:

-- Милая, что у нас на завтрак?

-- Любовь, милый!

Время к обеду. Муж:

-- Милая, что у нас на обед?

-Любовь, милый!

Время к ужину. Жена сидит на батарее.

-- Ты что, милая, на батарее сидишь?

-- Ужин грею!

***

Холостяк спрашивает женатого приятеля, как ему живется в новом качестве.

-- Замечательно, -- отвечает тот, придешь домой -- всюду чисто, прибрано, на столе обед, у плиты жена, красива, добра, внимательна и щебечет, щебечет, щебечет... Идиотка!

***

Молодожены. Он:

-- Если ты мне еще раз возразишь, я тебя поцелую.

-- Нет, не поцелуешь...

***

Муж спрашивает у молодой жены:

-- Не пойму, дорогая, то ли бифштекс жесткий, то ли нож тупой?

-- Дорогой, это не бифштекс -- это пудинг.

***

Молодая жена сготовила для мужа первый в своей жизни пирог.

-- Дорогой, я хочу завтра приготовить другой пирог, как тебе нравится эта идея? Ну что же ты молчишь, скажи же мне! Ну скажи что-нибудь! Ну, подай хоть признаки жизни...

***

Молодожен купил жене веник. Повертев его в руках, она спросила:

-- А где инструкция?

***

Встречаются две подруги. Одна спрашивает у другой:

-- Ну как муж?

-- Ой, я так счастлива! С тех пор, как поженились, мы еще ни разу не поссорились. Хоть бы и вторая неделя прошла так же!

***

-- Я знаю, дорогая, ты мне не поверишь, но гуляш, который ты приготовила, я съел сам!

***

Через несколько месяцев после свадьбы жена говорит мужу:

-- Дорогой мой, у меня для тебя сюрприз: скоро нас будет трое.

-- Как уже?

-- Представь себе: мама приезжает к нам на следующей неделе!

***

-- Доченька, ты носишься со своим женихом, как курица с яйцом.

-- А как ты догадался, папа?

-- Что -- догадался?

-- Ну, что я с яйцом?

***

После свадьбы жених признается невесте:

-- Прости, но я плачу алименты двум детям.

-- Ничего страшного, это не подорвет наш бюджет: я как раз на двоих детей получаю.

***

Приходит мужичок на работу через неделю после своей свадьбы. Ну друзья, конечно, спрашивают:

-- Ну, как медовый месяц провел?

-- А что такое медовый месяц?

-- А это если семейную жизнь представить как бочку с дерьмом, то сверху есть маленький такой слой меда -- вот это и есть медовый месяц.

-- А-а, понятно... Только я, похоже, бочку с другой стороны открыл.

***

-- Дорогой, я забыла тебя предупредить, что умею готовить только яичницу и манную кашу.

-- И что же из этих двух блюд ты положила мне в тарелку?

***

Молодожены едут в свадебное путешествие. Молодожена говорит молодому мужу:

-- Сережа, а давай мы не будем на людях целоваться. Пусть все думают, что мы женаты уже давно...

-- Давай, но тогда на тебе твой чемодан и тащи его дальше сама!

***

Молодой муж говорит жене:

-- Ты мне не поверишь, но этот суп я испек сам.

***

Молодой муж пришел домой и застал свою юную супругу в большом расстройстве.

-- Понимаешь, я гладила твой костюм и прожгла сзади большую дырку на брюках.

-- Да ладно, забудь об этом. У меня есть еще одни брюки к этому костюму.

-- Ой, как хорошо! -- обрадовалась жена. -- Теперь у меня есть чем воспользоваться, чтобы залатать эту несчастную дырку.

***

-- Не подумайте, что мне можно всучить всякую всячину из-за того, что у меня нет опыта, -- негодующе заявила новобрачная. -- Та мука, что я у вас вчера купила, никуда не годится, она оказалась страшно жесткой!

Бакалейщик, который полагал, что наслышался всякого на своем веку, развел руками.

-- Да, да, не отпирайтесь, -- не унималась молодая хозяйка, -- вчера я изготовила из нее печенье, и мой муж сломал себе два зуба, пытаясь его разгрызть.

***

-- Перестань привередничать! -- говорит жена мужу за обедом. -- В понедельник ты ел гороховое пюре с удовольствием, во вторник и среду -- тоже, в четверг не отказывался, и вдруг сегодня закапризничал.

***

-- До свадьбы я так любил свою жену, что хотел ее съесть.

-- А теперь?

-- А теперь жалею, что не съел...

***

Средних лет мужчина женился на молодой девушке из аристократического круга. Через два месяца встречается с приятелем. Тот спрашивает молодожена:

-- Ну как семейная жизнь?

-- Узнаю -- убью!

-- Господи! Кого? За что?

-- Представляешь, каждое утро она просит принести ей кофе в постель! Интересно, какая сволочь ее этому научила?! Узнаю -- убью!

***

Молодой муж возвращается с работы и сразу же говорит:

-- Опять тебя что-то сгорело на кухне!

-- Да, но теперь это непоправимо: сгорела кулинарная книга.

***

-- Я слышал, что во время обеда жена читает тебе книги. Это правда?

-- Да, она читает мне кулинарную книгу, чтобы я точно знал, что она приготовила на обед.

***

-- Как ты себя чувствуешь? Как свежеиспеченный молодожен?

-- Наоборот -- как сопляк.

-- Почему?!

-- Снова тайком курю в туалете...

***

Встречаются две приятельницы, одна из них недавно вышла замуж.

-- Семейная жизнь -- тяжелый труд! Мытье тарелок, уборка квартиры, заправка постелей... А через три месяца -- все по новой!

***

Администратор гостиницы спрашивает молодоженов:

-- В котором часу вас разбудить?

-- В час, в три и в пять!

***

Молодая жена:

-- Теперь, милый, мы всю неделю будем есть одно блюдо. Я не заметила, что рецепт в кулинарной книге рассчитан на двенадцать человек.

***

-- Почему бы тебе не покрасить волосы в светлый цвет? -- говорит муж.

-- А зачем?

-- Говорят, блондинки очень вкусно готовят.

***

Молодой муж приходит с работы и недовольно морщит носом:

-- Ты опять что-то сожгла на кухне?

-- Да. И теперь положение безвыходное: сгорела книга о вкусной и здоровой пище.

***

Молодая жена приходит в кондитерскую и говорит:

-- А у вас нет торта, который бы подгорел с одного бока? Я хочу, чтобы муж подумал, что это я его испекла.

***

-- Я вычитала в газете, что за один год человек съедает три килограмма соли, -- говорит молодая жена мужу за обедом.

-- Может быть. Только не за один раз, -- бросает муж в ответ, похлебывая пересоленный суп.

***

-- Дорогой, тебе понравился обед?

-- Соль была превосходна! Жаль только, что ты не налила побольше супа...

***

Молодая супруга сообщает:

-- Я хотела сделать сюрприз. Купила на обед кролика, но вот никак не могу ощипать с него перья...

***

Вскоре после медового месяца молодая жена решила приготовить к приходу мужа что-нибудь вкусненькое по тем рецептам, как ее обучали. Вернувшись домой, муж застал супругу в слезах и по ее всхлипываниям понял, что случилось нечто ужасное.

-- Это же ужасно, дорогой, -- лепетала она. -- Надо же, чтобы первый в моей жизни пирог с мясом, что я приготовила для тебя, съела кошка.

-- Ладно, успокойся, -- сказал муж, ласково похлопывая ее по плечу, -- я достану другую кошку взамен издохшей.

***

Только что вышедшая замуж дочь звонит матери по телефону:

-- Мама, Леонид попросил меня вскипятить ему чаю, а в кулинарной книге об этом ни слова.

***

Молодая жена подает мужу на обед курицу. Муж укусил, подозрительно обнюхал и говорит:

-- Что такое ты в середину напихала?

-- Я хотела натолкать, но там места не было.

***

Девушка, недавно вышедшая замуж, спрашивает у матери:

-- Мама, а что ты делала с обедом, если он отцу не нравился?

-- Я всегда оставляла его на ужин.

***

-- А борщ ты умеешь варить, невестка дорогая?

-- Умею:

-- А что нужно для того, чтобы он был вкусным? Ну-ка!

-- Добрую свекровь и голодного мужа.

***

Молодожены ругаются:

-- Обед тебе не такой, гад! А до свадьбы клялся, что ради меня в могилу ляжешь.

-- Ну, ладно, -- крестится муж, -- давай свои котлеты.

***

-- Дорогая, а почему ты делаешь фрикадельки разного размера?

-- Но ты же просил хоть как-то разнообразить наше питание...

***

-- Я же тебя просила, Игорь, не мешать мне! Из-за тебя я уронила поваренную книгу, она захлопнулась, и теперь я не знаю, что сварила на обед...

***

-- Ты знаешь, мама, -- стала жаловаться новобрачная, -- мой муж совсем мне не доверяет.

-- Почему, что он такого сделал?

-- Понимаешь, сегодня я приготовила свой первый обед, и он пригласил на него своего друга. И ты думаешь, кого? Доктора! А когда я его спросила, почему он пригласил именно доктора, он ответил: «На всякий случай!».

***

Вернувшись домой после медового месяца, молодая жена говорит мужу:

-- А теперь мы должны сразу договориться. Я не собираюсь убирать за тобой. Будучи деловой женщиной, я всегда нанимаю людей и плачу им за услуги по ведению хозяйства.

-- Сколько?

-- Восемь долларов в час. Ты можешь либо заработать эти деньги, либо оставлять их ежедневно на столе.

***

-- Ты вышла замуж?

-- Да, тетя.

-- Ну и что, счастлив ли твой муж?

-- Пусть бы только попробовал не быть счастливым!

***

Поехал молодой муж в город, жена пошла его провожать. Прошла с версту и заплакала.

-- Не плачь, жена, я скоро приеду.

-- Да разве я о том плачу? У меня ноги озябли!

***

-- Ты меня любишь? -- нежно спрашивает молодая жена своего мужа, ковыряющего вилкой в тарелке.

-- Дорогая, -- мягко отвечает тот, -- ты возвращаешься к этому вопросу каждое утро, хотя мы это выяснили еще до свадьбы. Ты бы лучше хоть раз за весь медовый месяц спросила бы меня, люблю ли я макароны.

***

Жена жалуется маме:

-- Испекла я своему мужу пирог, ну как наливное яблочко, а он как ударит меня им по голове, точно камнем...

***

-- Так переживаю, так переживаю!

-- А в чем дело?

-- Да вот дочь замуж выходит. А она у меня ничего не умеет готовить.

-- Не огорчайтесь! Еще неизвестно, сможет ли ее муж заработать на те продукты, их которых она не сможет что-то приготовить.

***

-- Рустем, я вижу, у тебя пришиты все пуговицы. Сразу видно что человек женился!

-- Да, это первое, чему научила меня жена за медовый месяц...

***

-- Боже! Ты опять погладила мои брюки только снизу! -- кричит муж жене.

-- Но я же просила тебя удлинить шнур утюга.

***

Молодой муж с упреком говорит жене:

-- Теперь, когда мы женаты уже десять дней, позволь мне указать на некоторые твои недостатки.

-- Не трудись! Если бы их у меня не было, то я бы нашла кого-нибудь получше тебя.

***

Молодожен с упреком говорит жене:

-- Мы женаты первый день, а ты со мной уже ссоришься!

-- Но я ждала этого дня два года.

***

Молодая жена читает сборник любовной лирики и вдруг говорит с удивлением:

-- Послушай, какой-то Петрарка украл у тебя стихотворение, которое ты мне посвятил к свадьбе.

***

Молодой муж спрашивает жену:

-- Какие штаны мне надеть, те, которые не глаженные, или те, которые без пуговиц?

***

Через месяц после свадьбы:

-- Да, это правда, что я обещал тебе золотые горы, когда мы поженимся. Но о стиральной машине и речи не было!

***

Женщина наставляет свою дочь: «Будь хорошей матерью, если посреди ночи ребенок начнет кричать, разбуди мужа -- пусть посмотрит, что случилось».

***

Молодая жена с плачем рассказывает мужу:

-- Мой папа обанкротился!

-- Я всегда чувствовал, что он не остановится ни перед чем, чтобы разлучить нас.

***

-- Наконец, дорогой, мы выплатили все долги нашей акушерке.

-- Так, значит, малыш теперь полностью наш?

***

-- Ну и как вам живется, молодожены?

-- Собака уже сбежала...

***

-- Я с самой свадьбы еще не разговаривал с женой.

-- Поссорились?

-- Не хочу ее перебивать.

5478- Дорогой, -- молодая жена нежно прижимается к мужу. -- Я бы никогда не хотела узнать, что ты изменяешь мне.

-- Не волнуйся дорогая, -- нежно гладит он молодую жену. -- Я никогда не признаюсь тебе в этом.

5479Молодожены с помощью родителей купили «Ладу».

-- Запишем на меня! -- сказал муж.

-- Квартиру на тебя записали. А у нас во всем справедливая очередь.

-- Но, дорогой, ты же ее грубо нарушаешь! После квартиры на тебя записали... меня! Так что на «Ладу» -- моя очередь!

5480Молодая жена говорит мужу:

-- Дорогой, мне так трудно сразу отказаться от своих девичьих привычек...

-- И не надо, дорогая, продолжай брать деньги у твоего папаши, как будто ничего не случилось!

5481- Как хочешь, Роберт, но больше я тебе денег давать не буду, -- говорит отец сыну. -- После того, как ты женился на этой кикиморе, ты для меня умер.

-- Дай тогда мне денег на погребение.

***

Молодые супруги поссорились, жена в слезах кричит, что между ними все кончено и она навсегда уезжает к маме. Собирает вещи, муж дает ей деньги на дорогу, жена пересчитывает и возмущенно восклицает:

-- А на обратный путь?!!

***

-- Правда, что ты выдал свою дочь за кассира?

-- Да.

-- Но ведь ты ему не доверяешь!

-- Ничего, теперь все деньги, которые он украдет у меня, он будет приносить дочери.

***

Молодая мамаша:

-- Вчера прочитала в журнале совет: «Как только ребенок кончил сосать рожок с молоком, поставьте его под кран с холодной водой и хорошенько прочистите ершиком». Дурацкий совет! Ребенку это очень не понравилось, он кричал, как резаный!

***

У новобрачных родился ребенок весом всего в два килограмма. Когда друзья заметили, что новорожденный слишком мал, молодая мама невинно прокомментировала:

-- А что вы хотите, ведь мы женаты всего только три месяца.

***

Медсестра поманила пальцем одного из мужчин и радостно объявила:

-- Поздравляю! У вас сын.

-- Как?! -- возмутился его сосед. -- Он же был за мной!

Моряки

***

На тонущем корабле один из пассажиров спрашивает капитана:

-- Далеко ли отсюда до земли?

-- Одна миля, сэр, -- мрачно отвечает капитан.

-- А в каком направлении?

-- В вертикальном, сэр.

***

-- Капитан! В корабле пробоина!

-- Где?

-- По левому борту, ниже ватерлинии.

-- А-а, тогда ничего, там не заметно.

***

Флотская аксиома: если предмет движется -- отдай ему честь, если не движется -- покрась его!

***

Большой пассажирский пароход тонет. По радио объявляют:

-- Первыми в спасательные шлюпки садятся пассажиры, купившие билеты заранее.

***

Яростный шторм уже смыл все, что было на верхней палубе, и капитан решил подать сигнал бедствия. Он выпустил ракету. Вдруг к нему на мостик взбирается какой-то тщедушный пассажир и говорит:

-- Капитан, мне не хотелось бы вас обижать, но сейчас не время для фейерверков.

***

В баре матрос пьет с каким-то мужиком. Мужик:

-- Ну, до дна!

-- Нет, так не пойдет. Может для вас, сухопутных, такой тост годится, но у нас на море говорят: «Выльем в люк».

***

Корабль находился в море. Подошло время сверить курс. Штурман поднялся в рубку. Через полчаса он принес результаты счислений капитану, который хмуро посмотрев на них, спросил:

-- Насколько они точны?

-- На 100%, сэр! Все корабли в пределах видимости подтвердили, что они идут в тот же порт, что и мы.

***

В открытом море на корабле заболел штурман. После осмотра больного доктор задумался.

-- Доктор, что-нибудь серьезное?

-- Нет, я просто вспоминаю, кто еще у нас знаком с навигацией...

***

Из дневника дамы, совершившей путешествие через Атлантику на корабле:

«Понедельник. Сегодня я обедала за одним столом с капитаном. Вторник. Все утро провела на капитанском мостике. Среда. Сегодня капитан сделал мне неприличное предложение. Четверг. Капитан угрожает, что потопит наш корабль, если я не приму его предложение. Пятница. Я счастлива... Сегодня ночью я спасла четыреста сорок человеческих жизней!»

***

-- Господин капитан, -- приставала к капитану надоедливая пассажирка, -- а зачем на палубе мачта?

-- Видите ли, если у нас кончится уголь, мы воспользуемся ею в качестве шеста, чтобы отталкиваться...

***

Море. Шторм. Уже третий день пассажирский лайнер испытывает жестокую качку. Пассажиры зеленые, кто где. Одна пассажирка склонилась за борт и травит. Мимо проходит капитан судна с трубкой во рту. Оторвавшись от своего занятия, пассажирка спрашивает капитана, указывая рукой в море:

-- Скажите, капитан, я вижу чайки сидят на воде. У моряков вроде бы есть примета: если чайка села в воду, жди хорошую погоду.

Капитан, осмотрев горизонт, облака, и вынув трубку изо рта:

-- Знаете, мадам, и среди чаек проститутки встречаются!

***

Во время шторма капитан через мегафон обращается к пассажирам:

-- Прошу мужчин сохранять полное спокойствие! Никакой паники! Я приказал погрузить в шлюпки женщин и детей, отвезти их подальше от судна только для того, чтобы рассказать вам один пикантный анекдот!

***

Пассажир, страдающий морской болезнью, спрашивает матроса:

-- Нет ли впереди какой-нибудь земли?

-- Нет, впереди только горизонт, сами можете увидеть.

-- И все-таки это лучше, чем ничего...

***

-- Господин капитан, почему большинство кораблей носят женские имена?

-- Если бы вы знали, как ими трудно управлять, вы бы не задавали глупых вопросов.

***

Два молодых лейтенанта, механик и штурман, решили поменяться постами на одну вахту. Штурман стоит в машинном отделении, хренеет от рева дизелей. К нему подбегает матрос:

-- Товарищ лейтенант! У правого дизеля греется главный упорный подшипник!

-- Прибавить оборотов!

-- Товарищ лейтенант, проплавим подшипник -- все под суд пойдем...

-- Ну, хрен с тобой, пойдем на мостик, с механиком посоветуемся.

Поднимаются в ходовую рубку. Там характерная обстановка, ночь, слабые огоньки подсветки приборов. Над картой склонился механик, сосредоточенно чешущий затылок.

-- Товарищ лейтенант, в машине проблема -- греется главный упорный подшипник правого дизеля.

-- И не мудрено: второй час по суше идем...

***

-- Что случилось с эсминцем «Непотопляемый»?

-- Потонул.

-- Как так?!

-- Ты видел скалу перед входом в нашу бухту?

-- Да, конечно.

-- А вот они ее не заметили.

***

Кадет (грузин) на вахте. Капитан:

-- Сколько у нас на румбе?

-- Адын я на румбе!

-- Идиот, какой курс?

-- Пятый курс, бакинский мореходка!

***

Молодой капитан собирается в первое плавание и спрашивает своего деда, бывалого капитана, что нужно брать с собой в море.

-- Главное, что нужно в море -- это таблетки от тошноты, ну и, пожалуй, презервативы, ведь ты будешь заходить в порты.

Капитан сходил в аптеку и купил 10 таблеток и 10 презервативов. На следующий день он рассказал деду, что он купил. Но дед сказал, что этого будет маловато. Капитан сходил в ту же аптеку и опять купил столько же таблеток и презервативов. Но дед сказал, что и этого мало, нужно, по крайней мере, еще столько же. Когда капитан в третий раз пришел в аптеку, аптекарь спросил:

-- Это, конечно не мое дело, но если вас от нее тошнит, почему вы ее трахаете?!

1981.Утро. Брезжит рассвет. В открытом море плывет корабль. С офигенного бодунища капитан корабля, потягиваясь, выходит на палубу и видит там уже бодрствующего боцмана. Капитан:

-- Что у нас прямо по курсу?

Боцман, глядя в бинокль:

-- Шестивесельный ял.

-- ?!! А справа по курсу?

-- Шестивесельный ял!

-- ??!!! А что слева по курсу?

-- Шестивесельный ял!!

-- ???!!! Дай бинокль... Идиот, убери насекомое со стекла!

***

-- О, не беспокойтесь, -- ответил лоцман речного пароходства довольно нервному пассажиру, -- я знаю каждую корягу и мель на этой реке.

В этот момент пароход наскочил на мель с такой силой, что судно застряло в ней от носа до кормы.

-- Ага, вот одна из них, -- торжественно произнес лоцман.

***

Плывет межконтинентальный танкер. Вдруг, на радаре какой-то объект перед ними появляется. Танкер посылает сигнал:

-- Мы -- межконтинентальный танкер, поворачивайте!

Им по азбуке Морзе ответ:

-- А мы -- маяк, сами поворачивайте!

Илья Муромец

***

Илья Муромец пришел в трактир, подозвал полового и заказывает:

-- Ведро водки.

-- А что будете кушать?

-- Вот ее, родимую, я и буду кушать.

***

Едет Илья Муромец по дороге, подъезжает к перекрестку и видит камень с надписью: «Направо поедешь -- коня потеряешь. Налево поедешь -- голову потеряешь. Прямо поедешь -- о камень трахнешься!»

***

Едет Илья по дороге, подъезжает к перекрестку, видит камень с надписью: «Налево поедешь -- коня потеряешь, направо поедешь -- самому не жить, прямо поедешь -- педерастом станешь...» Заинтригованный Илья едет прямо. Там на дубу сидит Соловей-Разбойник, увидел Илью и давай свистеть. Слушал Илья, слушал -- надоело. Взял, пустил стрелу и попал Разбойнику промеж глаз. Тот замолк, схватился за голову и говорит: «Ну ты и педераст!»

***

Встретил как-то Илья Муромец Соловья Разбойника. Сунул Соловей два пальца в рот да как свистнет, но стоит исполином Илья. Сунул Соловей Разбойник еще два пальца в рот да как свистнет, но стоит Илья. Сунул тогда Соловей Разбойник все пальцы в рот -- тут то ему и поплохело...

***

Илья Муромец подъехал к пещере и орет:

-- Змей Горыныч!! Выходи!!!!!!!

-- Змей Горыныч!! Выходи!!!!!!!!!

-- Змей Горыныч!!! Выходи!!!!!!!!!!

-- Выхожу, выхожу. Зачем в задницу кричать!?

***

Как-то ехал Илья Муромец по дороге. Вдруг развилка и надпись «Направо поедешь умрешь, налево с ума сойдешь». Ну, решил он поехать налево! Едет-едет, а впереди родник. Ну, Илья наклонился и стал пить. Вдруг откуда-то вылетает дракон и начинает планировать. Илья вынул меч и давай рубить змея, а у того все новые головы растут. Бился он, пока не свалился от усталости! А тут дракон меланхолично так спрашивает:

-- А чего тебе собственно надо было?

-- Из родника попить!!!

-- Да ты что с ума сошел? Кто ж тебе мешает!!!

***

Налетели татары на землю русскую, бражничают, города жгут, девок и детей малых в полон берут. И пришли старцы к Илье Муромцу, спасай, говорят, Илюша, землю русскую от ворога ненасытного. Решил Илья постоять за родину и вызвал хана Мамая на поединок.

-- Биться будем на палицах, по три удара каждому.

Кинули жребий воины, выпало бить Мамаю первому. Раз ударил Мамай -- стоит богатырь, два ударил Мамай -- вошел Илья в землю по колено, три ударил Мамай -- вошел Илья в землю по грудь. Вылез Илья, отряхнулся, испил водицы ключевой, обломил дубок пятилетний, да как ударит Мамая поганого! Стоит Мамай! Вдругорядь ударил Илья -- стоит Мамай! Третий раз ударил Илья -- стоит Мамай! Только уши из задницы торчат:

***

Идет Илья Муромец по лесу, забрел в самую чащу и видит -- к дереву привязана Василиса Прекрасная, естественно обнаженная.

-- Здравствуй, Василиса Прекрасная, что с тобой приключилось?

-- Соловей Разбойник привязал и изнасиловал.

-- Что же ты не кричала, на помощь не звала?

-- Да здесь кричи -- не кричи, все равно никто не услышит -- глухомань.

-- Глухомань, говоришь...

***

Сидят в питейном заведении люди и Илья Муромец с ними. Влетают мушкетеры, начинают шуметь, досаждать. Ну, Илюша подошел, влепил самому шумному -- д'Артаньяну. Тот сразу:

-- На дуэль, вот, прямо за этим домом!

Ну что ж, вышли, зашли за дом. Раздались крики, вопли... Выходит Илья Муромец:

-- Черт! Он мне своей проволокой чуть глаза не выколол!

***

Приходит Илья Муромец домой и видит избитого отца.

-- Что с тобой, батюшка, случилось?

-- Прилетал Соловей Разбойник и вломил мне.

-- Ну ничего, я с ним разберусь.

Договорились о месте и времени разборки, встречаются. Илья:

-- Послушай, свет Соловушка, ты знаешь кто я такой?!

-- Да, свет Илья Муромец, ты слава земли Русской и гроза всей нечисти.

-- А кто это, ты знаешь?!

-- А это папаша твой, пидорас (трах отца по роже).

Илья (слегка удивленно):

-- Погоди, Соловей. Ты знаешь кто я такой?!!!

-- Ты, Илья Муромец, слава земли Русской и гроза всей нечисти.

-- Ну а кто это, ты знаешь?!!!

-- А это папаша твой, пидорас (опять трах отца по роже).

Илья (совсем удивленно):

-- Да ты знаешь кто я такой?!!!

Тут отец говорит:

-- Ладно, Илюша, поехали домой. Замучили меня такие разборки.

***

Илья Муромец напьется и идет деревню гонять. Селянам это надоело, позвали они Брюса Ли. Тот приехал, избил Илью Муромца и уехал. Лежит Илья, видит -- бабка идет.

-- Бабка, чахлый уехал?

-- Уехал, сынок.

-- Конец деревне!

***

На одно царство нападал дракон, не забывая поедать при этом красивых девушек. Царь, коему надоело данное безобразие, издал указ: мол кто этого дракона низложит, тому дочь в жены и полцарства. Нашелся однако Илья Муромец, который неизвестно каким методом усыпил дракона и выбил ему все зубы... Прошла свадьба... Ночь... Герой наш лежит с невестой. Вдруг стук в окно!

-- Кто там? -- спрашивает Илья Муромец.

Ответа не последовало. Через некоторое время снова стук в окно.

-- Кто там? -- повторяет Илья.

-- Сисяс узнаес, стоматолог пагсивый, и кто там, и сто там!!!

***

Сидят, значит, Илья Муромец, Добрыня Никитич и Алеша Попович в пещере, квасят. Тут подлетает Змей Горыныч и говорит:

-- Мужики, можно я тут посижу?

-- Пошел на фиг!

Змей улетел. Тут на улице дождик капать начинает. Змей опять:

-- Ну мужики, можно я тут посижу?

-- Пошел на фиг!

Опять Змей улетел. А на улице уже молнии, град. Змей:

-- Ну мужики, там дождь, молнии и т.п. -- можно я тут в уголке посижу?

-- Пошел на фиг!

-- Да ладно, тебе что, жалко? Сиди!

Змей уполз в уголок, сидит, шепчет:

-- Пошел на фиг, пошел на фиг... Может, я живу здесь...

***

Едут в дозоре Илья Муромец, Добрыня Никитич, Алеша Попович. Илья выезжает вперед, приглядывается, и говорит философски:

-- Ни блядей, ни татар...

Выезжает Добрыня Никитич:

-- Ни татар, ни блядей...

Выезжает Алеша Попович и думает, чего бы такого сказать, ведь все умные мысли вроде бы уже высказали. Подумал хорошо и говорит:

-- Ни татар блядских, ни блядей татарских!

***

Едет Илья Муромец утром по лесу. Видит: сидит Соловей-Разбойник. Весь побитый и без позолоченного зуба!

-- Соловушка! Кто это тебя? Да я за тебя рубаху порву полностью...

-- Езжай, Илья, все в порядке -- это я с дуба навернулся.

-- Смотри. Если чего....

Едет он дальше. Видит: Змей Горыныч в бинтах лежит весь.

-- Змеюшка! Милый! Кто тебя, да я его......

-- Ох, езжай, милый, езжай, это я на самолет напоролся.

-- Если что, змеюшка -- свистни!

Поехал он далее. Встречаются Змей Горыныч и Соловей-Разбойник. Один другому:

-- Вот Илья-то! Когда трезвый -- золотой просто человек, а когда пьяный -- то низко летишь, то тихо свистишь.....

***

Летит Змей Горыныч, трехголовый, конечно, и встречает Илью Муромца. Змей Горыныч, первая голова, говорит:

-- Илюша, будь другом, отруби мне одну голову!

-- Ты чего?! Крыша поехала?

-- Да нет... Собрались тут в кино слетать. Две головы хотят Сталлоне смотреть, а третья -- «Тарковского, Тарковского!»... Дура очкастая!

***

Подъезжает Илья Муромец к пещере и кричит:

-- Выходи, подлый трус!

Молчание.

-- Выходи, скотина трехголовая!

Молчание.

-- Выходи, зараза вонючая!

Молчание. Разочарованный Илья уезжает. Вылезает Змей Горыныч.

-- Пусть трус, пусть скотина, пусть зараза! Зато живым остался!

***

Едут Илья Муромец, Добрыня Никитич и Алеша Попович защищать Русь от басурманов. Смотрят -- лежит голая женщина. Алеша Попович:

-- Вы как хотите, а я остаюсь.

Едут дальше. Опять голая женщина. Добрыня Никитич:

-- Ты как хочешь, а я остаюсь.

Едет Илья Муромец один. Пригорюнился.

-- Покинули меня все. Один еду за Русь воевать.

Смотрит -- опять голая женщина. Тут конь к нему оборачивается:

-- Ты как хочешь, а я остаюсь.

***

Едут себе три богатыря, а навстречу -- три мушкетера и д'Артаньян. Гасконец быстренько спрыгивает с коня и приглашает спешиться Илью Муромца.

-- Алеш, чего это он?

-- Пешим биться желает...

Илья слезает на землю. Д'Артаньян к нему подходит и мелом рисует богатырю крестик на груди, напротив сердца. Затем вытаскивает шпагу и принимает ужасно эффектную позу.

-- Алеш, чего это он?

-- Да вот в это место он тебе свою саблю воткнуть собирается...

-- А-а-а-а-а! Ну, ладно... Посыпьте его мелом и давайте мне мою палицу...

***

В некотором царстве, в некотором государстве жил-поживал Иванушка-Дурачок. Полюбил он Василису Прекрасную. Тут прилетел, откуда ни возьмись, Змей Горыныч, поймал Иванушку и говорит:

-- Жить хочешь -- отдай мне Василису, в баньку натопленную ее заведи, а сам проваливай!

Пригорюнился Иванушка, идет, встречает трех богатырей, кручину свою им рассказывает. «Не беда -- говорят они -- ты вместо Василисы нас в баньку заведи, а там уж наша забота».

Так и сделали. Засели в баньке богатыри, прилетел Змей Горыныч. Ждет Иванушка у дверей час, ждет два -- тишина. Не выдержал, забежал в баньку и видит: Илья Муромец держит правой рукой одну змеиную голову, левой -- вторую, промеж ног зажал третью. Добрыня Никитич пользует Змея сзади. Алеша Попович стоит перед Змеем и говорит (застегиваясь):

-- Дурашка ты, дурашка! Была б у тебя одна голова и три жопы -- давно б дома сидел!

Искусство и культура

***

Композитор пригласил приятеля-драматурга на премьеру своей оперы. Драматург, слушая музыку, чему-то улыбался. Разозленный композитор рявкнул:

-- Над чем ты смеешься? Ты видел, чтобы я хоть раз улыбнулся на твоих комедиях?

Музыка

***

Дирижер проводит инструктаж перед гастролями:

-- Летим в Англию, покупаем шерсть. Затем летим в Японию, толкаем шерсть, покупаем аппаратуру, возвращаемся домой, толкаем аппаратуру, имеем бабки. Вопросы есть?

-- А инструменты с собой брать?

***

Музыкант с контрабасом не смог втиснуться в переполненный автобус. Мальчик на остановке:

-- Вот видите, дядя, вам нужно было учиться играть на флейте!

***

-- Зачем вы это слушаете? Моцарт же ясно написал -- это концерт для флейты с оркестром, а не для вас!

***

Пианистка шепотом говорит скрипачу:

-- Вы с ума сошли! Вы же убежали на двадцать четыре такта вперед!

Скрипач пианистке:

-- Сохраняйте спокойствие. Никому ничего не говорите, я опаздываю на поезд.

***

Играет симфонический оркестр. Дирижёр делает последний взмах, все замолкают, только мужик на контрабасе -- бум, бум, бум, бум: Через минуту тоже закончил, лоб вытирает:

-- Фу-у-х! Еле догнал!

***

Певица после провала говорит пианисту:

-- Вы самый плохой пианист в мире!

-- Не думаю. Это было бы слишком редким стечением обстоятельств.

***

Дирижер в течении 25 лет перед каждым концертом вытаскивает из-за пульта записку, читает ее и начинает концерт. Однажды «первая скрипка» решил посмотреть и прочитал: «Скрипки -- слева, виолончели -- справа.»

***

Как-то одна дама спросила у Стравинского:

-- Маэстро, о чем вы думаете, когда пишете музыку?

-- Простите, мадам, ни о чем больше. Просто пишу музыку.

***

Идет репетиция симфонического оркестра. Дирижер:

-- Да как вы играете! Разве это музыка? Сколько можно пить перед репетицией! Возьмите фа!

-- УУУУУХХХХРРРЖЖЖ...

-- А фа диез?

-- МММММХХХРРРРББКР...

-- Оставьте лучше фа...

***

Концерт, выступает молодая певица. Ну, спела песню, откланивается, хочет уйти. Зал шумит, кричат: «Давай еще!!!». Ну, спела еще раз, снова откланивается, зал не унимается -- «Еще!!!». Что делать, третий раз поет... А зал по прежнему... Ну она и говорит:

-- Господа, да сколько можно, я уже устала!.

-- Пока не научишься!.

***

Конкурсант:

-- Не будем судить о моем голосе...

И. Архипова:

-- Верно, на нет и суда нет.

***

-- Чей бюст поставить на мое пианино: Брамса или Бетховена?

-- Поставь Бетховена, он был глухим...

***

-- Дорогой, тебе нравится как звучит моя новая арфа?

-- Этот стриптиз пианино? Что здесь может нравиться?

***

-- Боже мой, -- говорит муж жене, -- как долго ты собираешься на концерт. То ли дело я: засунул вату в уши и уже готов!

***

Первокурсница долго и настойчиво добивается в библиотеке консерватории:

-- Дайте мне ноты Гуги!

Долго и безуспешно пытаются понять чего она, собственно, хочет. Наконец кто-то догадывается:

-- Может быть, вам нужна опера Мейербера «Гугеноты»?

-- Ну да, -- радостно кивает головой студентка, -- я же вам сразу сказала!

***

-- Чего ты мучаешься, -- успокаивает студента-композитора перед экзаменом по специальности его сокурсник. -- Возьми прелюдию своего педагога и перепиши ее наоборот -- с конца до начала -- и готово!

-- Пробовал, -- вздыхает студент, -- вальс Шуберта получается...

***

На концерте симфонической музыки один слушатель не спускает глаз с музыканта-тромбониста. Во время антракта слушатель проходит за кулисы и говорит тромбонисту:

-- Я целый час наблюдал, как вы безуспешно пытались высунуть одну трубу из другой. На заводе, где я работаю, меня называют «Дядя Вася-золотые руки». Может быть, я смогу вытащить эту проклятую трубу?

***

Начинающий ученик Баха спрашивает своего гениального учителя:

-- Маэстро, думаю, что орган мне никогда не освоить...

-- Что ты, мой мальчик, в сущности это тот же рояль, только с тем недостатком, что почему-то все время сопит.

***

-- Кто такой Евгений Онегин?

-- Баритон.

***

-- Тенора, дайте фа!

-- Дайте ноты...

***

-- Маэстро, -- спросила как-то начинающая пианистка у Рахманинова, -- правда ли, что пианистом нужно родиться?

-- Сущая правда, сударыня, -- улыбнулся Рахманинов, -- не родившись, невозможно играть на рояле.

***

-- Ты заметил, -- спросил певец, -- как мой голос наполнил концертный зал?

-- А ты заметил, как люди стали покидать зал, чтобы освободить место для твоего голоса?

***

Во время спектакля балерина, не рассчитав, разбежалась так, что сиганула в оркестровую яму, прямо на головы скрипачей. Пожилой контрабасист, прервав игру, поправил недовольно очки и проворчал:

-- Вы с ума сошли! Не мешайте работать!

***

Россини обедал как-то у одной дамы, столь экономной, что он встал из-за стола совершенно голодным. Хозяйка любезно сказала ему:

-- Прошу вас еще как-нибудь придти ко мне отобедать.

-- С удовольствием, -- ответил Россини, -- хоть сейчас!

***

-- Нет ничего проще, -- говорил Массне, закручивая ус, -- чем давать уроки игры на фортепиано. Достаточно знать три предложения: «Здравствуйте, мадемуазель... Немного медленнее, прошу вас... Засвидетельствуйте мое почтение вашей бабушке...»

***

Тосканини спросили, почему в составе его оркестра никогда не было ни одной женщины.

-- Видите ли, -- ответил маэстро, -- женщины очень мешают. Если они красивы, то мешают музыкантам, если безобразны, то еще больше мешают мне.

***

-- Интересный ли был вчера концерт?

-- О, чрезвычайно! Исполняли ораторию Генделя «Мессия»!

-- А что это такое, собственно говоря, оратория?

-- Подожди, сейчас я тебе объясню. Вот, к примеру, если бы я сказал тебе: «Дай мне сигарету!» -- это еще не оратория. А вот если я тебе скажу: «Дай, дай, о дай же мне, о дай сигарету, -рету, -- рету, сигареточку, о дай мне сигарету, сигаретину да-а-а-й!» -- вот это уже оратория.

***

Дирижер оркестра получает после концерта записку: «Я не ябеда, но вон тот рыжий детина с усами бьет в барабан только тогда, когда вы на него смотрите!»

***

-- Папа, а что такое опера?

-- Ну, как тебе объяснить. Это, когда один человек убивает другого, а тот, перед тем, как упасть, долго и громко поет.

***

К Шаляпину, выходившему после спектакля из оперного театра в Копенгагене, пробирается сквозь толпу поклонников изысканная, но вместе с тем весьма дородная дама.

-- Господин Шаляпин? Я баронесса Унтергутен. Будьте так любезны громко-громко позвать моего шофера Кароля!

***

Ф.И. Шаляпин обычно крестился перед выходом на сцену. Однажды во время представления оперы «Мефистофель» к рабочему сцены подбегает его внук:

-- Деда, деда, я только что черта видел! Он перекрестился и ушел.

-- Э-э-э, внучек, это же театр. Здесь чего только не бывает! Вот недавно в кулисах лебедя трахали, и то ничего.

***

В студии одного из художников шел спор о том, что такое настоящее искусство. Шаляпин в споре участия не принимал, а слушал молча. Через некоторое время он вышел незамеченным. Вдруг дверь мастерской открылась, на пороге стоял Шаляпин.

-- ПОЖАР!

Поднялась паника, а Шаляпин присел к столу и как ни в чем не бывало заметил:

-- Вот это и есть настоящее искусство, а то, о чем вы спорили, -- сущие пустяки.

***

Из интервью с Ф. Шаляпиным:

-- Что для вас было самым трудным, когда вы учились петь?

-- Оплата уроков...

***

Знаменитая итальянская певица Катерина Габриелли запросила у Екатерины Второй пять тысяч дукатов за два месяца выступления в Петербурге.

-- Я своим фельдмаршалам плачу меньше, -- запротестовала императрица.

-- Отлично, Ваше императорское величество, -- отпарировала Габриелли, -- пусть Ваши фельдмаршалы вам и поют.

Императрица уплатила указанную сумму.

***

Полицейский стучит в дверь. Хозяин спрашивает:

-- Что вам нужно?

-- К нам позвонили, что вы тут издеваетесь над Бетховеном.

***

-- Ты знаешь, я написал музыку для этой комедии за десять дней!

-- Вот это да! Видно, тебе здорово пришлось потрудиться!

-- Да не скажу, что очень. Ведь до меня уже здорово потрудились Чайковский, Брамс и Бах!

***

-- Какая разница между хорошим хормейстером и плохим? -- спросили как-то у Роберта Шоу.

-- Хороший хормейстер держит партитуру в голове, а плохой -- голову в партитуре.

***

Во время гастролей в Москве, в Большом, Герберт фон Караян, желая придать звуку трубы возможно большую отдаленность, посадил первого трубача на галерку. Однако в нужный момент вместо звонкого сигнала раздался совершенно неприличный отрывистый звук. Дирижер не растерялся и подал знак второму трубачу в оркестре, который и сыграл требуемый сигнал. В антракте был скандал:

-- Что вы наделали! Вы чуть не сорвали мне всю увертюру!

-- Простите, -- смущенно пробормотал трубач, -- но едва я поднес трубу к губам, как вбежала пожилая билетерша и стала вырывать ее у меня из рук со словами: «Как тебе не стыдно, мерзавец, ведь дирижирует великий Караян!»

***

Один скрипач, отправившийся на постоянное место жительства в Израиль, внезапно решил покинуть историческую родину, объясняя свое решение тем, что уже два раза был обстрелян арабами.

-- Что ты говоришь? -- удивился его приятель-пианист. -- А я никогда не предполагал, что арабы так хорошо разбираются в музыке!

***

Приезжий знаменитый дирижер должен был впервые выступать с местным симфоническим оркестром.

-- С чего он начнет, как вы думаете? -- спросили оркестранта.

-- Не знаю, что он там задумал, но мы собираемся играть седьмую симфонию.

***

Зал филармонии. Начинается вечер. Обьявляют:

-- Шестая симфония Шестаковича! Исполняет....

На заднем ряду:

-- Ну видишь... Сколько можно было одеваться, пять симфоний пропустили!

***

Молодой, талантливый пианист пришел записываться на радиостудию. Но вот незадача! Чем больше играет, тем хуже получается. И дальше -- хуже... Время 12 часов ночи. За стеклышком сидит грустный оператор... Кофе кончился, сигарет нет, жена три раза звонила, обещала из дому выгнать. Надоело ему это все. Включает он микрофон в студии и говорит:

-- Слушай, мужик! Ладно, все, хорош! Ну, не получается. Но ты хоть гамму-то сыграть можешь?

-- Гамму! Нет проблем!

-- Сыграй, а я потом нарежу!

***

В консерватории. Профессор:

-- В вашей домашней работе по композиции сплошное фортиссимо, как в 9 симфонии Бетховена.

-- Так вот от чего Бетховен оглох!

***

Репетиция симфонического оркестра. Дирижер, как всегда, рулит. Оркестр играет часть симфонии и тут дирижер дает сигнал прекратить игру и начинает всех распекать:

-- Вторая скрипка, вы что, не выспались дома?! Так надо было не приходить!

-- Духовые, не можете играть достаточно громко, ешьте больше каши.

-- Кларнет, куда вы торопитесь? У вас что дети малые? Удивительно, когда же вы успели их наделать?!

Тут ударник не выдерживает и играет длиннющий пассаж, чтобы закрыть пасть дирижеру:

-- Тррррра-та-та! Та-да-да Та-да-да Та-да-да Та-да-да ББумц ц ц ц! Бам-Бам-бам!

Дирижер:

-- Та-а-к... Ну и кто это сделал?

***

-- Не знаю, что купить дочери -- скрипку или пианино?

-- Конечно, скрипку! В конце концов, когда от дочкиной музыки вам станет невтерпеж, ее можно будет разбить вдребезги, не то что пианино.

***

-- У нас в гостях композитор Тихон Хренников. Скажите нам, что вы сочинили за последнее время?

-- Хммм. Ну, вот, скажем, недавно я положил на музыку...

-- (перебивая, с ужасом) Да?! Какая жалость!..

***

В консерватории на экзамене по вокалу абитуриентка спрашивает преподавателя:

-- Простите, но я хочу знать правду: мой голос никуда не годен?

-- Нет, почему же? Он может пригодиться, например, при пожаре или ограблении.

***

В одном фешенебельном ресторане посредственный скрипач, исполняя ноктюрн Шопена, заметил, что один из клиентов при первых звуках скрипки перестал есть, а потом горько заплакал.

-- Вы тоже поляк, как и Шопен? -- с сочувствием спросил его музыкант.

-- Нет, -- ответил тот, -- я лауреат международного конкурса скрипачей.

***

На репетиции духового оркестра дирижер делает замечание:

-- Второй трубач играет фальшиво!

Голос из оркестра:

-- Второй трубач еще не пришел.

-- Хорошо, скажите ему, когда он придет.

***

-- Дорого ли вам обходятся уроки дочери на фортепиано?

-- Отнюдь. Они мне помогли за полцены купить соседний домик.

***

-- Вчера я была на дне рождения у Петуховой и целых два часа играла на пианино.

-- Правильно сделала! Я ее тоже не терплю!

***

Дирижер симфонического оркестра обращается к музыкантам:

-- А теперь мы сыграем триумфальный марш из «Аиды».

-- Как? -- упавшим голосом спрашивает один из музыкантов. -- Я только что его сыграл!..

***

Судья:

-- Я где-то вас встречал.

-- Да, я давал вашей дочери уроки пения.

-- Двадцать пять лет каторги!!!

***

-- Поступайте в наш хор, -- агитировал хормейстер одного из своих знакомых. -- Уверен, что вы останетесь очень довольны. Мы собираемся по пятницам: сначала выпьем стакан-другой, потом рассказываем анекдоты, играем в карты, а после этого танцуем.

-- Это очень интересно. А удается ли вам петь?

-- А как же, обязательно. По дороге домой...

***

Артист хора сидит дома. Звонок в дверь.

-- Простите, здесь живет Петр Васильевич?

-- Нет, Петр Васильевич живет на кварту выше.

***

-- А почему вы не исполняете произведения руководителя хора?

-- Ну что вы, зачем же портить концерт?

***

Однажды один знакомый Джакомо Пуччини, весьма посредственный композитор, язвительно сказал:

-- Ты уже стар, Джакомо. Пожалуй, я напишу траурный марш к твоим похоронам и, чтобы не опоздать, начну завтра же.

-- Что ж, пиши, -- вздохнул Пуччини, -- боюсь только, что это будет первый случай, когда похороны освищут!

***

Приходит Гоги поступать в консерваторию по классу ударных. Сдает экзамен по специальности. Вся семья ждет у двери. Ждет-ждет, ждет-ждет. Выходит Гоги. Семья:

-- Ну что, Гоги, сдал?

-- Hэт, нэ сдал.

-- Пачэму?

-- Прамахнулся.

***

Экзамен на музыкальный слух:

-Ты отвернешься, мы нажмем клавишу рояля, а ты угадаешь...

Отворачивается, они нажимают. Он поворачивается и показывает пальцем:

-- Ты нажимала!

***

Приходят гости в одну семью и видят: стоит роскошный кабинетный рояль Stainway. Гость с уважением:

-- А кто это у вас на фортепьяно играет?

-- Пока никто, но в субботу обещал зайти один парень -- он покажет, как это делается!

***

На одной из репетиций хора Большого театра присутствовал Свиридов. По окончании репетиции он обратился к хору:

-- А теперь, умоляю вас, спойте мне обыкновенное трезвучие, иначе я не смогу сегодня спокойно заснуть!

***

Заполняя анкету, полученную в 1933 году из Имперской музыкальной палаты, Рихард Штраус натолкнулся на следующий вопрос: «Чем еще вы можете доказать вашу композиторскую специальность? Назовите в качестве известных композиторов двух известных композиторов. Оставляем за собой право затребовать авторские рукописи поручителей». Разозленный Штраус написал: «Моцарт и Вагнер».

***

После поездки в США Мстислава Ростроповича вызвали в Особый отдел Министерства культуры и спросили:

-- Мстислав Леопольдович, как вы посмели оставить принимающей стороне программу ваших будущих гастролей, не согласовав ее с нами?

-- Да, знаете..., как-то..., а что, нельзя?

-- Вы еще спрашиваете! Немедленно напишите новую программу. Здесь же! Сейчас же!

Ростропович сначала растерялся, потом обозлился и написал:

Моцарт, концерт для виолончели с оркестром (Моцарт никогда ничего для виолончели не писал).

Беллини. Соната для виолончели, флейты и клавесина (та же история)

Риталлани. Концерт для виолончели соло (такого композитора вообще в природе не существует).

Минкульт одобрил выбор маэстро, красиво распечатал список типографским способом и, заверив у министра, отправил в США. По словам Ростроповича, принимающая сторона чуть не уволила двоих сотрудников за то, что те не смогли отыскать вышеуказанное произведение Моцарта даже в Зальцбургском архиве, а генеральный менеджер чуть не сошел с ума, пытаясь вспомнить мелодию беллиниевской сонаты. Ни у кого не возникло сомнений в существовании всей этой музыки, т.к. заявка было подписана Ростроповичем и заверена министром культуры Фурцевой.

Говорят, по вскрытии этой шуточки, в Штатах хорошо посмеялись.

***

В весьма суеверной семье появляется ребенок. Родители тотчас тащат новорожденного к гадалке, чтобы узнать его судьбу. Старая цыганка кладет дитя на стол и раскладывает перед ним всякую всячину -- пачку сигарет, бутылку водки, стакан анаши, марихуану, баян с героином, порнографические журналы и видеокассету с гомосексуальными утехами. К чему ребенок потянется -- от того самого его в жизни и нужно беречь. Все замерли в ожидании, чадо растерянно озирается, а затем радостно сгребает все, чем стол богат, в охапку и прижимает к себе. Родители в шоке, однако цыганка их успокаивает: «Ничего, ничего -- музыканты тоже люди...»

***

-- Почему ваш муж ничего не предпринимает, чтобы излечиться от глухоты?

-- Он ждет, пока дети закончат музыкальную школу.

***

-- Тебе известно, что на каждую тысячу человек приходится один ненормальный?

-- Да. А остальные 999 с восторгом поют популярные песенки, тексты которых он сочиняет...

***

Молодой покупатель старается объяснить продавцу, какую он хочет пластинку:

-- Вот такой у вас нет: зум-зум, зум-зум, зенг-зенг, зенг-зенг? Понимаете?

-- Извините, не ухватываю вашу мелодию. Может быть, вы вспомните слова?

-- Так это как раз и есть слова!

Наркоманы

***

Наркоман просыпается, смотрит в окно, силится вспомнить, как называется дерево под окном:

-- Хочу ли я, нет, не то... Могу ли я, не, опять не похоже! Говно ли я, брр. А! Во -- магнолия!

***

Зажгли подростки коноплю, сидят вокруг костерка, дымком наслаждаются. Подходит милиционер:

-- Что ж вы, дети, делаете?! Нехорошо! Этим занимаются только нехорошие люди -- наркоманы... ы-ы-х (глубокий вдох)... фу-у (выдох) поэты, писатели..

***

Приходит наркоман в зоопарк -- на работу устраиваться. Там смотрят в трудовую книжку и тащатся: мест работы -- до фига!

-- Ну как же вы так?

-- Вы знаете, я такой медлительный, ничего не успеваю...

-- Хорошо, будете за черепахами смотреть.

Утром приходят в зоопарк, видят: клетки открыты, черепах нет, в клетке сидит мужик.

-- Что вы наделали!!!!

-- Я утром клетку открыл, а они как ломанутся...

***

Сидят два наркомана, проставляются. Вдруг один призадумался и говорит:

-- Слушай, столько уходит денег на эту наркоту! Если бы мы не сидели с тобой на игле, давно уже машину купили бы...

-- Ага, кубов на пятьдесят!

***

Идет наркоман, курит косячок, за руку ведет дочку. Дочка:

-- Папа, смотри, по небу крокодилы летят!

Наркоман поднял голову, затянулся:

-- Осень, вот и летят...

***

Наркоман приходит в магазин детской игрушки, обращается к продавцу:

-- Девушка, скажите у вас ЗАМОЛОТЬ есть?

-- М-м-м... У нас есть надувные крокодилы, бегемоты...

-- Нет, вы меня не поняли, мне нужна ЗАМОЛОТЬ!

-- Вообще-то у нас есть заводная мышка...

-???

-- Ну знаете, вы ее заводите, бросаете на пол, она бегает, выбегают другие мыши и начинают бегать за ней, заводная подбегает к ванной и прыгает в воду, остальные мыши прыгают за ней, и все тонут...

-- Ой, ЗАМОЛОТЬ! Скажите, а у вас заводного МУСОРА нет?...

***

Два наркомана хорошо курнули и решили развлечься. А какое развлечение в абсолютно пустой квартире на восьмом этаже? Отодрали от пола доску, кинули через подоконник, катаются. Кайф! Через какое-то время тот, который сидел внутри, слышит стук в дверь. Встает и идет открывать. На пороге стоит тот, который снаружи сидел, и, стукая себя пальцем в лоб, говорит:

-- Ты что, козел, я же упасть мог!

***

После косячка пошел наркоман в парикмахерскую. Сел, закрыл глаза:

-- Короче...

Постригли.

-- Короче...

Еще постригли.

-- Короче...

Постригли наголо.

-- Короче, ты мне немножко с боков убери и сзади подровняй.

***

Подходит маленький мальчик к наркоману:

-- Дяденька, дяденька, отдай мне машинку!

Наркоман молча протягивает ему шприц.

-- Нет, моя была с колесиками!

-- Ну, на тебе колесо!

-- Не, у вас беленькое колесико, а у меня было красненькое колесико.

-- Ну, малый, ты крутой! Пойдем ко мне домой, у меня там есть и красненькие колесики, и зелененькие колесики...

-- Не, дядь, я лучше тут, на травке посижу.

-- Везет тебе, малый, на травке сидишь...

***

Наркоманы после очередной посиделки встречаются и делятся впечатлениями. Первый:

-- После того, как ты ушел, меня как потащило, как потащило...

-- А я тоже, как только вышел, меня как потащило, об забор шваркнуло, шапку сорвало, карманы вывернуло и отпустило!

***

Подходит наркоман в метро к меняльному автомату и кидает туда 20 копеек, ему 4 пятачка выпадают. И так три раза. Голос сзади:

-- Побыстрее, пожалуйста, я на работу опаздываю...

Он не обращает внимания и продолжает. Голос сердится и повторяет фразу, на что наркоман отвечает:

-- Не мешай, я играю, мне везет!

***

Наркоман -- учитель зоологии:

-- Дети, пишите заголовок -- «Корова» (набивает косяк). Корова относится к крупному рогатому скоту... (затягивается, пуская дым в форточку пххххх...) Значит у коровы есть рога... (пххххх...) У коровы есть вымя... (пххххх...) У коровы есть крылья...

-- Но у коровы нет крыльев!

-- Нету -- вырастут... (пххх...) И полете-е-ели!

***

Собрались двое наркоманов в другой город. Приходят на вокзал за билетами, один пошел в кассу. Приходит с большими круглыми глазами, второй его спрашивает

-- Ну что, билеты купил?

-- Не-а, сказали, что билеты выдают после прихода поезда! Да откуда я знаю, когда у поезда приход?!

***

Идут два наркомана. Один другому:

-- Вася, улыбайся -- бобик едет.

Проходит полчаса:

-- Вася, кончай улыбаться, мы уже в бобике.

***

Наркоман сидит в квартире. Звонок в дверь. Подошел к двери спрашивает:

-- Кто там?

-- Откройте, милиция!

-- А что надо?

-- Поговорить!

-- А вас сколько?

-- Двое.

-- Вот и поговорите!

***

Наркоман обкурился, стоит перед зеркалом:

-- Здесь я, и там я, здесь я и там я...

Так повторяется в течение часа. Звонок в дверь:

-- Кто там?

-- Я!

-- И там я!!!

***

Идет готовый торчок через дорогу на красный свет. Гаишник его ловит и начинает наезжать: что ж ты, баран, куда прешь, жить надоело, не видишь -- вон красный свет горит... На что торчок спокойно отвечает:

-- Ну так выключи...

***

Наркоман под кайфом сидит дома. Звонок в дверь.

-- Кто там?

-- Я!

-- Я? Да ты гонишь!

***

У мужика на машине украли колеса, он подходит к продавцу и говорит:

-- У вас колеса есть?

-- Есть, -- говорит продавец.

-- Продай четыре штуки.

Продавец начинает отсчитывать таблетки:

-- Раз, два, три, четыре...

Мужик уточняет:

-- Да мне чтоб уехать!!

-- Пять, шесть, семь....

***

Наркоман подался в школу учителем.

-- Скажите, дети, кто такая черепашка?

-- Черепашка, это такой зверек с панцирем, она быстро-быстро бегает...

-- Неправильно, деточка, черепашка медленно тащится...

***

Встречаются два наркомана: парень и девушка. Парень у девушки спрашивает:

-- Почему ты сегодня такая странная, помятая, побитая?

-- По эскалатору ехала и задумалась.

-- Ну и как?

-- Три круга проехала.

***

Обкурился мужик, идет по улице и видит: дома все синие, небо синее, люди синие. Вдруг из-за угла выезжает красный велосипедист. Мужик его и спрашивает:

-- Ты чего мол такой красный, а все вокруг синее?

А тот ему и говорит:

-- Да успокойся ты... Я не из того глюка.

***

Купил парень травки, пришел домой, выкурил, не зацепило.

-- Во, -- думает, -- фигню подсунули! И чего не цепляет?

В таком раздумье подошел к окну и стал смотреть. Тут вдруг подходит его мать и говорит:

-- Ты бы поел, сынок, а то третий день стоишь!

***

Наркоман на приеме у врача. Тот спрашивает:

-- Молодой человек, скажите какой сейчас месяц?

-- Май.

-- Да нет же, сейчас сентябрь. Может скажете, какой следующий месяц?

-- Май.

-- Нет, следующий месяц -- октябрь. А какой месяц будет за октябрем?

-- Май.

Врач вскакивает и кричит:

-- Нет! За октябрем ноябрь! За ноябрем декабрь! Потом январь, за ним февраль.

Наркоман задумчиво:

-- А что, мая не будет?

***

Сидят под дубом два наркомана. На дубе сидит ворона и каркает страшно. Наркоманов это бесит.

-- КаРРРРРР!!!!

-- Вася, прими меры....

-- Кышшшшшш...

-- КаРРРРР!!!!!

-- Вася, прими меры....

-- Кышшшшш....

-- КаРРРРРРР!!!!!

-- Вася, прими экстренные меры......

-- Кышшшшшшшшшш... ЗАРАЗА...

***

Пришел наркоман к стоматологу и говорит:

-- Доктор, вырвите мне зуб.

-- Вам под местным или под общим наркозом?

-- Что, одурел!? Под общим, конечно!

И так 32 раза...

***

Наркоман стоит перед лужей, палкой там ковыряется. Подходит к нему другой наркоман:

-- Ты что делаешь?

-- Акул гоняю!

-- Что-то не вижу я твоих акул.

-- Не видишь? Значит, хорошо гоняю.

***

Умер наркоман Вася. Ну, все как положено, похороны. Метрах в пяти от толпы родственников стоит толпа наркоманов с плакатом «ВАСЯ!!! ТЫ НЕ УМЕР!!! ТЫ ГОНИШЬ!!!».

***

Два наркомана в окопе сидят. На них валит танк. Один другому:

-- Матфей! Кинь гранату...

-- Лом...

-- Матфей! Танк-то близко... может раздавит...

-- А ну его...

Танк останавливается, высовывается танкист и говорит наркоманам:

-- Мужики, киньте гранату, такой лом дальше ехать...

***

Учитель-наркоман на уроке ботаники:

-- Дети, что растет на огороде? Маша?

-- Мак.

-- Мак? Мак -- это пять! Петя?

-- Конопля.

-- Конопля? Конопля- это пять! Саша?

-- Капуста.

-- Капуста? Капуста -- это два. Фамилия?

-- Косяков.

-- Косяков? Пять, Косяков. Пять косяков?

***

Школа. В класс входит новая учительница:

-- Здравствуйте, меня зовут Марихуана Гашишовна, а теперь ответьте мне: как летают птицы?

Все хором: -- Косяками!!! -- на лицах учеников появляется радость.

-- А как ездят машины?

Все просто в непередаваемом восторге орут: -- На колесах!!!

-- А что зимой едят коровы?

Визг, переходящий в вой: -- Травку!!!!!!!

-- Да!? Так вот: птицы -- стаями, машины -- по дороге, коровы -- сено, а фамилия у меня Обломова.

***

Завел наркоман собаку. Приходит к нему другой наркоман и спрашивает:

-- Как собаку назвал?

-- Косячок!

-- А почему Косячок-то?

-- А вот смотри. Косячок, голос!

Косячок:

-- Пых-х-х!!! Пых-х-х!!!

***

Сел комар на наркомана:

-- А, многоразовый шприц.

***

Забивает наркоман косяк, тут вдруг подходят менты. Наркоман продолжает. Хватают его, тащат в суд. Наркоман не реагирует. Через час на суде голос судьи:

-- Встать! Суд идет!

Наркоман смотрит по сторонам, вскакивает и кричит:

-- Опа! Менты!

***

Наркоман стоит в метро в ожидании поезда. Поезд подъезжает. Дверь открывается у него перед носом. Наркоман:

-- Эт-т-т-а-а-а.....

Двери закрываются, поезд уезжает.

-- Оп-па!!!

***

Сидит на урне наркоман, курит. Подходит милиционер:

-- Ты что тут сидишь?

-- Курю вот.

-- Это место для мусора!

-- Ой! Простите! Садитесь, пожалуйста, -- вскакивает с урны...

***

Идет наркоман, тащит за собой нитку. Ему говорят:

-- Эй, ты что, дурак, нитку-то за собой тащишь?!?

-- А что же, мне ее впереди себя толкать, что ли?!?

***

Сидят два наркомана, старый и молодой. Выкурили по косяку. Старый заулыбался, молодой сидит -- ничего. Выкурили по второму. Старый совсем тащится, молодому -- хоть бы что. Выкурили по третьему, старый -- брык под лавку. Молодой на него смотрит:

-- Вот гад, совсем забалдел, а мне хоть бы чуточку дало -- так нет же, только рога зачесались...

***

Курят двое косячок, один другому говорит:

-- Смотри, смотри, розовый слон!

-- Где?

-- Да вон, в окошко вылетел.

Идут два мента по улице, один другому говорит:

-- Вон в той квартире наркоманы живут.

-- Откуда знаешь?

-- Да только что из форточки розовый слон вылетел...

***

Встречаются два наркомана:

-- Привет!

-- Привет.

-- А чего это у тебя на плече?

-- Да это мой старый глюк Вася

-- Да не на этом, на другом!

-- Ой!!! (с ужасом глядя на плечо).

***

Удав, Мартышка и Слоненок решили ширнуться. Ну, Мартышка в руку, Слоненок в ногу. И на Удава смотрят:

-- Так у тебя же ни рук, ни ног нету...

-- (гнусаво и с чувством) Какие руки! Какие ноги!! Я весь одна большая вена!!!

***

Сидит компания наркоманов у одного из них дома, курят что-то там свое. И тут один вскакивает и кричит: «Менты!», все стали быстро прятать бычки куда попало. Один засунул его в настенные часы с кукушкой. Милиция прошлась, ничего не нашла и ушла. И тут открывается дверца в часах, оттуда вылезает кукушка и пьяным голосом спрашивает:

-- Эй, ты, слева, который час?

Тот, ошарашенно:

-- Час.

-- Тогда ку-ку.

***

Две вороны на дереве накурились. Одна последний косяк забивает, а другая приплыла -- и бряк с дерева. Крокодил внизу видит -- ворона брякнулась «не иначе как обкурилась!» -- и полез на дерево, посмотреть. Первая ворона затягивается, поворачивается к крокодилу и говорит: «У-у-у, подруга! Тебе уже хватит!..»

***

Пришел наркоман в Чуйскую долину и видит мак, ну он взял косу и начал косить. Через некоторое время увидел ментовскую вертушку, думает, что же делать, а на краю поля бежали индейцы. Он скинул с себя одежду, раскрасился и пристроился к толпе. Тут ему сосед говорит:

-- Ты бы кроссовки скинул, а то братву попалишь.

***

Идут два наркомана с таксой. Их спрашивают:

-- А что же у вашей собачки такие ножки коротенькие?

-- А-а! До земли достают и ладно.

***

Идет наркоман по пустыне. Навстречу бедуин на верблюде.

-- Эй, мужик, у вас тут что -- гололед?

-- Ты чего, охренел, какой тут гололед?!

-- В натуре: столько песку насыпали!

***

Наркоманы после дневной охоты на уток сидят у костра.

-- Что-то сегодня неудачно...

-- Или утки высоко летали, или мы собаку низко подкидывали...

***

Едут двое наркоманов на машине.

-- Вася, старуха дорогу переходит! Тормози!.. Эх, жалко старуху.

-- Вася, велосипедист! Отворачивай!.. Эх, красивый был велосипед.

-- Вася, МАЗ! Да тормози же!

-- Окстись, Серега! Это ж ты за рулем!

***

Звонок в дверь.

-- Гоша дома?

-- Гоша умер.

Через пять минут снова:

-- Гоша дома?

-- Вам же сказали, что он умер!

-- Я что-то не понял: он что, за маком не поедет?

***

Зима. В троллейбусе наркоман открывает окно. Ветер дует ему в лицо. Пожилая женщина возмущается:

-- Молодой человек, закройте окно! На улице холодно!

-- Я торчу, бабусь. Если я закрою окно, на улице что, теплее станет?

***

У мужиков во дворе выросло огромное дерево, никак его срубить не могут. Ну, позвали они алкаша, дали бутылку водки. Утром просыпаются, алкаш спит, водки нет, а дерево стоит.

Позвали токсикомана, дали ему клея, ацетона, еще всякой гадости. Утром просыпаются, токсикоман убитый лежит, клей и ацетон кончился, дерево стоит.

Позвали наркомана, дали ему «Беломора», шмали. Просыпаются утром -- ни наркомана, ни шмали, ни дерева, пол-леса вырублено, и где-то вдалеке слышен стук топора. Подбегают, а наркоман там деревья вовсю валит, только щепки летят.

-- Эй! Ты что! Тебя одно дерево просили срубить, а ты пол-леса испортил!

-- Да, ребят, понимаете, сначала по приколу, а потом пробило...

***

Едет наркоман в троллейбусе. Рядом стоит старушка и моряк. Старушка дает наркоману билет и просит передать дальше. Наркоман моряку:

-- Солдат, передай билет.

-- Я не солдат, я -- моряк.

Наркоман старушке:

-- Обломись, бабуля, мы на корабле!

***

Сидят в кинотеатре два наркомана. Свет медленно, медленно гаснет. Один говорит: «Почему свет так медленно гаснет?». Второй отвечает: «Вот, представь себе, заходит киномеханик к себе в будку и м-е-е-дленно тянет вилку из розетки».

***

Пришел наркоман в магазин, стоит в очереди. Подходит металлист и говорит :

-- За чем стоишь?

-- За сыром каким-то.

-- А это тяжелее металла?

-- Не знаю, не курил!

***

Час пик. Два наркомана сидят в троллейбусе. Подходит старушка.

-- Сыночек, и как вам не стыдно! Уступили бы место.

Один начинает вставать. Другой ему:

-- Сиди, Серега! Я эту наколку знаю: ты встанешь -- она сядет!

***

Едут два наркомана в троллейбусе. Один подходит к водителю и спрашивает:

-- Я доеду на этом троллейбусе до вокзала?

-- Нет.

Второй наркоман:

-- А я?

***

Поймали как-то раз немцы нашего разведчика. Ну, он человек упрямый оказался. Они его в газовую камеру. Ну, он, конечно, упирается, за дверь цепляется. А в камере наркоман сидит и так жалобно стонет:

-- Ты, мужик определяйся: туда или сюда, а то кайф выходит.

***

На свадьбе у наркомана. Тамада:

-- Все в вену попали?

-- Да, да...

-- Тогда ГОРЬКО!

***

Сидит в автобусе готовый наркоман. Подходит дед без ноги.

-- Парень, я ногу потерял...

-- Ну...

-- Молодой человек, я ногу потерял...

-- Ну...

-- Я ногу потерял!

-- Вот достал, не видел я твоей ноги!

***

Стоит парень, на руке план, забивает косяк. Подходит мусор, показывает на руку:

-- Вот и статья!

Парень дует на руку и сдувает весь план:

-- А вот и нет статьи!

***

Стоит парень, на руке план, забивает косяк. Подходит мусор, накрывает ладонь парня своей:

-- А вот и статья!

Парень переворачивает обе ладони, и весь план оказывается на ладони у мусора:

-- Смотря кому!

***

Идет наркоман обкуренный. К нему подваливает пацан и спрашивает:

-- Дяденька, скажи, сколько сейчас времени?

-- Сколько сейчас времени, если тебя это прикалывает, мальчик.

***

Обкурился уж и пополз. И так ползет и эдак, и боком, и на спине, и хвостом вперед. А под конец коброй выгнулся, стоит, покачивается и говорит:

-- Ну и забрало, вот ведь забрало-то!!!

Прочие

***

Америка. Двое в постели, дело близится к развязке. Она:

-- Oh, honey, you finish?

-- No, I'm Swedish...

***

-- Финны -- самый воинственный народ.

-- Почему?

-- Они даже спят с финками.

***

-- Почему итальянцы не едят шашлык?

-- А ты пробовал спагетти на шампуры нанизывать?!

***

-- Как можно определить бельгийца в магазине обуви?

-- Он примеряет на ногу коробку из-под обуви.

***

-- Почему бельгиец, заходя в магазин, всегда смотрит себе под ноги?

-- Он ищет, где цены пониже.

***

-- Почему французы рассказывают анекдоты про бельгийцев?

-- Потому что это единственные анекдоты, которые они понимают.

***

-- Джо, купи у меня слона за сто долларов.

-- Что ты, Билл, маленькая квартира, да и кормить нечем.

-- Ну, купи двух слонов за сто долларов.

-- Это другое дело.

***

Диалог посреди Копенгагена. Датчанин:

-- Вы иностранец?

Янки:

-- Это вы иностранец, а я американец!

***

Американский нефтяной магнат приехал с женой в Париж. Остановившись перед Эйфелевой башней, он довольно покачал головой и сказал жене:

-- Эта вышка стоит здесь уже черт знает сколько времени. А нефти они, значит, так и не нашли.

***

Американский бизнесмен обращается к молодому человеку, добивающемуся места курьера:

-- Нам требуется сообразительный, быстрый и сильный курьер. Соответствуете ли вы этим качествам?

-- Думаю, что да. Минуту назад я выбросил из приемной пятерых других претендентов на это место.

***

В Хьюстоне мужчина останавливает прохожего, и спрашивает:

-- Как мне побыстрее попасть в больницу?

-- А ты скажи что нибудь плохое про Техас...

***

Встретились два американца. Один другого спрашивает:

-- Что это ты один? Поссорился со своей негритяночкой?

-- Да нет. Надоело... в черном теле держать.

***

Москва. Разговаривает девица с американцем:

-- Ты что заканчивала?

-- Юрфак.

-- My fuck?!!

***

Приезжает американец под пасху в Москву в знакомую семью. Открывает дверь маленькая девочка. Американец:

-- Хелло! А где папа?

-- Папа в командировке.

-- О, коммивояжер! А мама?

-- Дом подметает.

-- О, домохозяйка! А брат?

-- А брат на кухне яйца красит.

-- О, хиппи!

***

Ирландец в Москве покупает билеты:

-- Two tickets to Dublin.

-- Куда... блин?!

***

Отец и сын-поморы прибыли с наловленной рыбой в английский порт. Отец договаривается с английским купцом:

-- Му-у, -- показывает 2 пальца.

-- Бе-е, -- показывает 3 пальца.

Купец забирает рыбу и дает 2 коров и 3 баранов. Сын думает:

-- Вот вырасту, тоже выучу английский.

***

-- Какой самый быстрый зверь в мире?

-- Наверное, гепард?

-- Нет, чеченец в «Мерседесе».

***

В анкете для отъезжающих в США на постоянное место жительства есть пункт о половой принадлежности лица, задается он по-английски -- sex. Будущий эмигрант из маленького городка под Баку на него ответил -- 2 раза в неделю. Работник посольства:

-- Вы должны здесь отметить -- мужчина или женщина.

-- Это мне безразлично!

***

-- Почему в арабских школах не бывает уроков вождения и полового воспитания в один и тот же день?

-- Потому что и верблюды должны отдыхать.

***

Встречаются два друга, и один другому говорит:

-- А ты знаешь, что японцы спутник запустили.

-- Нет. А как ты узнал???

-- Да я вот вчера вечером смотрю в телескоп и вдруг увидел спутник, а он все щурится и щурится...

***

-- Почему японцы не курят и не пьют?

-- Потому что они и так желтые и косые.

***

Идет один монгол, а навстречу ему другой:

-- Сосед, ты куда идешь?

-- В баню иду.

-- Сосед, ты как утка. В прошлом году мылся, в этом году опять в баню идешь.

***

По диким степям Забайкалья на лошади едет бурят. Смотрит -- посреди степи стоит сооружение, а вокруг него люди мельтешат. Подъехал, объехал вокруг -- ничего не понял. Тут один мужик отошел в сторону. Бурят его и спрашивает:

-- Эй парень, что твоя машинка делают?

Тот и отвечает

-- Бурят (буровая вышка это была, стало быть)

Бурят подумал, ухмыльнулся недоверчиво:

-- Врешь, однако, моя знает, какой машинка бурят делают!

***

Лежат два узбека на травке, в небо глядят.

-- Хотел бы я, уважаемый, стать министром, на работу бы не ездил, сидел бы дома да бумажки подписывал, вот хорошо-то.

-- А я, о мудрейший, хотел бы стать змеей.

-- Такой хороший человек, а змеей?

-- Ты только представь, она даже ходит лежа!

***

Восточный человек уехал с родины на заработки. И там помер. Друзья шлют родне телеграмму. Чтобы смягчить удар, написали так: «Магомэд тяжело заболел тчк похороны послэзавтра». Обеспокоенная родня шлет в ответ: «Сообщите точно -- жив ли Магомэд?» Ответ: «Пока НЭТ».

***

Азербайджанца спрашивают:

-- Как вы относитесь к национальной ограниченности?

-- Ненавижу национальную ограниченность... и армян.

***

Летит самолет. Вдруг в салон вбегает стюардесса и, стараясь сдержать гордость, заявляет:

-- Дорогие пассажиры! Наш рейс -- экспериментальный. За штурвалом -- обезьяна.

Паника! Все лезут под кресла, и только один маленький очкастый одессит спокойно продолжает читать газету. Немного обиженная стюардесса подходит к нему и повторяет:

-- Наш рейс -- экспериментальный. За штурвалом -- обезьяна.

Одессит поднимает глаза:

-- Ну и шо? Я только что из Кишинева, так там молдаване водят троллейбусы, и у них вполне прилично получается...

***

Горный аул. К седому морщинистому старцу подходит корреспондент:

-- Вы, наверно, никогда не вина не пьете?

-- Пью, в день по 3 литра...

-- Ну, значит, не курите?

-- Да пачки три уходит.

-- А с дамами, наверно, совсем не...

-- Да как не... Что ж я, не человек что ли?!

-- Как же вы до таких лет дожили?!

-- До каких «таких»?! Мне 32!

***

Идет мужик по необитаемому острову, видит -- негр под пальмой сидит, грустный такой, печальный:

-- Ты чего такой печальный?

-- Да вот, по Родине соскучился...

-- Так давай подсажу!

***

Америка. Прошлый век. В глушь провели железную дорогу. В мэрию приходит индеец и говорит, что желает сменить имя.

-- Какое имя вы хотели бы получить?

-- Большой Железный Мустанг с Огромной Трубкой, Скачущий по Прерии, Который Пыхтит и Тарахтит.

-- Ого! А как это будет звучать по-индейски?

-- Ыау-у-у-у!!!

***

Встречаются два индейца:

-- Чем тебе так раскололи череп?

-- Трубкой мира.

***

Маленький индеец спрашивает у мамы:

-- Мама, можно когда придет сезон лосей я пойду и поймаю много-много лосей?

-- Конечно, мой маленький!

-- А когда придет сезон бизонов, я поймаю самого большого!

-- Разумеется, мой дорогой!

-- А почему сейчас, когда туристский сезон, нельзя убить хотя бы одного?

***

Приплыли колонизаторы на остров с туземцами. Ну, думают у них землю по честному купить. А из туземцев по-ихнему никто не говорит, а вождь племени только что немного понимает, но не говорит. Пришли они и говорят:

-- Мы хотим купить Реку!

Вождь своему племени по-свойски сказал. Племя, оживленно:

-- Галулу! Галулу!

Колонизаторы:

-- Хорошо, значит берем! А вот еще хотим купить Лес!»

-- Галулу! Галулу!

Колонизаторы, довольные сделкой, пирушку устроили, отъелись, пошли в лес малую нужду справлять. А там как раз индейцы с охоты идут, смотрят -- мужики ссут, один говорит:

-- Смотрите, какой большой белый человек, и какой маленький у него галулу!

***

Беседует индеец с коренным жителем Нью-Йорка. Горожанин:

-- Ну, как вам наш город?

-- Просто прекрасно! А как вам наша страна?

***

Подходит к вождю племени вконец расстроенный индеец и говорит:

-- Вождь, почему у белых такие красивые имена -- Билл, Джек, Фил, а у нас имена никуда не годятся?

-- Зачем ты так, есть и у нас красивые имена -- Зоркий Сокол, Быстроногий Олень... Так что иди и подумай, Бычий Х...

***

Идет мужик по пустыне, чувствует -- чем-то воняет. Видит -- сидит индеец. Он его спрашивает:

-- Слушай, ты не знаешь, чем это тут воняет?

-- О, это долгая история!

-- Ну, рассказывай.

-- Жили на двух берегах два племени, в одном племени жил красивый юноша, а в другом красивая девушка. Они любили друг друга, но родители были против, и они утопились в речке.

-- Ну а чем воняет-то?

-- Да насрал кто-то.

***

Спрашивают четырех индейцев, убежавших из тюрьмы:

-- Скажите, почему вы убежали?

-- Сидим мы день, второй, третий. На четвертый день Острый Глаз заметил, что одной стены нет.

8479.-- Почему мою сестру зовут Восходящее Солнце? -- спрашивает маленький индеец у матери.

-- Она была зачата, когда всходило солнце.

-- А почему младшую зовут Синий Цветок?

-- Она была зачата в васильках. Ну хватит задавать вопросы, Рваная Резинка!

***

Молодой воин захотел жениться, приходит к вождю и говорит «Так мол и так, хочу!», на что вождь ему отвечает:

-- Молод ты, надо бы еще поучиться!

-- Научи, о мудрый! -- восклицает воин.

-- Пойди в лес, найди дерево с подходящим дуплом и...

Прошло время и вождь дал таки согласие. Первая ночь. Жена:

-- Ну!

Воин подходит, раздевает, ласкает и... как даст ей по заду.

-- Ой, мне же больно! -- кричит жена.

-- Я знаю, что надо делать! Надо сперва пчел выгнать!

***

На одном из тихоокеанских островов путешественник спрашивает туземца:

-- Вы не боитесь залезать на такие высокие пальмы, чтобы собирать кокосовые орехи?

-- А мы и не залезаем, орехи сбрасывает ветер.

-- А если нет ветра?

-- Тогда у нас начинается голод...

***

Индус на приеме у окулиста. Окулист показывает указкой на таблицу с буквами: «БКРДЖ ЧТПХ», и спрашивает индуса:

-- Что здесь написано?

-- Как что? Да это же фамилия моего зятя!

***

Мама и шестеро детей ушли из деревни в джунгли собирать провиант. Над ними летит большой пассажирский лайнер. Дети:

-- Мама, что это?

-- Детки, это -- как омар. Он покрыт скорлупой, а внутри -- вкусное мясо!

***

Европейцы поймали дикаря в джунглях и спрашивают:

-- Как на вашем языке будет звучать, когда вам плохо живется?

-- Там.

-- А когда очень плохо?

-- Там-там.

-- А когда очень-очень плохо, совсем невмоготу?

-- Там-там-та-там, там-та-там, та-там, та-там.

***

Старый морской волк, знавший бесчисленное количество случаев, рассказывал о друге:

-- Мой друг служил коком на паруснике. Однажды судно потерпело крушение, и моего друга выбросило на остров к людоедам. Видя, что те собираются его съесть, мой друг обратился к вождю со словами: «Меня нельзя есть, я несъедобный». Затем он вытащил нож, отрезал себе кусок ноги и протянул дикарю. Тот откусил от куска, пожевал, сплюнул... «Пир отменяется», -- объявил вождь. У моего друга был пробковый протез.

***

Дикари-людоеды поймали европейца, тащат его к вождю племени. Тот думает, как же спастись. Выхватил перед носом вождя зажигалку, чиркнул ей и кричит:

-- Волшебство!

-- И правда волшебство, в первый раз вижу, чтобы зажигалка с первого раза зажглась.

Негры

***

Идут двое белых полицейских по кварталу, в котором живет белое население. Видят -- лежит негр, весь изрешеченный пулями. Один коп другому:

-- Какое жестокое самоубийство!

***

Негр купил себе черный «Мерседес» с темными стеклами. Приходит домой:

-- Ну что, купил?

-- Купил.

-- Какого цвета?

-- Телесного...

***

Встретились два негра, один другому говорит :

-- Ты что, заболел?

-- С чего ты взял?

-- Да ты какой-то бледный.

***

Ночью в родильном доме родили детей две женщины: европейка и негритянка. Утром медсестра приносит малышей матерям на первое кормление. Негритянка выскакивает с постели:

-- Чур, беленький мой!

***

Один строитель проработал три года в Африке. Наконец возвращается домой, в аэропорту его встречают друзья. Он выходит похудевший, загорелый, в пробковом шлеме, а на плече маленькая обезьянка.

-- Привет Вася! Ну, как в Африке?

-- Устал ребята страшно.

-- Вась, а как там в Африке с бабами?

-- С продуктами, ребята, плохо, все покупал на рынке.

-- Вась, ты скажи как там с бабами?

-- Жара днем страшная, а ночью прохладно.

-- Ну что ты нам про жару, как с бабами-то там?

Обезьянка дергает Васю за ухо:

-- Пап, а пап, ну расскажи им про баб.

***

-- По какому признаку выбирают студентов из Африки для обучения в советских вузах?

-- В основном отбирают по трем признакам: кто лучше говорит, лучше ходит на двух конечностях и у кого хвост короче.

***

Решили в одной из стран Африки создать ОМОН. Отобрали самых здоровых негров, закупили самую современную амуницию, пригласили самых крутых инструкторов, обучили. Проводят учения. По тревоге весь отряд собирается через 30 секунд, одного не хватает. Приходит тот через час, его спрашивают:

-- Почему опоздал?!?!?

-- Ну, услышал я тревогу, быстро надел свою крутую камуфляжку, свои крутые ботинки, свой крутой бронежилет, свой крутой шлем, свои крутые солнечные очки, прицепил к поясу кобуру, рацию, прибор ночного видения, все дела. Подошел к зеркалу, посмотрел... и обосрался!!!

***

-- Как проще всего снять негра с дерева в Алабаме?

-- Перерезать веревку.

***

-- Почему неграм запрещается ездить со скоростью выше 60 км/ч

-- Нижняя губа захлестывает до смерти!

***

Негр с классным попугаем на плече заходит в бар. Бармен удивленно смотрит на попугая и спрашивает:

-- Слушай, где ты его достал?!

Попугай:

-- Где-где. В Африке. Их там миллионы.

***

Идет негр как то вечером домой, а в переулке толпа такого же негра метелит. Негр:

-- За что бьют-то?

-- Да вот, губастый попался.

-- Бедняфка (поджав губы).

***

Лежит под пальмой негр и ждет, пока на него банан свалится, а как свалится, так он его и съест. Идет поблизости белый и говорит негру:

-- Слушай, ты чего здесь лежишь под деревом и ждешь бананов? Возьми палку, сшиби несколько штук, пойди на рынок и продай их...

-- Ну, и чего дальше?

-- Как чего!? Деньги получишь -- наймешь еще десяток негров, таких как ты, которые будут бананы с пальм сшибать, а тебе останется их только продать...

-- Ну, и чего дальше?

-- Ты чего, негр, тупой что ли!?!?! У тебя еще больше денег будет -- наймешь сотню негров, посадишь тысячу пальм и будет у тебя огромная банановая плантация.

-- Ну, и чего дальше-то?

-- Ну, ты и идиот! У тебя денег куча будет, работать самому не надо -- лежи да бананы лопай!

-- Ну и глупый же ты, белый! Я ж этим сейчас и занимаюсь...

***

Негр обращается к Богу:

-- Боже, почему я такой черный?

-- Так потому, что в Африке очень активное солнце и белая кожа его просто не выдержит!

-- Боже, почему у меня волосы короткие и курчавые?

-- Дык для того, чтобы они не цеплялись за всякие колючие кусты, коими полна Африка.

-- Боже, почему тогда я живу в Саратове?

***

Приходит негр к врачу. Не успел сказать и слова, как врач:

-- Раздевайтесь и становитесь на карачки.

Пауза. Врач:

-- Подойдите к окну.

Пауза. Врач:

-- А, ну... Нет, не то. Теперь к стене.

Пауза. Врач:

-- Нет, не то. К другой стене... Нет, ладно, вставайте, одевайтесь.

Негр:

-- ДОКТОР!!! Но у меня...

-- Ах да, забыл. Но мне сегодня кресло кожаное должны привезти...

***

В университете им. Патриса Лумумбы ЧП: съели студента! Проводят разъяснительную работу:

-- Мы же вас кормим лучше наших студентов!

-- Мы очень уж соскучились по домашней пище!

***

Вот, значит, зашел как-то один мужик в общественный туалет маленькую нужду справить и смотрит, а там стоит негр и тем же самым занимается. Мужик становится рядом, расстегивает ширинку, ссыт и тут вдруг замечает член негра, сантиметров так под тридцать. Мужик такой офигевший спрашивает:

-- Слышь друг, а можно и мне как-нибудь такой же, а?

-- Не фиг делать, -- отвечает негр. -- Берешь кирпич, привязываешь его к члену и денек-два так вот походи.

Ну, мужик решил проверить. Через пару дней встречает того же негра и говорит ему:

-- Мля! Ты что мне за фигню посоветовал -- у меня член ни фига не увеличился, а только почернел!!!

А негр, удивленно так:

-- А ты что хотел?

***

Студенту университета имени П. Лумумбы приходит письмо из Африки: «Здравствуй, дорогой сынок. Вся наша семья просто счастлива, что ты наконец-то попал в страну, где нас, негров, считают за людей. А твой папа так радовался, так радовался, что упал с дерева и сломал себе хвост!»

***

В Африке съели французского посла. Естественно, французской стороной была направлена нота протеста. Те извиняются: так уж получилось, что же делать, ну съешьте и вы нашего...

***

-- Почему мексиканцы никогда не женятся на негритянках?

-- Потому что дети будут слишком ленивы, чтобы воровать!

***

-- Почему от негров так сильно воняет?

-- Чтобы даже слепой мог их ненавидеть!

***

-- Почему негры все время думают только о сексе?

-- Потому что у них на голове растут лобковые волосы.

***

-- Почему негры не становятся астронавтами?

-- Потому что на высоте двадцать тысяч метров у них лопаются губы.

***

-- Почему негритята не играют в песочнице?

-- Потому что кошки их в песок закапывают!

Супружеская неверность

***

Если женщина идет с опущенной головой -- у нее есть любовник!

Если женщина идет с гордо поднятой головой -- у нее есть любовник!

Если женщина держит голову прямо -- у нее есть любовник!

И вообще -- если у женщины есть голова, то у нее есть любовник!

***

-- Ты любишь своего мужа?

-- Конечно! Я вообще люблю мужчин!

***

Когда муж приходит домой рано, он думает: «Что бы почитать?». Когда приходит поздно: «Что бы сочинить?».

***

Жена -- мужу:

-- Дурак! Уже весь двор, вся улица гудит, что я тебе изменяю!

-- И ты, наивная, веришь этим сплетням!?

***

Мужчина в командировке в гостиничном номере собирается лечь в постель с новой знакомой дамой. Вдруг зазвонил телефон, по которому ему сообщили, что умерла жена. Он изменился в лице.

-- Что случилось, милый? -- спрашивает дама.

-- Дорогая, завтра y меня будет такое горе...

***

-- Когда вы приходите домой, что может быть хуже следов помады на воротничке?

-- Следы талька для ног на ушах.

***

Один муж написал домой письмо из командировки: «Дорогая, лучше тебя нет ни одной женщины! Вчера я опять в этом убедился!».

***

Встречаются две давно не видевшиеся подруги. Одна спрашивает как жизнь, как муж.

-- Да вот, он все время поздно домой возвращается.

-- И чем он это объясняет?

-- Да ничем. Лапшу мне на уши вешает, вешает...

-- А ты что в ответ?

-- А я ему эту лапшу на рога наматываю, наматываю...

***

В квартире пожар. Муж кричит:

-- Что выносить будем в первую очередь?

Сдавленный голос из шкафа:

-- Шифоньер!

-- Это кто говорит?

-- Это мы, пиджаки...

***

Встречаются два друга.

-- Слушай, когда твоя жена в последний раз была в Париже?

-- Она там вообще не была. Этому всему ее один дурак научил!

***

Муж возвращается домой и видит в пепельнице тлеющую сигару.

-- Откуда взялась эта сигара?

Голос из-за портьеры:

-- Из Гаваны.

***

Жена и любовник в постели. Стук. Жена:

-- Спасайся, это муж!

-- Спокойно, он не пройдет!

Действительно, в прихожей слышен глухой удар и звук падающего тела.

-- Я же говорил, что не пройдет в дверь -- рога помешают.

***

Молодая женщина с тревогой говорит подруге:

-- Мой муж начинает что-то подозревать. Придется мне, наверное, во всем сознаться.

-- Вот-вот, это будет, что называется, взять быка за рога! -- замечает подруга.

***

Встречаются два друга: -- Давай проведем отпуск у моря. Возьмем жен и поедем. Или у тебя есть лучшее предложение?

-- Конечно есть! Поедем без жен.

***

Муж входит в спальню и видит свою жену с соседом.

-- Боже мой! -- говорит жена. -- Это же хамство -- врываться в чужую квартиру! Ведь мы живем этажем ниже!

***

Муж возвращается домой и застает свою жену с любовником в постели.

-- А я то думаю, -- с ухмылкой говорит он, -- кто тот бедняга, у которого только что подожгли красный спортивный автомобиль, припаркованный возле моего дома?!

***

Женщина говорит любовнику:

-- Поспеши, дорогой, ведь ты должен был застрять в уличной пробке еще час назад!

***

Жена запирает мужичка в шкафу. В комнату входит муж и говорит жене:

-- Срочно собирайся, мы уезжаем на три месяца в Америку.

Через три месяца они вернулись, и муж открыл шкаф.

-- Ты кто?

-- Я -- моль!

-- А чем докажешь?

-- Дай пиджак -- съем!

-- Да ты что, издеваешься, гад. По морде тебе надавать, что ли?

-- Лучше хлебушка кусочек!

***

-- Просто не знаю, что и делать, -- говорит рыбак. -- Третий раз, возвращаясь с рыбалки, нахожу по кроватью любовника жены.

-- Больше не поедешь на рыбалку?

-- Ну вот еще. Просто подпилю ножки у кровати.

***

Мужик приехал из деревни в город. Нашел себе любовницу, жила она на девятом этаже. Лежат они в постели, вдруг звонок. Любовница:

-- Залезай в шкаф!

-- Зачем в шкаф? Я лучше огородами, огородами:

***

-- Когда можно считать, что мужчина превратился из любовника в мужа?

-- Когда вместо цветов он начинает покупать зелень.

***

Выйдя поздним вечером в садик покурить, хозяин неожиданно обнаружил на клумбе свою супругу в объятиях соседа.

-- Иван Иванович, скотина вы эдакая! -- справедливо негодует супруг. -- Вы, что же, разве не знаете, что у нее радикулит?

***

Муж застает жену в постели со своим лучшим другом. Друг говорит мужу:

-- Знаешь, мы оба ее любим. Дело сложное, но мы спортсмены. Давай разыграем ее в карты.

-- Согласен. Но положи на кон еще какие-нибудь деньги. Чтобы интерес все-таки был.

***

Муж звонит жене по телефону и говорит, что сидит в КВД.

-- А что это такое? -- спрашивает жена.

-- Кожно-венерический диспансер.

-- Ну ты даешь!

-- Это ты даешь, а я лечусь!

***

-- Как ты можешь так изменять своему мужу?

-- А что, ты знаешь другой способ?

***

Муж застал жену с любовником: «Тебе бы еще папироску в зубы, и ты будешь просто вылитая б***ь».

***

-- Если я буду вынужден задержаться в командировке, -- говорит муж жене, -- и не вернусь к встрече Нового Года, я пошлю тебе телеграмму.

-- Можешь не посылать! Я ее уже прочитала, она лежит в кармане твоего пальто!!!

***

Дама рассказывает подруге:

-- С тех пор как мне сообщили о том, что мой муж мне изменяет, я мучаюсь одной мыслью...

-- С кем он тебе изменяет?

-- Нет. Я не представляю, как это у него получается.

***

Муж, отвечая по телефону:

-- Я не знаю, позвоните в бюро погоды!

Хорошенькая молодая жена:

-- Кто это?

-- Какой-то моряк, наверное. Он спрашивает, как там на горизонте.

***

Мужик звонит жене домой :

-- У меня профсоюзное собрание, так что приду поздно. А если оно затянется, то я у нее и переночую!

***

-- Какого черта вы здесь делаете???

-- Жду поезда...

-- Какого поезда вы ждете в моем шкафу???

-- Поезда, на котором вы должны отбыть в командировку.

***

Возвращается муж из командировки и видит: в огороде козел пасется. Муж заходит в дом и говорит:

-- Жена! Что это у нас за козел в огороде пасется?

А жена:

-- Как в огороде?!!

Жена бросается скорей к шкафу и распахивает дверцу. Немая сцена.

***

Любовники лежат в постели, вдруг звонок в дверь! Любовник прыгает в шкаф, закрывается, но неудачно, яйца остаются снаружи. Влетает муж и с порога говорит:

-- Жена, давай скорей пожрать! Там сейчас футбол начнется, финал!!

-- Любимый, на кухне пельмени положи себе.

Муж хватает тарелку и несется к телевизору. Спотыкается, падает. Через некоторое время слышит дикий возглас. Жена:

-- Что произошло, дорогой?

-- Вот пельмени рассыпал, все вроде собрал, а два к шкафу прилипли. Понимаешь, я их вилкой, а они меня на *** посылают!

***

Приезжает муж из командировки домой. Подходит к двери, а из-за нее слышны недвусмысленные звуки... Думает: «Ладно, пусть вымотаются сначала... А потом я им башки оторву».

***

-- Какие красивые открытки, что на них написано?

-- «Моей единственной».

-- Дайте, пожалуйста, десятка два.

***

-- Молодой человек, что вы себе позволяете!? -- кричит хозяин на своего квартиранта. -- Врываетесь в ванную, даже не постучав!

-- Простите, пожалуйста. Семен Семеныч, -- оправдывается смущенный квартирант. -- Я думал, что здесь не вы, а хозяйка...

***

Умер мужик. Похороны... Все ушли, только у могилы осталась безутешная вдова и еще какая-то женщина. Вдова присмотрелась к ней:

-- Простите я вы кто? Я вас не знаю.

-- Я любовница вашего мужа.

-- У него не могло быть любовницы! Он был прекрасный семьянин, каждый вечер дома, все выходные с семьей, зарплату всю до копейки домой приносил!

-- А мы в обед и на премию, и нам хватало...

***

Приходит муж домой с работы. Заходит в спальню и видит голого до безобразия мужика.

-- Ты кто?

-- Любовник.

-- А где жена?

-- Жена в шкаф спряталась.

***

-- Между прочим, у меня тоже 128 прыжков. Причем, без парашюта. Нет, я не десантник. Я профессиональный любовник.

***

-- Послушайте! -- говорит бармен посетителю. -- Вам что, плохо?

-- Да, -- отвечает мужчина грустно. -- Мне плохо, потому что моя жена спит со мной всего раз в неделю.

-- Вам повезло, -- замечает бармен. -- С другими посетителями она спит всего раз в месяц.

***

Дело происходит в Африке. Во время одного приема общество развлекало друг друга загадками.

-- Знаете ли вы, -- спрашивает гость у хозяйки дома, -- какая разница между двухметровым негром, гориллой и автомобилем?

Муж дамы оцепенел, услышав в ответ:

-- Не знаю, никогда не была под автомобилем.

***

Возвращается муж из командировки. Входит в квартиру и видит: жена со шкафом обнимается, а у стены голый мужик стоит.

-- Жена! Кто это?

-- Это? Это шкаф.

-- Нет, вот это кто, -- и на мужика показывает.

-- Это муж.

-- А я тогда кто?

-- А ты жена.

-- А ты кто?

-- Я -- любовник.

-- А почему ты со шкафом обнимаешься?

-- Потому что муж из командировки приехал.

***

Возвращается муж из командировки. Встречает дома жену с любовником. Любовник отмечает мужу командировку. Жена выдает любовнику командировочные и билет. Любовник едет в командировку.

***

-- Какой у вас элегантный костюм!

-- Подарок жены. Причем без всякого повода. Вчера поздно ночью возвращаюсь из командировки на день раньше намеченного срока -- вижу, что этот костюм висит прямо возле кровати. Представляете, какой сюрприз!

***

Возвращается любовник из шкафа. Жена кричит мужу:

-- Прячься скорее в командировку!

А муж говорит:

-- Давай билет.

***

Одна дама печально сообщает другой:

-- Как только по телевизору стали показывать старые фильмы о Тарзане, мой муж не мог от них оторваться. И кончилось это тем, что он удрал из дому с какой-то мартышкой...

***

Муж, уходя на работу, предупреждает жену:

-- Дорогая, сегодня я буду поздно, у нас совещание, вернусь часа в два ночи.

-- А я твердо могу на это рассчитывать?

***

Разговор в постели с любовником. Она, закуривая:

-- Представляешь, милый, мой муж просто озверел, если увидел бы меня сейчас. Он думает, что я бросила курить.

***

-- Что ты такой кислый?

-- Жена сказала, что уйдет от меня, если я не перестану ей изменять.

-- Да, плохи твои дела.

-- Еще бы, мне ее будет так недоставать.

***

Как мужчины реагируют, застав жену с любовником?

Англичанин (холодно): «Леди, я прошу вас немедленно покинуть мой дом!»

Француз: «Ах, простите меня, мсье! Похоже, я пришел не вовремя!

Русский: «Шлюха! Ты тут валяешься, а на углу селедку дают!»

***

Женщина просит в магазине высокий шкаф. Ее спрашивают:

-- У вас что, потолки высокие?

-- Нет, сосед.

***

Приходит муж с биржи труда, а жена с бизнесменом в спальне кофе пьет.

-- Тебе с коньяком, -- спрашивает жена мужа.

-- Нет, с лимоном, -- отвечает муж, -- я не хочу, чтобы жена бизнесмена осталась вдовой.

Бизнесмен выкладывает «лимон» и уходит.

***

Находясь при смерти, очаровательная опереточная актриса залилась горькими слезами раскаяния и еле слышно прошептала своему мужу-миллионеру:

-- О, ты всегда так хорошо ко мне относился, а я так плохо себя вела. Ведь я изменяла тебе направо и налево!

-- Не надо нервничать, -- спокойно заметил муж. -- Кто, ты думаешь, подсыпал тебе яда в кофе?

***

Звонок в дверь. Хозяйка открывает. На пороге стоит молодая девушка.

-- Пан Ковальский дома?

-- Муж на работе, -отвечает жена.

-- Я только хотела вернуть ему платочек, -- говорит девушка. -- Он подвозил меня и одолжил его мне.

-- Вы были простужены? -- спрашивает жена.

-- Нет, просто я потом немного поплакала.

***

Муж застал жену с любовником. Не стал разбираться, а просто выбросил его со второго этажа. На второй день приходит, а любовник весь в бинтах, но в постели. Без разговоров выбрасывает его в окно. На третий день открывает дверь, смотрит, тот же нахал в постели с переломами рук и ног, смотрит на мужа и спрашивает:

-- Что вы от меня хотите?

-- Не ходите к моей жене!

-- Так бы сразу и сказали, а то все намеками, да намеками.

***

Молодой человек женился, через три месяца его супруга говорит:

-- Дорогой, мне пора рожать!

-- Как!?! Ведь мы только три месяца как....

-- Ты три месяца до свадьбы со мной жил, три месяца после, а 3х3=9!!!

Прошло время. Звонит она из роддома и говорит:

-- Дорогой, у нас родился черненький мальчик!

-- Как!

-- Когда мы ехали в роддом, нам дорогу перебежала черная кошка => черный мальчик.

Молодой человек пошел к родителям, говорит с отцом:

-- Представляешь, отец, 3х3=9 и черная кошка...

Отец орет:

-- Мать, ты не помнишь, когда я тебя вез в роддом, нам осел дорогу перебегал или нет?

***

Молодой отец стоит перед роддомом и кричит:

-- Ну как, сына видела?

-- Ага!

-- Ну и на кого похож?

-- Да все равно ты его не знаешь...

***

-- Твой муж выглядит умнейшим человеком. Я полагаю, он все знает.

-- Не говори глупостей, он даже ничего не подозревает.

***

Неверная жена производит на свет черного ребенка, объясняя своему доверчивому мужу:

-- Ты видишь? И все из-за такой ерунды. Прошлым летом я перепутала противозачаточные таблетки с таблетками для загара.

***

Встретились два приятеля.

-- Привет, Вася, почему ты такой грустный?

-- У меня сын родился.

-- Так это же хорошо, тебе радоваться надо!

-- Все так, да про это моя жена узнала!

***

Белая женщина родила негритенка. Удивленному мужу она объясняет:

-- Видишь, к чему привела твоя идиотская привычка выключать свет!

***

У пожилого человека умерла жена, молодая и красивая женщина. Он вел себя на похоронах мужественно и стойко. Что же касается бывшего любовника его жены, то тот громко рыдал и, не скрывая, говорил о своей потере. Муж спокойно наблюдал за этим, а после этого подошел к рыдающему юноше и проникновенно сказал:

-- Не расстраивайтесь, мой друг, я собираюсь жениться снова...

***

Молодой коммивояжер возвратился из поездки и узнал, что жена была ему неверна. Он спрашивает:

-- Это был мой друг Джон?

-- Нет.

-- Тогда Ричард?

-- Нет.

-- Постой, тогда это, должно быть, мой друг Сэм?

-- Что ты заклинился на своих друзьях! Ты думаешь, у меня мало своих?

***

-- Только что видел, как какой-то мужчина пытался поцеловать твою жену.

-- И ему это удалось?

-- Нет.

-- Это была не моя жена.

***

Муж возвратился из дальней командировки, заходит в комнату и видит голые ноги, торчащие из-под одеяла. Он спрашивает:

-- Кто это?

-- Кто, кто! Шубу мутоновую ты мне купил? То-то. А он купил. На юг ты меня хоть раз свозил? А он свозил. А дача, машина... Ты что думаешь, все это с неба свалилось?

-- Так что же ты ему ножки не прикроешь, он же простудится...

***

Жена развлекается с любовником и слышит, что вернулся муж. Она всполошилась и кричит:

-- Прыгай в окно!

-- Так восьмой этаж ведь!

-- Прыгай!

Тот прыгнул. А она ему кричит:

-- А теперь отползай!

***

-- Скажу тебе откровенно, дружище, я никогда не сомневался в верности своей жены, пока мы из Нью-Йорка не переехали в Чикаго.

-- А в чем же дело?

-- Я заметил, что молоко приносит тот же молочник, что и в Нью-Йорке.

***

Едут муж с женой в машине.

-- Знаешь, дорогой, а ведь невестка гуляет.

Муж спокойно:

-- Это ее проблемы.

-- Да, но она изменяет нашему сыну.

-- Это его проблемы.

-- Но изменяет-то она с тобой!

-- Это мои проблемы.

Чуть не плача:

-- А как же я?

-- Это твои проблемы.

***

Встречаются две одинокие подруги и делятся впечатлениями о житухе. Одна говорит:

-- Я неплохо приспособилась. Приглашаю мужика в гости, он приносит шампанское, цветы, конфеты и прочее. Мы классно проводим вечер. У меня под кроватью кнопка, соединенная с дверным звонком. И как только мы ложимся в постель, я ее нажимаю. Раздается звонок, и я испуганно кричу: «Муж пришел!» Мужик одежду в охапку -- и в окно.

Посмеялись подруги и разошлись. Через полгода встречаются. Вторая первой говорит:

-- Решила сделать как ты. Только легли, я кнопку нажала и кричу: «Муж пришел!» А хахаля -- раз! -- и парализовало. Полгода уже лежит, вчера первые три слова сказал.

-- Какие?

-- Где муж, сука?

***

Немецкому философу Иммануилу Канту задали вопрос:

-- Какие, по вашему мнению, женщины склонны к большей верности -- брюнетки или блондинки?

Не задумываясь, Кант ответил:

-- Седые!

***

Возвращается муж из командировки пораньше и стучит в дверь:

-- Кто там? -- спрашивает жена.

-- Серый волк, серый волк...

-- Нам не страшен серый волк, под кроватью целый полк.

***

Беседуют двое, один другому и говорит:

-- Ты знаешь, мне кажется, что моя жена спит с садовником...

-- А почему ты так думаешь?

-- Прихожу я как-то с работы пораньше, жена в постели, а под одеялом букет цветов!

-- Да, я вот тоже теперь не знаю, что и думать...

-- ???

-- Мне теперь кажется, что моя жена спит с пожарным!

-- ???????

-- Прихожу я как-то с работы пораньше, жена в постели, а под одеялом пожарный...

***

Вернувшись домой из командировки, Иван Иванович застал у жены любовника. Завязалась драка. Жена тоже не стояла без дела.

-- Бей этого бабника, муженек! -- кричала она. -- Нечего на чужой каравай рот разевать!

А когда любовник начинал брать верх, она приговаривала:

-- Поддай, поддай этому ревнивцу! Сам не трахает и другим не дает!

***

Перед Люцифером стоят три женщины.

-- Сколько раз ты изменяла? -- спрашивает он первую.

-- Двадцать три.

-- Черти, в котел ее! А ты?

-- Двадцать.

-- Черти, в котел ее! А ты?

-- Два..

-- Два? Черти, догнать до двадцати, и в котел ее!

***

Замужняя дочь жалуется отцу, что ее муж ей изменяет, и спрашивает, что делать.

-- Спроси об этом лучше у мамы, -- отвечает отец, -- у нее в таких делах большой опыт...

***

Муж стоит и смотрит в окно. Вдруг он кричит:

-- Соня, вот идет женщина, которую любит Рабинович!

Жена роняет тарелку, спотыкается о порог, бросается к окну:

-- Где, где?

-- Да вон, на углу, в синем платье.

-- Идиот, это же его жена!

-- А я что сказал?

***

Молодая женщина застает своего мужа с любовницей, ослепленная яростью женщина кричит:

-- Ведь предупреждала меня мама, что ты из тех, кто первую попавшуюся образину в постель затащит... А ну, мамуля, вставай быстренько и отправляйся к папе!

***

Вернувшись раньше обычного домой, муж обнаружил в прихожей чужой мужской зонтик. Ворвавшись в спальню, он действительно застал там жену в объятиях незнакомого мужчины.

-- Ах, так! -- вскричал он и сломал пополам зонтик. -- Надеюсь, что теперь пойдет дождь!

***

Уезжает жена на курорт.

-- Муж, ночуй дома!

Муж на следующий день шлет телеграмму:

-- Жена! Где посуда!

Жена обиженная. Муж повторяет свою телеграмму. Жена отвечает:

-- Ночуй дома!!!

Муж не понимает ответа и дожидается приезда жены.

-- Дорогая, я не понял твоего ответа.

Жена подводит мужа к постели, срывает покрывало и говорит:

-- Я же говорила: «Ночуй дома!»

***

Одна подруга спрашивает другую:

-- Скажи пожалуйста, у тебя было когда-нибудь, чтобы твой муж вечером не пришел домой?

-- Только один раз. Это случилось через месяц после свадьбы, но я надеюсь, что он еще вернется.

***

Муж возвращается с работы раньше времени и застает жену с незнакомым человеком.

-- Познакомьтесь, -- говорит жена. -- Это мой муж, а это Витя. Ну, пока вы знакомитесь, пойду вызову скорую помощь.

***

Муж неожиданно пришел домой и спросил недавно поступившую к ним и еще неопытную прислугу:

-- Скажите, Мэри, а где моя жена?

Девушка заколебалась, затем вспыхнула и пролепетала:

-- По честному говоря, они скрылись в ванной...

***

Один коммивояжер возвращается из командировки и с ужасом слышит, как один из двух его попугаев повторяет сладким голосом: «Обними меня, дорогой, обними меня, дорогой». В приступе ревности коммивояжер задает трепку своей жене, а не следующий день уезжает по делам. Возвратившись, он не застает попугая-доносчика на месте. На вопрос, где он, жена отвечает, что, наверное, сгорел от любви. Тогда коммивояжер спрашивает у второго попугая, который остался в клетке:

-- Скажи мне, что произошло?

-- Я буду говорить, -- отвечает попугай, -- но только вдали от печки и в присутствии моего адвоката.

***

Неожиданно приехав домой, муж застал жену в постели со своим лучшим другом.

-- Слушайте, -- воскликнул он, -- что вы делаете?

-- Вот видишь, -- сказала жена своему любовнику, -- не говорила ли я тебе, что он дурак!

***

Как узнать, изменяла ли твоя жена во время твоей командировки? Нужно после возвращения позвонить в квартиру соседки и сказать: «Здорово, шлюха!». И вы услышите в ответ: «А твоя-то, а твоя-то...»

***

Шахтер возвращается с вечерней смены из забоя и видит дома в постели мужика, хорохорящего его жену. Устало проходит мимо:

-- И охота вам?

***

Муж жене:

-- У тебя подозрительное выражение лица. Одно из двух: либо ты изменила мне, либо собираешься изменить.

-- Отчего же одно из двух, может и то, и другое.

***

-- Откуда у тебя на брюках этот светлый волос? -- спрашивает жена.

-- Наверное, в трамвае прицепился...

-- А не имеет ли он отношения к твоей белокурой секретарше?

-- Глупости, я всегда снимаю брюки...

***

Муж спрашивает:

-- Что было между вами?

-- Ничего, даже рубашки...

***

Муж решил проверить, изменяет ему жена или нет. Сказал, что уезжает в командировку, а сам спрятался в кладовке. Ночью из спальни жены доносится:

-- Боком, боком, ножку, вот эту, так хорошо...

Подождал муж немного и входит в комнату. Смотрит -- жена спит, а пианино исчезло.

***

Муж ковыряется с трехколесным мотоциклом. Жена над ним подсмеивается:

-- Еще бы одно колесо, и была бы машина.

-- А тебе еще бы две сиськи, и была бы корова.

-- А тебе еще одну штуку, и можно квартиранта не держать.

***

-- Я слышала, ваш муж ушел от вас к другой женщине?

-- Ничего удивительного. Он частенько ходит к разным шлюхам. Кстати, у вас его нет?

***

Пока мужа не было дома, к жене пришел ее новый любовник, Карлсон. Вдруг звонок в дверь.

-- Что делать?

Тут Карлсон нашелся.

-- У меня же пропеллер! И в окно.

Зашел муж.

-- Кто у тебя был?

-- Никого не было.

-- Я спрашиваю -- кто?!

-- Да никого не было!

-- Хорошо, а чьи это тогда штаны с пропеллером?

***

Муж возвращается из командировки. Вдруг из под кровати вылезает мужик.

-- Я рецидивист Сидоров! Деньги и драгоценности!!!!!!!

Забрав кошелек, убегает. Только муж успокоился, как из-под кровати вылезает еще один.

-- Я следователь Петров! Здесь Сидорова не было?

-- Был, был. Только что убежал!

-- Опергруппа, на выход!

***

Приезжает муж из командировки, а на кровати рядом с женой -- негр.

-- Маша! Что это такое?

-- Не видишь? Гуманитарная помощь!

***

У налогоплательщика спрашивают:

-- Какой момент в вашей жизни был самым радостным?

-- О-о! Без всякого сомнения это был день, когда я, сделав отбивную из любовника, которого нашел в спальне моей жены, узнал, что это был мой налоговый инспектор.

***

У бабы какой-то родился негритенок. Врач пошел сказать отцу, который сидит в коридоре и ждет. Выглядывает, а там такой мужичина, что просто жуть. Подзывает сторожа и говорит:

-- Михалыч, сходи скажи мужику, который там в коридоре сидит, что у него негритенок родился. Иванов его фамилия. Только поаккуратней как-нибудь. Мол мутация, гены и т.п. А я тебе спирта налью.

Михалыч спирта стаканчик хлопнул, выходит в коридор и говорит:

-- Хто тута Иванов?

-- Ну я Иванов.

-- Дурак ты, Иванов! Мутатор-то мыть надо! Негритенок у тебя! Геной назвали.

***

Загуляла с негром неверная жена. Скоро рожать, не знает как уладить положение, скоро прояснится. Утром заплаканная рассказывает мужу:

-- Ты знаешь, Вася, такой страшный сон приснился. Родила я, а он весь маленький, черненький, без ручек, без ножек!

-- Ой, Зин, перестань!

Зина рожает. Вася:

-- Маленький?

-- Маленький.

-- Черненький?

-- Черненький.

-- Без ручек, без ножек?

-- С ручками, с ножками.

-- Фу-у, слава богу, пронесло!

***

Грек, застав жену в постели с турком, хватается за пистолет и приставляет его к своему виску. Увидев это, любовник жены начинает хохотать.

-- Не смейся, скотина! -- говорит ему грек, -- следующая пуля будет твоей.

***

Василий Васильевич слыл неисправимым оптимистом. Во всем, что только ни происходило, пусть даже самое плохое, он умудрялся найти что-то терпимое и сказать:

-- Могло быть и хуже.

Один из его друзей поспорил, что обязательно поймает его на чем-нибудь, когда никак нельзя использовать это выражение. И вот однажды он говорит Василию Васильевичу:

-- Ты знаешь, что произошло вчера? Пьяный Павлик, придя домой, застал свою жену с Николаем. Так он убил их обоих, поджег квартиру и покончил с собой.

-- Могло быть и хуже, -- произнес Василий Васильевич, -- да, хуже. Если бы это произошло позавчера, Павлик застал бы меня с его женой.

***

Муж приходит домой. Жена ему говорит:

-- Выключатель сломался, отремонтируй пожалуйста.

-- Я что, электрик, что ли?

На следующий день:

-- Кран течет, исправить надобно.

-- Я что, сантехник, что ли?

Во второй день мужик приходит домой, кран не течет, выключатель работает.

-- Кто сделал?

-- Сосед.

-- А что просил?

-- Спеть или дать.

-- Ну а ты что, спела?

-- Я что, певица что ли?

***

В квартире готовятся к приему гостей. Жена усиленно порхает по квартире, накрывает на стол, расставляет снедь. Муж лежит в трусах на диване и почитывает газетенку. Наконец все приготовления окончены, жена уже переоделась в подобающий наряд, а муж все так и лежит в трусах на диване.

Жена:- Ты бы хоть что-нибудь надел!

Муж:- А пусть все видят, какой я тощий и некормленый!!!

Жена:- Тогда сними и трусы: пусть люди посмотрят, за что тебя кормить!

***

Муж и жена лежат на пляже. Муж провожает глазами каждую девушку. Жена:

-- Не забывайся, ты все-таки со мной!

-- Дорогая, если я и на диете, то это вовсе не значит, что я не могу посмотреть в меню.

***

Муж был страшно зол, что его жена преподнесла ему тройняшек.

-- Чего это ты так злишься? -- спросили его друзья. -- Ты должен, наоборот, гордиться!

-- Гордиться? -- вспыхнул супруг. -- Да как я могу гордиться, если к этому делу явно примешаны еще двое парней!

***

-- Перед тем, как мы поженимся, я хотел бы признаться тебе во всех прегрешениях, которые я совершил, -- говорит молодой человек своей невесте.

-- Но ты же мне уже во всем признался пару недель тому назад!

-- Да, дорогая, но это было несколько недель тому назад!

***

Сидят двое, выпивают. Один разоткровенничался:

-- А помнишь, тебя в прошлом квартале премии лишили?

-- Помню.

-- Так это я капнул. А помнишь, тебе выговор объявили?

-- Помню.

-- Так это я капнул.

Тогда второй ему с досады:

-- А помнишь, у тебя два года назад сын родился?

-- Помню.

-- Так это я капнул...

***

На одной площадке жили: лейтенант, капитан и генерал. Случилось так, что их жены одновременно уехали в отпуск на море и одновременно присылают телеграммы: лейтенанту -- «ПИВО ЛЕНА», капитану -- «ПИВО СВЕТА», генералу -- «ПИВО ЛЮДА».

Лейтенант думал-думал, взял бутылку водки и пошел за советом к капитану, а тот сам уже весь задумчивый. Взяли коньяк -- стучат генералу, мол помоги разобраться. Генерал вызывает шифровальщика, тот краснеет, бледнеет и протягивает три записки: лейтенанту -- «Прости Изменила Вернусь Объясню ЛЕНА», капитану -- «Пытались Изнасиловать Все Обезврежены СВЕТА», генералу -- «Пыталась Изменить Все Отказались ЛЮДА».

***

-- Соня, зачем ты сказала маме, что я вернулся только утром?

-- Я этого не говорила, папочка! Я сказала, что не посмотрела на часы, потому что готовила завтрак...

***

На курорте:

-- Клава, почему ты носишь резинку от чулок на шее?

-- Муж, провожая, предупредил, что если мужчина будет сильно приставать, ты выше резинок не позволяй!

***

Мужик с бабой лежат в постели, а тут ее муж стучится. Она ему и говорит:

-- Давай быстрей прыгай с балкона.

-- Ты что, здесь же тринадцатый этаж.

-- Прыгай, прыгай давай, не до суеверий сейчас.

***

Муж возвращается, а дома мужиков -- видимо-невидимо. И жена с ними.

-- Это кто же такие? -- сурово спрашивает.

-- А это члены моего кружка.

Ну, мужик репу почесал, но не нашел что сказать. В следующий раз возвращается жена, а дома до фига женщин. И муж с ними.

-- А это кто?

-- Это -- кружки моего члена...

***

Два мужика дерутся:

-- Ты правда с моей женой спал?

-- Ну спал...

-- Если бы у меня был пистолет, я бы тебя застрелил, если бы у меня был ножик, если бы ножик был, я б тебя зарезал!!!!

-- А ты меня забодай....

***

Мужик приходит домой. Смотрит на его жене лежит здоровый мужик. Хватает табуретку и бьет его изо всей силы по жопе. Жена, не замечая мужа, любовнику:

-- А ты боялся, что не влезет...

***

Сотрудница приходит на работу с синяком под глазом. Ее спрашивают:

-- Кто это тебя так?

-- Муж.

-- А мы думали, он в командировке...

-- Я тоже так думала...

***

-- Магда, ты куришь! С каких пор?

-- С того памятного вечера, когда муж вернулся на день раньше из командировки и нашел в пепельнице окурок.

***

Мужа снова нет. Жена с хахалем при деле. Звонок (естественно муж). Хахаль в шкаф. Муж зашел и (естественно) начал поиск. Открывает шкаф -- стоит мужик голый, шмотки в руке, за перекладину держится.

-- Ты чего тут делаешь?

-- В трамвае еду.

-- Ну ты сказал!

-- Ну ты спросил!

***

Мужчина заходит в аптеку и спрашивает презервативы. Аптекарь показывает ему разные:

-- У нас есть белые, черные и с Микки Маусом.

Мужик думает: «Белый -- это слишком обычно, Микки Маус -- это что-то детское». Выбрал черный. Несмотря на это, его жена через девять месяцев рожает негритенка. Он подрос и однажды спросил:

-- Папа, ты белый, мама белая, а почему я черный?

-- Радуйся, что ты не Микки Маус.

***

Жена лежит в больнице, очень тяжело больная. Муж сидит рядом. Она ему говорит:

-- Если я умру, ты женишься опять?..

-- Ну, может быть... Когда-нибудь потом...

-- И ты приведешь ее в наш дом?..

-- Ну, наверное... Она же будет мне женой...

-- И она будет спать в нашей постели ?..

-- Ну, наверное... Жена ведь будет, все-таки...

-- И она будет играть моими клюшками для гольфа?..

-- Да нет, она же левша!

***

Была у одного полковника молодая и красивая жена. А он постоянно ездил к любовнице -- поварихе, женщине в летах, дородной, с кирпича просящей рожей. И вот однажды шофер этого полковника спрашивает:

-- А почему же вы от такой красивой жены к такому танку бегаете?

-- А ты приходи к нам в гости, поймешь...

Пришел к ним в гости шофер. Подает красавица-жена прекрасно приготовленного цыпленка. Съели они его, уходит шофер домой, говорит полковнику, что не понял, мол, почему тот шляется по поварихам.

-- А ты, -- говорит полковник, еще заходи...

Так и стал шофер постоянно у полковника завтракать, обедать, ужинать прекрасно приготовленными цыплятами. Через месяц полковник и спрашивает:

-- Ну, -- говорит, -- чего тебе сейчас больше всего хочется?

-- Эх, щец бы сейчас, да с чесночком бы, да с водочкой!!!

-- Ну вот и мне так же!!!

***

Возвращается мужик из командировки раньше срока, заходит в подъезд, звонит в дверь. Открывает здоровенный мужик и говорит:

-- Что надо?

И голос жены:

-- Кто там пришел?

-- Скажите, что муж вернулся.

-- Говорит, муж вернулся!

Опять голос жены:

-- Прогони его на фиг, ему еще рано возвращаться!

-- Пошел ты на фиг!

И дверь захлопнул. Муж стоял, стоял, стоял и решил предъявить свои права. Снова звонит. Открывает опять тот же амбал и говорит:

-- Я же тебе сказал, пошел на фиг, не понял?

-- Но я здесь живу!

-- Пошел на фиг!

-- Ну дайте хоть поесть!

Амбал подумал, подумал:

-- Суп вчерашний будешь?

-- Буду, буду!!!

-- Завтра приходи!

***

Два мужика встречаются на том свете:

-- Ты от чего умер?

-- Я от страха! А ты?

-- А я от смеха.

-- Как это?

-- Ну занимаюсь я как-то с любовницей. Тут значит муж в дверь звонит. Любовница попросила его вынести ведро, а пока он выносил я спокойно оделся и ушел. Прихожу домой, а жена меня посылает ведро вынести. Ну я тут смекнул и начал по всей квартире искать. Два часа искал, ничего не нашел. Потом сел на кровать и так засмеялся, что помер.

-- Ну и дурак. Если бы ты холодильник открыл, мы бы оба живы остались.

***

Муж, заподозрив жену в неверности, нанял частного сыщика для слежки за ней. Тот докладывает ему о результатах.

-- Ваша жена встретилась с мужчиной на городской площади, они сели в машину и выехали на загородную виллу. Вошли в дом, сели за стол, выпили вина, разделись, легли в постель и погасили свет. Больше я ничего не видел.

-- Опять эта проклятая неизвестность!

***

Муж возвратясь домой застал любовника, который тут же бросился бежать прочь. «Вот невоспитанность! Ни мне -- здравствуйте, ни жене -- спасибо, ни нам обоим -- до свидания...»

***

-- Кто такой образцовый муж?

-- Тот, который, войдя в спальню к жене и, увидев ее с любовником, скажет: «Ну, вы, ребята, тут кончайте, а я пойду кофе сварю».

-- А кто такой образцовый любовник?

-- Тот, кто сумеет выполнить это пожелание.

***

Муж неожиданно возвращается домой. Любовник выскакивает на балкон, хватается за перила, перепрыгивает их, а руки отпустить не решается -- страшно. Час висит, два. Светает. Выходит дворник, замечает его:

-- Эй ты, чего тут делаешь?

-- Как, что? Вот, вишу!

-- А-а, ну виси, виси, только ноги подними, дай подмести.

***

Любовник с любовницей лежат в постели. Она спрашивает партнера:

-- Любимый, ты очень сильный и ничего не боишься, что ты сделаешь, если сейчас придет муж?

-- Я бы его в узел завязал, ноги и руки местами поменял и в унитаз слил!

С антресолей раздается тоненький трясущийся голосок:

-- Фигушки, я еще два дня в командировке!

***

Муж неожиданно возвращается домой. Жена прячет любовника под кровать. Муж раздевается и ложится спать. Уже засыпая, слышит, как под кроватью кто-то ворочается.

-- Шарик, это ты? -- сонно спрашивает муж и опускает руку на пол.

-- Я, -- говорит «Шарик» и преданно лижет его руку.

***

Жена видит ночью сон, будто спит с любовником и тут входит муж. Она просыпается и будит мужа:

-- Прыгай скорее в окно, муж идет.

Муж вскакивает с кровати, распахивает окно и прыгает. Летит и думает: «А кто же я?»

***

-- Я вас должна предупредить, что муж вернется через 30 минут.

-- Но я не делаю ничего предосудительного!

-- Вот именно. А время идет.

***

Бракоразводный процесс в Одессе. Судья спрашивает истца:

-- Абрам, объясни нам по-человечески, почему ты разводишься с Сарочкой?

-- Понимаешь, судья, она меня не устраивает как женщина...

Голос из зала: «Пол-Одессы устраивает, а его не устраивает»...

***

Муж под утро является домой:

-- Где ты был?! Я всю ночь ждала, глаз не сомкнула! -- набрасывается на него жена.

Муж, устало:

-- А, ты думаешь, я спал?

***

После кладбища.

-- Ты не представляешь, как тяжело потерять жену!

-- Да, это практически невозможно!!!

***

-- Дорогой, на тебе сидит навозная муха!

-- Что ты хочешь сказать, что я говно?!

-- Нет, но муху не обманешь...

***

Взбешенный муж вбегает в дом:

-- Марина, я знаю все!!!

-- Сейчас проверим. Какова длина Дуная?

***

В первую брачную ночь жена обещала мужу, что никогда не заглянет в ящик его тумбочки. Через 25 лет она все-таки не удержалась и нарушила свое обещание. Каково же было ее удивление, когда она обнаружила, что там лежат три яйца и сто тысяч рублей. Когда она спросила его, что означают эти три яйца, он ответил:

-- Каждый раз, когда я шел к другой, я клал в ящик одно яйцо.

-- Три измены за 25 лет я еще могла бы тебе простить. Но откуда же эти сто тысяч?

-- Видишь ли, когда ящик переполнялся, я вынужден был продавать яйца...

***

Репортер -- кинозвезде:

-- Скольких супругов вы имели?

-- Собственных или вообще?

***

-- Так почему вы настаиваете на разводе, мадам?

-- Из-за несовместимости. Он просыпается в 2 часа ночи и все норовит бежать домой...

***

-- Дорогая, куда вы несете торт?

-- Хочу подарить его секретарше моего мужа.

-- Что у нее день рождения?

-- Нет. У нее слишком стройная фигура.

***

Муж пришел домой так неожиданно, что любовник едва-едва успел спрятаться за телевизор. Муж сел перед телевизором и начал смотреть футбол, жена ушла на кухню. Через несколько минут на кухню влетает удивленный муж:

-- Маша! Удалили с поля Блохина. И ты не поверишь, только что он мимо меня в одних трусах пробежал!

***

Один друг спрашивает другого:

-- Ты уже спал с моей женой?

-- Что за вопрос! Я бы никогда не пошел на это.

-- Лучше бы пошел -- она куда лучше твоей!

***

Муж приходит домой. Любовник выпрыгивает с энного этажа и думает: «Идиот! Сидел бы дома с женой, детьми, пил бы чай, не знал бы никаких неприятностей». Только подумал -- бух в сугроб. Встал, отряхнулся:

-- Ну и лезут же в голову всякие глупости!

***

Один мужчина показывает другому фотографию, на которой заснята группа женщин:

-- С каждой из них в санатории я крутил любовь.

Второй мужчина, рассматривая снимок, с ужасом видит на фото свою жену и робко спрашивает:

-- И с этой тоже?

-- Нет, эта оказалась честной: как с мужем приехала, так с ним и уехала.

***

В «Оптике» человек заметил в отдельной витрине очки, стоившие 10 тысяч долларов. Когда продавец разрешил ему померить их, оказалось, что сквозь эти стекла все люди вокруг кажутся голыми! Мужчина купил очки и побежал домой. Влетел в комнату и увидел, что его жена и его лучший друг сидят на диване голые. Муж снял очки, и к его невероятному удивлению, люди на диване так и остались голыми. Он снова надел очки -- то же самое.

-- Так я и знал, -- недовольно проворчал муж. -- Представляете, купил оправу всего двадцать минут назад, а она уже сломалась.

***

Муж ломится в дверь:

-- Открывай, жена. Все равно знаю, что ты не одна.

Стучит кулаками, ботинком. Голос жены из-за двери:

-- А ты рогами, рогами постучи.

***

Обвиняемый:

-- Сказали, что у жены дома любовник, прибегаю -- окно открытое, выглядываю, вижу -- бежит он. Хватаю тумбочку и кидаю в него...

Из показаний потерпевшего:

-- Занимаюсь спортом, бегу. Вдруг откуда ни возьмись, эта тумбочка...

Из показаний свидетеля:

-- Сижу, я значит, в тумбочке...

***

Трое стариков вели беседу о том, как лучше всего уйти в мир иной. Первый из них, 70-летний, заметил, что предпочел бы мгновенную смерть, например, в автокатастрофе. Другой, 80-летний был за авиакатастрофу.

-- Э, братцы, у меня идея получше, -- прервал их третий, 90-летний. -- Я бы предпочел погибнуть от пули ревнивого мужа...

***

У крупного хозяйственно-административного деятеля появляется новая молодая и очень обалденная секретарша. В первый же день работы она соглашается провести с ним вечер. Приходит время расставаться. Он тяжко вздыхает и говорит:

-- Что бы такого моей стерве придумать? Все равно ведь не поверит!

-- Милый, положись во всем на меня, -- отвечает секретарша. Придешь домой и скажешь, что весь вечер провел со мной, говорит она, закладывая ему за ухо карандаш.

Он приходит домой и на вопрос жены «Где был?» -- честно отвечает:

-- У любовницы!

-- Вот гад! -- говорит жена, -- знаем мы этих любовниц! Опять с дружками всю ночь пулю писал!

***

В постели жена любовнику после разговора по телефону:

-- Звонил муж. Сказал, что задержится, потому что играет с тобой в бильярд...

***

Муж возвращается раньше обычного домой. У жены -- любовник. Жена выбегает навстречу мужу с мусорным ведром.

-- Дорогой, пока не разделся, вынеси, пожалуйста мусор.

Пока муж выносит мусор, любовник выбегает по лестнице на верхний этаж, потом благополучно уходит незамеченным. Идет и думает: надо же, какая умница!

Приходит к себе домой. Жена его встречает с мусорным ведром:

-- Дорогой, пока ты не разделся, выброси, пожалуйста, мусор.

Выносит муж мусор и думает:

-- Ну, что за дура -- целый день дома, а мусор выкинуть некогда!

***

Восьмидесятилетний старик женился на молоденькой девушке. Через 9 месяцев она родила. Старик обратился к священнику с просьбой объяснить это чудо.

-- Я расскажу поучительную историю, -- ответил тот. -- Однажды в пустыне на меня напал лев. Что делать? Произнеся про себя «На все воля твоя, Господи», я поднял посох и сказал «паф». Раздался выстрел -- и лев рухнул замертво.

-- Это было дело рук божьих?

-- Нет. За моей спиной оказался охотник с настоящим ружьем...

***

Встретились два друга.

-- Иван, ты меня конечно извини, но я вчера переспал с твоей женой.

-- Ничего, Василий, я с ней каждый день сплю.

***

Леди примеряет у зеркала новую шубку:

-- Мамочка, -- спрашивает ее сынишка, -- тебе ее купил папа?

-- Папа, папа. Если бы я надеялась на твоего папу, то и тебя-то на свете не было...

***

У мужа появились сомнения в верности жены и он решил проверить ее отношения с соседом. Сказав что уходит, он залез под кровать. Приходит сосед, ложится с женой в постель, и она говорит:

-- Вася, я хочу от тебя ребенка.

-- Ты что, ты даже пеленать не умеешь!

Жена не долго думая, запеленала Васю, и пошла на кухню за соской. В это время муж вылез из-под кровати и, склонившись над Васей, сказал: «Агу-агу!» Потом пошел на кухню и говорит жене:

-- Маша, перепеленай Васю, он обкакался.

Нищие, попрошайки

***

Калека просит милостыню:

-- Подайте человеку, лишенному светских веселостей!

Мимо проходит шут:

-- Уж не евнух ли ты?

-- Нет, я слепой!

-- А я уж было подумал, что ты правду говоришь ...

***

Дама спрашивает нищего:

-- А зачем вы в каждой руке держите по шляпе?

-- Я открыл филиал.

***

Встречаются два бомжа:

-- Ты где живешь?

-- Нигде.

-- Значит, соседи.

***

Встречаются как-то после праздников два бича.

-- Ну как праздники провел?

-- Да дома просидел...

-- Заболел, что ли?

-- Да нет, какая-то падла трактор на крышке люка оставила...

***

Нищий, который вот уже несколько дней подряд попрошайничает на улице, прикрепил к ошейнику своей собаки табличку с надписью «Я слепой». В этот день, как обычно, он уже в семь утра был на месте и читал

газету. Подошел участковый.

-- Так, я вижу, что ты совсем не слепой! -- говорит он ему.

-- Конечно, нет, гражданин участковый, -- говорит попрошайка. -- Слепой не я, а вот этот пес...

***

Один нищий другому:

-- Ты знаешь, на прошлой неделе я нашел на автостоянке портфель с 10000 франков!

-- Вот здорово! Ну и как ты поступил?

-- В портфеле была также визитная карточка того, кто его потерял. И я ему послал перевод на 600 франков с благодарностью.

***

На углу улицы стоит нищий с помятой шляпой в руках. Мимо проходит элегантно одетый мистер:

-- Хелло, Джим, -- говорит он, узнав нищего и остановившись, -- все твои бывшие коллеги по конторе в восхищении от того, как мужественно ты высказал свое мнение шефу.

***

Человек, бросивший в шляпу слепца подаяние, заметил, что тот выгреб монеты и сунул в карман.

-- Что вы изображаете слепого? -- возмутился прохожий.

-- О, сеньор, я только заменяю настоящего слепого, который обычно сидит на этом месте. Он пошел в кино и попросил меня посидеть за него. А сам я не слепой, я -- немой.

***

В Станиславове встречаются двое нищих.

-- Ну, поздравь меня. Выдал дочку замуж.

-- Поздравляю! А за кого?

-- За Лейбла Шнееровича.

-- Хороший зять! А что ты дал в приданое?

-- Ой, не спрашивай! Я на этом разорился. Пришлось уступить ему всю Казимировскую улицу и половину Лелевельской!

***

Двое нищих встречаются на Киевской улице.

-- Ты знаешь, я сейчас был у Бродского.

-- Сколько тебе дали?

-- Рубль.

-- Всего?

-- Ша, по-моему Бродскому сейчас сильно не везет. Я видел вот этими глазами, как две его дочери играли на одном рояле.

***

Как-то барон Ротшильд подал нищему милостыню.

-- Ваш сын дает мне вдвое больше.

-- Мой сын может себе это позволить. У него богатый папа.

***

Богатый ростовщик к старости начал бояться смерти. Нищий советует ему:

-- Если вы боитесь смерти, приезжайте к нам в Масиновку.

-- Почему именно в Масиновку?

-- Сколько свет стоит, у нас в Масиновке не умирал богатый человек.

***

-- Уходите, пожалуйста, немедленно, не то я позову мужа, -- говорит хозяйка нищему.

-- А вашего мужа нет дома.

-- Откуда вы знаете?

-- Человек, который женился на такой женщине, приходит домой только поесть.

***

-- Ты знаешь, дорогой, сегодня я накормила нищего и дала ему один доллар!

-- Он съел суп?

-- Да всю тарелку.

-- В таком случае он честно заработал доллар.

***

Нищий подходит к полной женщине:

-- Мадам, я уже пять дней ничего не ем.

-- Завидую вам! -- вздохнула дама. -- Если бы у меня была такая сила воли!

***

Нищий стучит в дверь. Хозяйка:

-- Мне очень жаль, но сегодня в доме нет ни гроша, приходите завтра.

-- Ну нет! Я уже разорился раз, давая кому попало в кредит!

***

Бердичевский нищий останавливает на улице хорошо одетого прохожего:

-- Господин банкир, я знал вашего покойного батюшку, вашу покойную тетушку, вашего покойного дедушку...

-- Хватит! -- прерывает его прохожий. -- Вот тебе четвертак и перестань лазить по моему генеалогическому древу!

***

Входит нищий в булочную:

-- Скажите, пожалуйста, хлеб свежий привезли?

-- Привезли.

-- Теплый?

-- Теплый.

-- С изюмом?

-- С изюмом.

-- Подайте, Христа ради!

***

Нищий обращается к прохожему:

-- Подайте что-нибудь автору книги: «Тысяча способов разбогатеть».

-- Вы автор такой книги? -- удивляется прохожий. -- Почему же вы побираетесь?

-- Это как раз один из тысячи способов! -- отвечает нищий.

***

-- И не стыдно вам на улице просить милостыню?

-- Конечно, было бы удобнее, если бы мне приносили ее домой. Но у меня нет дома.

***

Дама дает римскому нищему десять лир и говорит ему:

-- Вы могли бы и поблагодарить!

-- Вы что не видите, что я глухонемой? И хотите, чтобы за десять лир произошло чудо?!

***

Двое безработных разговаривают на улице:

-- Ты знаешь, что случилось с Полем? -- спрашивает один.

-- Нет. А что? -- интересуется другой.

-- Он устроился на работу.

-- Ну, я всегда говорил, что за деньги он готов на все!

***

По улице идет полная женщина, подходит нищий:

-- Мадам, я пять дней уже ничего не ел.

-- Да, если бы у меня была такая воля...

***

Нищий стучится в дом.

-- Мадам, я уже три дня не видел мяса.

-- Сара, покажи ему котлету.

***

Диалог двух пожилых нищих:

-- Ты знаешь, какую толковую работу я нашел на ярмарке?

-- Нет. А какую, надеюсь, не очень тяжелую?

-- В том то и дело. Меня наряжают индийским факиром и укладывают на доску с гвоздями, на которой я должен пролежать не емши сорок дней.

-- Ничего себе! И сколько они тебе платят?

-- Нисколько. Но зато у меня есть кров и еда!

***

Бродяга постучался в дверь и, когда она открылась, спросил у хозяйки:

-- Прошу прощения, мадам, но не смогли бы вы пришить мне пуговицу к пальто?

-- Конечно, почему же нет? -- ответила добрая женщина. -- Заходи.

Бродяга зашел в дом и подал хозяйке пуговицу.

-- Очень хорошо, -- ответила она, -- а где же пальто?

-- О, мадам, у меня нет больше ничего, кроме пуговицы, и я думал, может быть, вы пришьете к ней какое-нибудь ваше пальто...

***

Старушка -- нищему:

-- Эти штаны еще совсем хорошие! Немного подштопать, залатать -- и будут как новые.

-- В таком случае, бабуля, я заберу у вас эти портки через часик. Мне не к спеху.

***

Как-то мой знакомый решил прогуляться по лесу. Наступил вечер, он немного заблудился, тишина, одиночество... Вдруг за поворотом тропинки он сталкивается лицом к лицу с двухметровым добрым молодцем, весело помахивающим здоровенной дубиной. Молодей подходит поближе и вежливо представляется:

-- Временно безработный, немного деньжат меня вполне устроит... Не хотите ли вы приобрести у меня вот эту маленькую тросточку?

Новые русские

***

Поймал новый русский золотую рыбку и спрашивает:

-- Чего тебе надобно, золотая рыбка?

***

Новый русский, пресытившийся жизнью, все видевший и все имеющий, загорает на пляже и вдруг видит в воде золотую рыбку, цап ее и говорит:

-- А ну-ка, придумай мне три желания!

***

-- Какой компьютер у нового русского?

-- 600-тый Pentium, малиновый монитор и клавиатура на два пальца.

***

-- Кто такие новые русские?

-- Излечившиеся глухонемые с остаточными рефлексами.

***

-- Почему братва так быстро ездит?

-- Потому что они боятся забыть, куда им надо приехать.

-- А почему они так часто стоят на обочине?

-- Забывают...

***

Встречаются два мужика.

-- Я на днях фирменный красный пиджак оторвал.

-- От кого ?

-- Он так быстро убежал, что я не успел спросить.

***

Новый русский, с трудом осилив книгу «Анна Каренина», понял, что на богатых наезжали еще в XIX веке.

***

Новый русский повел сына в зоопарк, а потом зашел к директору зоопарка.

-- Сколько стоит ваш зоопарк? Я бы купил его для своего сына.

-- У меня идея получше. Сколько стоит ваш сын? Я бы купил его для своего зоопарка.

***

Новый русский, бывший двоечник, рассказывает своему школьному приятелю (бывшему отличнику, а теперь еле сводящему концы с концами), как он делает бизнес:

-- Вот возьмем сигареты. Там покупаем за 1 доллар, а там продаем по 3 доллара. Вот так на 2 процента и живем.

***

Привел новый русский к себе в особняк другого нового русского и чтобы как-то его развлечь, решил показать свою картинную галерею.

-- Слышь, братан, а кто автор этой картины?

-- Пикассо или Паджеро, не помню.

-- А чего ж ты покупаешь и автора не помнишь?

-- Да так замотался, купил в один день эту картину и джип.

***

Новый русский купил телевизор. Привозит домой, включает... Телевизор не налажен и показывает в черно-белом изображении. Новый русский стучит по нему кулаком и орет:

-- Ну, в натуре, кругом жулье! Вчера в мерс бензин недозаправили, сегодня в телевизор краски не налили!

***

У нового русского в «Мерседесе» отказали тормоза. Он открывает дверь и на ходу пытается тормозить ногой. Его нагоняет другой «Мерседесе». Новый русский, сидящий за рулем, спрашивает:

-- Че, братан, какие-то проблемы?

-- Да понимаешь, братан, тормоза отказали!

-- А, а я думал, муравьев от скуки давишь...

***

Журналист берет интервью у нового русского, крупного бизнесмена:

-- Как к вам пришли первые деньги?

-- Как вам сказать... Кстати, это ваш кошелек?

***

Новый русский пришел в гости к не очень новому русскому приятелю, который не захотел ударить в грязь лицом перед гостем и на стол подал икру. Принес черную, а новый русский в ответ:

-- Фу, я это уже ел.

Дал красную:

-- Фу, и это тоже я ел.

Дал кабачковую:

-- Фу, это тоже уже кто-то ел!

***

Объявление: «Новый русский ищет спонсора».

***

Приходит один новый русский к другому домой. Видит на стене у того «Мона Лиза» висит. Спрашивает, что это, для чего и т.д. Тот ему и объясняет: так мол и так, это картина «Мона Лиза» и ваще круто это. Через некоторое время приходит второй новый русский к первому и видит, что у того на стене две такие картины висят. Он в непонятках и спрашивает:

-- А зачем тебе две картины?

-- Гы, у тебя моно, а меня стерео!

***

Приезжает новый русский на бензоколонку, заправился ну и едет дальше. Идет сто, а его «Запорожец» обгоняет. Прибавляет до 150, «Запорожец» его обгоняет. Новый русский обалдел прибавляет еще газу -- 250 идет. Раз, его «Запорожец» обогнал. Ну, новый русский его догоняет, прижал, выходит и говорит:

-- Слушай, не въеду, у тебя «Запорожец», а не «Порше», а ты меня обошел. Как это?

-- Да ты, урод, мне подтяжки на бензоколонке прищемил.

***

Разговор в постели между новым русским и его подругой:

-- Милый. Я хочу от тебя мальчика...

-- Нет проблем. Завтра приходи в ресторан «Пекин», там к тебе подойдет мальчик, скажет -- от меня...

***

-- В чем сходство нового русского и картофеля?

-- Или весной посадят, или осенью уберут!

***

Новый русский звонит в театр:

-- Добрый день, мне тут братки сказали, что у вас пьеска забойная есть. Мне два билета в натуре.

-- Вам на «Ромео и Джульетту»?

-- Мне на меня и мою герлу.

***

Умер новый русский. Лежит в гробу. Пальцы в кольцах, на шее цепь -- сенбернара удержит, ну и все остальное в том же духе. Проходит мимо старушка, смотрит на него и говорит:

-- Живут же люди...

***

Налоговый инспектор спрашивает нового русского:

-- Вы уверены, что виллу, пять «Мерседесов» и шесть квартир в центре вы купили на честно заработанные деньги?

-- A на какие еще?

-- Мне кажется, что все это куплено на народные деньги!

-- Ты че, воще?! Откуда у народа такие деньги?

***

-- Почему Чебурашка не может быть новым русским?

-- Уши настолько большие, что в них сотовый телефон проваливается.

***

Изготовлен специальный конструктор для детей новых русских: «Разборки».

***

Новый русский в церкви спрашивает у священникa:

-- Батюшка, как ты думаешь, простит мне Господь все мои грехи, если я сейчас пожертвую тебе миллион баксов?

-- Я тебе не могу гарантировать этого нa сто процентов, сын мой, но мне кажется, что это как раз тот случай, когдa надо рискнуть!

***

Рэкетир звонит новому русскому:

-- Давай, завтра в 8 утра привози деньги.

-- Ну, если не просплю...

-- Не боись, не проспишь -- мои ребята в 7 утра твой мерс взорвут -- разбудят!

***

Новый русский в больнице весь побитый, перебинтованный. Больные его спрашивают:

-- Что случилось-то?

-- Дык, еду я на своём «Мерсе» под 180, гляжу, блин, впереди -- мужик на лошади прёт. Ну я по тормозам, но не успел -- кааааак въехал прям в него -- «Мерс» вдребезги, так жалко машину...

-- Ну, а мужик-то жив или нет?

-- Дык ему то что -- он же бронзовый.

***

Жена нового русского говорит:

-- Увидеть Париж и умереть!

В ответ муж:

-- Завтра бери билеты и мотай отсюда, но за базар ответ держать будешь.

***

Сидят значит два новых русских за столом в ресторане, ну один другому и говорит:

-- Люблю, когда цветы на столе стоят.

-- Ты че, вегетарианец?

***

Новый русский прикупил банк в Париже. Прошелся по офису и заметил картину времен «холодной войны», на которой были изображена группа вооруженных людей бандитского вида, заходящих под Триумфальную арку. Картина называлась: «Русские идут!» Новый русский подзывает управляющего:

-- Картина неплохая, но... Найдите художника и измените ее согласно настоящей действительности.

Через неделю русский видет в офисе ту же самую картину. Вооруженные люди теперь одеты в красные пиджаки. Картина называлась: «Новые русские идут!»

***

Спрашивают у нового русского:

-- Какой у вас самый любимый вид спорта?

-- Бег в мешках с деньгами.

***

Новый русский покупает квартиру и спрашивает:

-- А это тихая квартира?

-- Очень тихая! Предыдущего владельца пристрелили, так никто и не услышал!

***

Купил как-то новый русский резиновую куклу для секса. Друзья интересуются:

-- Ну как?

-- Как? Да как настоящая! Даже сифилис подхватил...

***

Нового русского спрашивают, почему он любит ходить на натуристский пляж.

-- А больше пальцев растопыривается!

***

Приезжает новый русский с Ривьеры и рассказывает браткам:

-- Думал я, думал, как на народ впечатление произвести, ну и решил с аквалангом поплавать. Ну одел я акваланг, поплавал, вышел на берег, и тут все от меня просто притащились!!!

-- А чего так?

-- Ну вы же знаете мой прикид: малиновый пиджак, зеркальные очки, сотовый телефон...

***

Новый русский приходит в книжный магазин:

-- Мне, пожалуйста, книжку, «30 щенков».

-- Что, что?

-- Книжка, называется, «30 щенков», дочка просила очень...

-- У нас нет, наверное, что-то я не знаю такой, а кто автор?

-- Да вот тут дочка написала что-то такое...

Смотрят -- написано «ЗОЩЕНКО».

***

Новый русский в ресторане ест суп из креветок. Вдруг из тарелки выскакивает живая креветка и ползет по столу. Новый русский отшвыривает тарелку и начинает есть второе -- жаркое из кузнечиков. Только вилкой прицелился -- раз -- кузнечик из тарелки выпрыгнул и ползет по столу... Новый русский разозлился, требует повара. Приходит повар. Новый русский:

-- Что, мужик, что это за туфта?! Креветки ползают. Кузнечики прыгают. За что я деньги плачу?!?

-- Скажите спасибо, что вы у нас вчера не обедали. Вчера у нас на первое была акулья уха, а на второе -- жаркое из кобры.

***

Новый русский открыл фотосалон и дал объявление: «Приглашаю фотомодель для эротической съемки. Оплата наличкой на месте. За час работы -- 20 тысяч баксов». Набежала куча длинноногих, отобрали одну, весь вечер снимали во всех позах. Приходит новый русский:

-- Ну что, фотограф, сколько наснимал?

-- Сто двадцать кадров.

-- А выдержку ставил какую?

-- 1/500 секунды.

-- Ну ты, девка, в натуре и на полсекунды не наработала:

***

Два новых русских встречаются после долгой разлуки.

-- Ты кем работаешь?

-- Да вот, понимаешь, киллером. А ты?

-- А я банкир теперь.

-- Хм... Ну, тогда еще встретимся!

***

Возле стройки тормозит «Мерседес», из окошка высовывается новый русский и предлагает рабочим:

-- Мужики, нужен рубероид, даю сотню баксов! Что еще можете толкнуть?

Те ошалели от неожиданности:

-- Все! Кирпич, цемент, стекло, прораба...

***

Сын нового русского приходит к отцу:

-- Пап, а у соседа Вовки в школе сифилис нашли!

-- Базара нет, сделаем тебе еще круче!

***

Сидят двое новых русских в концертном зале, слушают.

-- Слышь, это Бах или Бетховен?

-- Незнаю, он к нам спиной стоит.

***

Новый русский заваливается к директору одной фирмы на работу. Все как полагается -- сотовый телефон, малиновый пиджак, и т.д. Директора нет на месте. Секретарша предлагает:

-- Вы телефон оставьте, он позвонит.

-- Да ты что, дура, ошалела, труба тыщу баксов стоит!

***

Новый русский достал плошку, туда налил воды, ароматических масел, лепестки розы положил, травы разные. Час держал там руки, полоскал. Потом достал пилку, поточил ногти со всех сторон. Тоже около часа. После этого стал покрывать ногти бесцветным лаком, чтоб блестели. Еще час угробил. Потом, после 3-х часового маникюра, лег спать. Утром встает -- под ногтями грязища и воняют пальцы. Посмотрел он на это дело и говорит:

-- Мля!!! Опять во сне чесался!!!

***

Один новый русский разговаривает с другим:

-- Ты че, правда что-ли взял дом престарелых под крышу?

-- Ну:

-- А с какой стати-то?

-- А мне сказали, там бабок немеряно...

***

Прилетели двое новых русских в Бразилию. Стюардесса прощается:

-- Господа, Бразилия -- великолепная страна, правда, 50% населения страдает СПИДом и 50% больны туберкулезом. Всего хорошего.

Первый новый русский:

-- Что она сказала?

-- Сказала, что трахать можно только тех, кто кашляет.

***

-- Что бы было, если бы новые русские были в конце 50-х годов?

-- Они бы забили Стрелку, и Белка полетела бы в космос одна!

***

Попал как-то новый русский в Эрмитаж. Походил по залам, посмотрел, уходит и говорит:

-- Да-а, бедновато у вас тут... Но чисто!

***

Новый русский где-то за границей в отеле заходит в лифт. Вместе с ним заходит еще один мужик:

-- Down?

-- Сам ты даун!

***

Один новый русский после бани спрашивает другого:

-- Слушай, ты не знаешь почему у нас, новых русских, после бани рожа красная?

-- Это все пиджаки проклятые линяют!

***

Приходит новый русский в туристическое бюро. Как положено, раскатал пальцы, сделал скучную рожу, все дела... Ну, к нему тут же подбегает менеджер:

-- Чего изволите?

-- Отдохнуть я собрался. Хочется чего-нибудь крутого.

-- Может быть, желаете на Багамы?

-- Не-е. Это уже было. Хочу что-нибудь особое. Сам понимаешь, братишка, надо отвлечься от проблем, от работы.

-- Да, да, понимаю. Ну... хотите в Альпы?

-- Да не-е. Тоже было!

-- Я знаю, что вам нужно -- САФАРИ.

-- А это как?

-- На джипе покатаетесь, постреляете...

-- Это как на работе, что ли?!

***

Новый русский с дамой заходит в ювелирный салон. Пока дама выбирает украшения, новый русский, скучая, стоит в сторонке -- вертит на пальце ключи от «Мерседеса». Проходит полчаса. Дама бегает от витрины к витрине, выбирая себе драгоценности. Новый русский (обращаясь к продавцу):

-- Слышь, ты, мужик, давай заверни мне вот ту витрину, еще ту, и эту -- пусть дома разбирается, а то меня, блин, братаны в казине ждут...

***

Утренний разговор двух новых русских.

-- Ты зачем вчера в баре арабу три «лимона» дал и просил, чтобы он тебе с родины валенки привез?

-- Да-а-а, погуляли...

***

Двое новых русских собираются на рыбалку, но уже холодно -- пора на зимнюю! Первый второму напоминает, что у него нет ледобура, валенок, зимних удочек и прочего необходимого.

-- Ну и что, какая разница, лишь бы рыба клевала.

-- Ты же замерзнешь!

-- Ну да, я с детства холод не люблю!

-- Ну, а как же тогда зимняя рыбалка, по первому льду?

-- «Как, как» -- та же зимняя, что и летняя, но... на Красном Море!

***

На Красную площадь выезжает несколько шестисотых «Мерседесов», выходит группа новых русских, стелет покрывало, разводит костер и начинает делать шашлыки. К ним подлетает обалдевший от такой наглости милиционер:

-- С вас штраф: пятьсот штук.

-- Имей совесть, лейтенант. Откуда пятьсот штук -- у нас мяса только килограмм...

***

Новый русский входит в магазин и спрашивает красной материи, очень четко выраженного красного цвета, чтобы была не слишком толстая, не слишком тонкая. Одну за другой продавщица приносит ткани, перечисляет цены, расхваливает качество; все прилавки завалены грудами тканей. Прошел час, наконец, новый русский нашел то, что искал.

-- Сколько метров? -- спрашивает продавщица.

-- Вы знаете, я привез из-за бугра куклу, так у нее язычок куда-то потерялся...

***

Стоит новый русский и небрежно так крутит на пальце радиотелефон за шнурок. Подходит к нему другой, не менее новый русский:

-- Ты что! Разобьешь ведь сейчас!!! И будешь тогда как эти, глухонемые, пейджером пользоваться!

***

Беседуют два новых русских:

-- Ты слыхал старую песенку про нас?

-- Нет, а какую?

-- Да ту, в натуре, из комедии «Рука в бриллиантах»: «Весь покрытый зеленью, абсолютно весь!!!»

***

Жена нового русского у психиатра:

-- Доктор, мой муж в последнее время часто разговаривает сам с собой.

-- Успокойтесь, в наш нервный век это весьма распространенное явление.

-- Это так, но он разговаривает сам с собой по сотовому телефону!

***

-- Сколько сотовых телефонов нужно новому русскому, когда он едет в магазин?

-- Два. По одному базарить, а другим указывать на то, что ему завернуть.

***

Подает новый русский объявление в газету: «Куплю пятикомнатную квартиру. Чистоту и порядок в районе гарантирую».

***

-- Представляешь, вчера национальность поменял. Хирургическим путем.

-- Неужели евреем заделался?

-- Нет. Новым русским. Попросил себе пальцы скрючить...

***

Летит новый русский на самолете в Германию. Стюардесса объявляет:

-- Наш самолет через несколько минут приземлится в городе Баден-Баден.

Новый русский (недовольный голос, распальцовка):

-- Ну, в натуре, что два раза-то повторять? Не лохи же летят...

***

Крутое казино, полночь. На подъезде к нему стоит шестисотый «Мерседес», и в нем сидит коротко стриженый дедушка. Подходят ребята из службы охраны:

-- Ты кто такой, дед?!! Какого хрена ты всю дорогу перегородил?!

Дедок отвечает слабым, дрожащим голосом:

-- Поднимите мне руки...

Ему поднимают руки. Дедок, распрямляя пальцы веером:

-- Ша!

***

Новый русский с дочкой гуляет в Париже по набережной Сены, и видят художника за работой. Новый русский долго смотрит на него, а потом говорит:

-- Видишь, доченька, как мужик без «Поляроида» мучается!

***

В школе для новых русских стоит преподаватель -- цепь золотая на шее версты три, крест пуда два, пальцы веером, зубы шифером.

-- Ну что, дети, дважды два будет четыре, понятно? А кто не понял, сейчас на пальцах покажу...

***

Новый русский сидит в ресторане. К нему подбегает метрдотель.

-- Вы застрелили нашего официанта!

-- Не волнуйтесь, впишите его в счет.

***

Пасха, встречаются два новых русских:

-- Христос воскрес!

-- Мля, базара нет, что делать будем?! Снова шлепнем или пока на бабки поставим?

***

Ночь. Пост ГАИ. Стоит гаишник и видит, что со скоростью 150 км/ч несется «Газель». Ну, понятное дело, останавливает ее. Из «Газели» выходит бритый мужик и молча дает гаишнику стодолларовую купюру.

-- Ты что, новый русский?

-- В натуре, начальник.

Гаишник ему не верит, подходит к машине и видит, что действительно сиденья кожаные, с подогревом зада, в руле дырки для пальцев...

-- Да ты что? Ведь тебе надо на «Мерседесе» или БМВ ездить. А это что -- грузовик. Что ты в кузове возить-то будешь?

-- Это не кузов -- это чейнджер на сто тысяч компакт-дисков.

***

У нового русского спрашивают:

-- Что такое: два конца, два кольца, посередине гвоздик?

Тот долго чесал репу, думал-думал, наконец говорит:

-- А-а-а, дык это, очки ко лбу гвоздем прибиты?

-- Да нет, это вообще-то ножницы...

-- О-оо (в диком восторге)!! Сила! Ножницы ко лбу гвоздем прибиты!!!!

***

Питер, белые ночи, конец июня, выпускные балы, все по традиции гуляют. Выпуск в детском садике, в группе есть ребенок нового русского. Подходят детишки через Дворцовую площадь к Дворцовому мосту, а мост разводят. Ребенок нового русского достает сотовый телефон:

-- Алле, папа, мы тут, это, с пацанами гуляем, а нам тут мосты разводят, ты это, разберись: Куда пошел? -- Убирает телефон. -- Братва, гуляем здесь, традиция такая.

***

Жил новый русский на девятом этаже и все время пешком ходил. На вопрос, почему он лифтом не пользуется, отвечал:

-- Ага, чтобы эта деревяшка меня каждый день опускала!

***

Сидят два новых русских в дорогом ресторане. Один пьет дорогой коньяк и закусывает квашеной капустой. Второй пьет обычную водку, а закусывает икрой и отличной ветчиной. Второй первому:

-- Ну что ты, в натуре, всякой гадостью закусываешь? Такой хороший коньяк, а ты его капустой!

-- А не все ли равно чем блевать?

***

Встречаются двое новых русских:

-- Слушай, в натуре, такой «Мерседес» себе на заказ сделал -- отпад! Колеса платиновые, корпус золотой, руль алмазами инкрустирован, сиденья -- из крокодиловой кожи, панелька изумрудная...

-- Класс! И скорость, наверно, офигительная?

-- А я не езжу -- бензина много жрет, собака!

***

Останавливает гаишник нового русского на крутой тачке. Ну, как водится, хочет к чему-нибудь прикопаться, но ничего не выходит: новый трезвый, с машиной полный порядок, даже аптечка и огнетушитель есть. И тогда гаишник говорит:

-- Слышь, мужик, ты выпить не хочешь?

-- Да ты что, товарищ инспектор?!?!? Я же за рулём!!!

-- А может всё-таки выпьешь?

-- Неееее!!!

-- Ну, как хочешь, выбирай сам: за управление в нетрезвом состоянии штраф 1,5 млн., а за неподчинение работнику ГАИ -- 2 млн.

***

Приходит сын нового русского домой из школы:

-- Папа, а ты знаешь таблицу умножения?

-- Ну вроде да.

-- А сколько будет дважды два?

Новый русский начинает судорожно копаться в барсетке, считает на калькуляторе, делает

записи и вдруг поднимает голову:

-- Вообще-то четыре, но если оптом -- отдавай по три.

***

Сломался у нового русского телевизор. Тот, естественно, вызывает мастера. Мастер долго копается во внутренностях сего агрегата, после чего многозначительно изрекает:

-- Мне надо съездить на радиорынок: купить оптопару.

-- Ты чо, мужик, в натуре, офигел? Если тебе нужна только пара, на кой брать ее оптом?

***

Хоронят нового русского, его товарищ, тоже новый русский, заказывает гроб и говорит:

-- Размер 1.5/3, красное дерево и справа и слева по четыре дырки.

-- А дырки зачем?

-- А как же он пальцы загибать будет?

***

Что такое «ту-ти-ту-ту-ту»? Это новый русский в заграничном отеле заказывает два чая в двадцать второй номер.

***

Встречаются два новых русских в магазине оргтехники.

-- Ты что ищешь?

-- Телефон с громкой связью!

-- А мне так на фиг не надо -- у меня во время связи и жена не фигово орет.

***

Принимает новый русский новую виллу. Прораб ему все показывает и рассказывает. Новому русскому все понравилось, однако он пожаловался на один недостаток -- проходы узкие. Прораб:

-- Вроде все стандартных размеров...

-- Да вот, понимаешь, в натуре, хожу я, а пальцы, между нами, пацанами, за косяки задевают...

***

Встречает как-то новый русский черта. Черт:

-- Слышь, мужик, предлагаю сделку: ты мне свою душу завещаешь, а я любые три желания выполню.

-- Что, прямо любые, да? А слабо сделать вагон кобальта с лицензией на вывоз?

-- Вот тебе вагон и лицензия.

-- Что, вот прямо так сразу? А слабо сделать пароход красной ртути с лицензией на вывоз?

-- Вот тебе пароход.

-- Ну, ты, мужик, даешь! А я-то тебе что должен?

-- Еще одно желание и душу после смерти.

-- А можешь сделать счет в швейцарском банке и миллион долларов на счету?

-- Вот тебе счет.

-- Слышь, мужик, Ну давай все-таки между нами, пацанами. Никому не скажу. Давай по честному. Скажи на ухо: в чем все-таки фокус-то?

***

Один новый русский решил по старой доброй памяти покататься в троллейбусе. Но у него ничего не вышло: «Мерседес» в троллейбус не влез...

***

Новый русский своей обольстительной жене:

-- Дорогая, я, конечно не имею ничего против, но ради Бога, объясни мне зачем ты сегодня купила новый «Мерседес», точно такой же, как и вчера?

-- Понимаешь, милый, я опаздывала к Славе Зайцеву на примерку, мне надо было срочно ему позвонить, а ближайший телефон был в салоне фирмы «Мерседес», я позвонила, а потом, посуди сам, я же не могла уйти оттуда с пустыми руками!

***

Заходит новый русский в дорогой ювелирный швейцарский магазин и говорит:

-- Мне надо золотую цепь на шею толщиной в руку. Плачу бешеные деньги.

А ему отвечают:

-- Вы ошиблись адресом, вот напротив магазин «Hardware», там попробуйте.

Действительно, напротив новый русский обнаруживает магазин с цепями любого размера и цвета. Выбирает потолще и пожелтее, защелкивает на шее и отправляется домой. В аэропорту его просят снять цепь, так как она мешает металлодетектору. Он снимать -- цепь ни в какую. Наконец, через пару часов, с помощью зубила и молотка замок удалось сломать. Поворачивают его и читают: «Только для бешеных собак. Одноразовая».

***

Звонит новый русский домой:

-- Але, тетя Катя, мне б с мамой поговорить!

-- Да она по хозяйству вышла -- с топором на крышу полезла.

-- С топором! На крышу! Ну у вас и беспредел!

***

Возвращается новый русский из США. Друзья его спрашивают:

-- А что тебя там больше всего поразило? -- Мужики, вы не поверите: ихний доллар в точности как наш бакс!

***

У нового русского родился ребенок. Приезжает он в роддом, как положено на «Мерседесе», выходит из машины, сзади два телохранителя тащат охапки роз. Выходит из роддома жена, вся в мехах, сзади нее старушка-нянечка с ребенком. Старушка подходит к новому русскому:

-- Поздравляю! Сын у вас! Три пятьсот!

-- Нет проблем, мамаша, -- вытаскивает бумажник и начинает отсчитывать баксы.

***

Идут двое новых русских к третьему на день рожденья. Тут один из них вспоминает, что именинник ему звонил и просил купить петрушки, укропа и прочей зелени для салата.

-- Погоди, -- говорит, -- Серега просил ему зелени купить.

-- Нет проблем! Сейчас в ближайшей обменке курс глянем...

***

Встречаются два бывших одноклассника. Один новый русский, другой кроликовод. Новый русский:

-- Здорово, Вася, как дела, чем занимаешься?

-- Да ничего, вот кроликов разводим.

-- Ну ваще! Надо братве рассказать! Кроликов мы еще не разводили!

***

Завел себе новый русский кота, назвал Базилио (в обиходе Васька). Ну, само собой, что животное без внимания не осталось -- каждый день моют дорогущими шампунями, чешут специальной щеткой, когти полируют-маникюрят. Вечер. Ваське маникюрят когти, наносят последний слой лака и тут из-за окна доносится призывный мяв соседских котов: -- Вась, иди к нам -- тут такие девочки!

Кот спрыгивает с кожаного дивана на подоконник и только собирается прыгнуть на крышу, как лапа его попадает в птичье дерьмо, он поскальзывается, с визгом пролетает вниз, шлепается в грязнейшую лужу и приобретает вид уличного помойного побирушки. Лежа в луже, кот -- мокрый, грязный жалкий -- выставляет перед собой лапы с наманикюренными когтями и со злобой:

-- Мля....!!! И совок этот... за**ал!!!

***

Новый русский выходит из тачки и идет к офису. Навстречу ему -- старушка. Согнулась, старая, в три погибели, еле ноги волочит, а в вытянутой руке -- кружка. В голове нового русского мгновенно проносится: «Одинокая старость... инфляция... рыночные цены... нищенская пенсия...» Ему вдруг становится жалко старушку, он нащупывает в кармане завалявшийся металлический стольник, вынимает его и бросает в кружку. И неожиданно слышит истошный вопль старушки:

-- Иро-о-о-од! Ты мне что в сметану кинул?!?!

***

Приходит как-то новый русский в милицию и говорит:

-- С недавнего времени я начал получать письма с явными угрозами в мой адрес.

-- Письма, естественно, анонимные ?

-- Нет, подписанные.

-- Кем?!

-- Начальником налоговой инспекции.

***

Как-то раз въехал новый русский на своем «Мерседесе» в столб на скорости 100 км/ч. Сидит:

-- Е-мое, мой новый «Мерседес», о-о-о, мой новый «Мерседес», о-о-о...

Друг ему:

-- Вась, глянь, у тебя ж руки нет!!!

-- О-о-о, мой новый «Ролекс»!

***

Всем известно, что благотворительность должна быть скромной?! Так вот, один новый русский выписал чек в 100000$ на благотворительность и... не подписал его.

***

Заходит мужик к соседу -- новому русскому, и говорит:

-- Слушай, почему твой козел в моем огороде капусту нюхает?

-- Потому что козел. Не знает, что деньги не пахнут.

***

Подходит раз спортсмен к новому русскому и говорит:

-- Вот вы, например, за сколько пробежите 100 метров?

Тот думал, думал и говорит:

-- Баксов за пятьсот, не меньше!

***

Новый русский поспорил с таким же новым русским на десять тысяч долларов, кто дольше под водой просидит. Оба утонули.

***

Останавливает гаишник мужика на «Запорожце» -- ремень не пристегнут и т.п. Тут мимо проносится «Мерседес» и прет на красный, давя почем зря пешеходов. Мужик:

-- А его чего не штрафуете?

-- Так это ж новый русский.

-- А что такое новый русский -- национальность?

-- Нее.

-- Социальное положение?

-- Нее.

-- А что?

Гаишник, почесав в голове:

-- Ты что, мужик, дальтоник? Красный от зеленого отличить не можешь?

***

-- Какие десять лет жизни нового русского самые трудные?

-- С первого по пятый класс.

***

Новый русский покупает Рембрандта и спрашивает:

-- А гарантия есть, что это не поддельный Рембрандт?

-- Да, есть, три года!!!

***

Приходит как-то новый русский к себе на фирму и обращается к своему коммерческому директору:

-- Ты знаешь, Федя, а я ведь гений!!!

-- С чего это ты взял?

-- Да вот конструктор себе купил. На нем написано «от 3-х до 7-и лет», а я всего за месяц собрал!

***

Играют новые русские в футбол. Посреди игры, один незаметно удаляется к краю поля, вытаскивает радиотелефон и быстро-быстро набирает номер:

-- Вась, ну ты пас даешь, или как?

***

Встретились двое новых русских, разговорились. Разговор зашел об их надоевших женах.

-- А я от своей легко избавился.

-- Как?

-- Купил ей «Шевроле». Она на нем поехала, скорость -- под 200, а тут поворот... Машина вдребезги, жена -- на том свете.

-- Здорово, надо попробовать.

Через неделю.

-- Ну, как дела?

-- Плохо. Купил ей «Шевроле». Она поехала, скорость -- под 250, поворот, машина вдребезги, но жена жива осталась.

-- Хм, ну попробуй «Альфа-Ромео».

Через неделю приблизительно тот же разговор.

-- Хм, ну попробуй «Ягуар».

Еще через неделю.

-- Ну, как дела?

-- Прекрасно, надо было сразу с ягуара начинать. Не пришлось даже никуда ехать -- он ее прямо в гараже разорвал!

***

Купил новый русский золотой телевизор. Приходят к нему его дружки, тоже новые русские, посмотрели на это дело и спрашивают:

-- Слушай, так как этот телевизор смотреть?

Он им отвечает:

-- Э, братки, этот телевизор не смотреть, а показывать надо!

***

-- Знаешь, чем отличаются новые русские от старых?

-- Старые в носу пальцем ковырялись, а новые антенной мобильного телефона.

***

Новый русский выполняет затяжной прыжок. Летит там, кувыркается. Смотрит -- на облаке ангел сидит. Новый русский кричит ему:

-- Эй, ты, крылатый, какого черта ты на облаке тусуешься?

-- Я архангел, я все могу.

-- А пиджак малиновый и цепку кило так на 15 слабо?

-- Не вопрос.

И вдруг с появлением пиджака и цепочки у нового русского парашют пропал. Он орет на архангела:

-- Эй ты, козел!!! Парашют отдай!!!!

Архангел смотрит вниз так оценивающе, видит -- новому русскому метров 30 до земли лететь, и, зевая, говорит:

-- Это уже к высшим инстанциям и попозже.

***

Сынок беседует с новым русским:

-- Ты часто бываешь за границей, папочка?

-- Да, сынок.

-- Назови мне реку в Германии.

-- Какую, сынок?

***

Встречаются новый русский и старый русский. Новый русский грустный-грустный. Старый русский его спрашивает:

-- Ты чего такой хмурый?

-- Да, блин, неудачный день. Контракт сегодня сорвался. Столько денег просрал, сколько ты за всю жизнь не заработал.

-- Фигня. Я столько каждый день просираю.

***

Встречаются два старых приятеля, которые черт знает сколько не виделись. Один в НИИ работает, второй -- новый русский. Новый русский:

-- Ну, как жизнь?

-- А, хреново. Вот уже три дня ничего не ел.

-- Ну, это ты зря. Надо себя заставлять...

***

Стоит «Мерседес» на светофоре. Сзади в него влетает не успевшая притормозить «копейка». Владелец «Мерседеса», новый русский, выбирается из своего авто и движется по направлению к «копейке», из которой выглядывает некто, выглядящий как типичный инженер. Новый русский (трехэтажный мат):

-- Что делать будем?!

-- Знаете ли, эти новые «Мерседесы», в них есть такая возможность... В общем, если подать в выхлопную трубу сжатый воздух, то все вмятины сами собой расправляются.

Озадаченный новый русский, тщетно поискав соответствующий насос, пристраивается к выхлопной трубе и дует туда, что есть мочи. Инженер под шумок скрывается. Мимо едет еще один «Мерседес», останавливается. Из него выходит такой же новый русский и спрашивает, давясь от хохота:

-- Ты чего это, браток, делаешь?

-- Да вот, понимаешь, в натуре, тут... Вмятину на бампере видишь? Так вот, сказали, что если дуть в выхлопную трубу, то вмятина реально выправится.

Второй еще пуще веселится.

-- Ну, чего ржешь-то?

-- Дык ты сам подумай, как оно выправится, если у тебя все дверцы настежь?

***

Приезжает новый русский на роскошный курорт. Выходит из поезда... на лыжах! Тут ему и говорят:

-- Вы что, у нас же здесь снега отродясь не было, даже в ледниковый период!

-- Фигня, снег приезжает следующим поездом.

***

"Запорожец» врезается в «Мерседес». Из «Мерседеса» выходит новый русский и говорит:

-- Ты, козел, не видишь, куда едешь? Ща бабки поснимаю!

А мужик ему отвечает:

-- А я думал, что вы на красный свет не останавливаетесь.

***

Идет аукцион «Сотбис». Продается картина известного мастера. Аукционист бодро произносит положенные фразы:

-- Начальная цена -- 100 000 фунтов! Раз!

-- 200 000! -- из зала.

-- 300 000!

-- 300 000 -- раз, 300 000 -- два...

-- 400 000!

Ну, и так далее. Тут открывается дверь, входят двое новых русских. Секунд двадцать смотрят на происходящее, потом восклицают:

-- Миллион!

Аукционист несколько удивленно:

-- Миллион -- раз, миллион -- два, миллион -- три! Продано!

Тут один из новых русских говорит:

-- Ну вот, Вася, открытку купили. Теперь поехали за сувениром.

***

Стал медведь новым русским и купил себе «Мерседес». Едет по лесу и встречает волка: «Садись подвезу». Едут вместе, видит медведь -- лиса идет. Медведь остановил авто, нажал на кнопку -- стекло опустилось:

-- Смотри, лиса, какую машину купил!

Лиса голову в окошко просунула, медведь кнопку еще раз нажал и защемил у лиса голову, потом не спеша через другую дверь вышел и оттарабанил бедную, после чего отпустил. Волк это увидел и спрашивает:

-- Сколько такой «Мерседес» стоит?

-- 200000 баксов!

Волк пересчитал свои деревянные:

-- На «Мерседес» не хватит, но такую дверь я себе обязательно куплю!

***

Едет новый русский на своем «Мерседесе» по магистрали, видит -- впереди стоит «Запорожец», и в нём мужик ковыряется. Жалко стало мужика, вспомнилось время, когда у самого такой был. Остановился и говорит:

-- Давай отбуксирую куда надо.

Обрадовался мужик, только предупредил, чтоб не сильно гнал:

-- Если будет сильно быстро, я тебе посигналю, а то у меня машина развалится.

Едут они дальше, и тут другой новый русский на БМВ обгоняет их и неприличный жест рукой делает. Обиделся новый русский, возбудился и давай на газ давить.

Впереди стоят два гаишника и сигналят остановиться. Проскакивают мимо. Один гаишник другому:

-- Двадцать лет работаю, а такого не видел: едет БМВ под двести, за ней «Мерседес» под двести, а за ними «Запорожец» под двести и сигналит «пропусти».

***

Ресторан. Входит новый русский -- маленький, с короткой шеей, короче, уши возле плеч. За ним заходит телохранитель -- охренительный здоровяк. Садятся они за столик и делают заказ: суп из черепахи. Ждут. Проходит 20 минут, а заказа все нет. Телохранитель идет на разборки с шеф-поваром. Картина: на столе лежит огромная черепаха, над ней стоит повар, замахнувшийся ножом, и ждет, когда черепаха высунет голову. Черепаха голову высовывает и быстренько прячет обратно. Повар ударяет тесаком по столу. Телохранитель:

-- Ты че?! Дай, покажу.

Подходит к столу, засовывает черепахе палец в зад, она высовывает голову, которую ей тут же отрубают.

-- О! Где ты научился?!

-- А ты думаешь, как я уже 7 лет подряд боссу галстук завязываю...

***

Идет круиз по Средиземному морю, на палубе стоят два новых русских и беседуют о делах. Вдруг корабль качает и один из них падает в море. Тот, который упал, зовет о помощи. Его собеседник пристально смотрит вниз, потом говорит:

-- Иван, ну ты там смотри, чтобы все было нормально.

***

Новый русский посидел в ресторане, неплохо набрался, решил ехать домой. Свой джип жалко по пьяни бить -- ловит тачку. Поймал первую попавшуюся -- троллейбус и говорит водителю:

-- Гони домой!

-- Куда?

-- В Зеленоград!

-- Дык как я туда доеду -- проводов туда нет?

-- На тебе тысячу баксов и вези:

Водитель быстро нашел где-то аккумуляторов, присобачил, едут. Подъезжают к Зеленограду. Водитель:

-- Дальше ехать не могу -- видал, как все перекопано.

Новый русский мутными глазами смотрит в окошко, бьет себя по лбу:

-- Блин! Это же я вчера домой на метро возвращался!

***

Новый русский рано пришел на работу и не может найти секретаршу. Наконец находит ее у себя в кабинете в пикантной позе со своим замом.

-- Слушай, зам! Я ничего не говорю о том, что это моя секретарша, мой кабинет и рабочее время. Но ведь закрываться надо! И вешать объявление, что мол, совещание, не беспокоить.

-- Все понял, шеф, больше не повторится!

Новый русский пораньше вернулся домой. Жены нигде нет. Только спальня закрыта изнутри, а на двери весит записка: «Совещание. Не беспокоить».

***

Новый русский купил в турагенстве месячный экзотический отдых на отдельном острове на Багамах. На полпути самолет терпит катастрофу, на необитаемом острове спасается он и несколько пассажиров. Через неделю остро встает вопрос голода. Бросают жребий и съедают одного из пассажиров. Через неделю другого. Еще через неделю жребий падает на нового русского. Он достает сотовый телефон и звонит. Через несколько часов прилетает вертолет и забирает оставшихся в живых. Пассажиры:

-- А что ты раньше не звал на помощь?! Мы тут друг друга есть начали!

-- А я думал, это входит в стоимость тура...

***

Новый русский в Испании на отдыхе ужрался и отправился смотреть корриду. Естественно, купил места на первый ряд. В середине представления от выпитого и жары уснул и свалился на арену. Очнулся -- бык прет прямо на него. Быстро снимает пиджак, золото и зарывается в песок. Бык брезгливо обнюхивает его и уходит. После представления нового русского спрашивают:

-- Как вы так быстро догадались, что надо снять красный пиджак и все остальное?

-- Так ведь бык умный, он на людей не кидается.

***

Нового русского в центре города останавливает гаишник:

-- Так. Скорость превысили, ремень не пристегнут... Короче, с вас сто баксов.

Новый русский лезет в карман. Тут сзади подъезжает еще одна иномарка, из нее выходит мужик, и говорит новому русскому:

-- Что, проблемы, братан?

Затем вытаскивает сотовый телефон, набирает номер и протягивает гаишнику. Тот слушает, вытягивается по стойке «смирно» и с извинениями отпускает нового русского. Новый русский спрашивает у мужика:

-- Что это за телефон?

-- А это новинка -- сотовый кремлевский де люкс! Прямая связь со всеми «шишками» вплоть до Президента.

-- Не может быть!

Мужик спокойно набирает номер и дает послушать новому русскому. Из трубки:

-- Президент слушает!

-- Слушай, мужик, продай!

-- Да ты чо, такую вещь...

Короче, сошлись на пяти штуках. Новый русский решает проверить телефон и с нарушением правил снова подъезжает к тому же гаишнику. Торжественно набирает номер, но телефон молчит. Он снова набирает и снова... Гаишник:

-- Расслабься, чувак, он и прошлый раз молчал.

-- Так что же ты, дурак, нас отпустил?

-- Дурак не дурак, а «штуку» за это в смену имею.

***

Приходит новый русский в магазин и спрашивает у продавщицы:

-- А это у вас что?

-- Яблоки.

-- Дайте мне 10 кг и каждое в отдельности заверните.

-- Но мы так не делаем, и плюс это будет дороже стоить.

-- Я заплачу

Бедная продавщица выполняет заказ.

-- А что это там у вас еще?

-- Апельсины.

-- Взвесьте мне 10 кг и заверните каждый отдельно.

-- Но это же будет дороже!

-- Ничего, я заплачу.

Действия повторяются

-- А чего это там у вас еще?

-- Изюм, но он не продается:

***

Встречает как-то новый русский другого нового русского:

-- Братан, у тебя шестисотый «Мерседес» есть?

-- Не-а...

-- А вилла с бассейном?

-- Не-а...

-- А что, может и яхты нет?

-- Не-ет...

Тут подходит другой новый русский:

-- Ты чего, в натуре, к пацану пристал? Не видишь, он еще совсем новый!

***

Стоит новый русский возле шикарного новенького четырехэтажного особняка. Растирает пудовыми кулаками слезы по щекам, в шейный платок от «Версаче» сморкается. Подъезжает другой новый русский:

-- Ты что ревешь-то, опять налогами давят?

-- Не-е... Вот сиротский домик построил, завтра презентация...

-- Ну, так сиротский же, благотворительность престижу пользительна, что убиваться-то?...

-- Оно то так, да как же я один буду в этаком домище жить, сироти-и-инушка...

***

Два новых русских приходят в автосалон, выбирают себе «Мерседесы».

-- Мне вот этот, этот, этот... И вот этот...

Надо расплачиваться. Один достает пачку денег, а другой ему и говорит:

-- Слушай, братан, ты же за такси платил....

***

Один новый русский другому:

-- Я себе шестисотый «Мерседес» взял.

-- А ну покажи

Заходят в гараж.

-- Первый, второй, .... 600!

***

Приходит новый русский в автосалон и говорит продавцу:

-- Мне вот тут машина нужна, обязательно шестисотый «Мерседес», чтоб у него сиденья из динозавровой кожи были, чтоб был зеленого цвета в желтый горошек.

-- Да, есть у нас такой, но только мы точно такую же машину вам уже на прошлой неделе продали.

-- Ну, у той уже пепельница засорилась.

***

Сидит новый русский на нудистском пляже в красном пиджаке, потягивает «Мартини», видеокамеру в руке держит, к нему охранник подходит и говорит:

-- Ты что в пиджаке сидишь? Это ж нудистский пляж, тут люди отдыхают.

-- Нудистский пляж? Ни хрена себе, а мне в турагенстве, когда 1000$ брали, сказали массовый стриптиз.

***

Новый русский сидит на банкете. Все сожрал, из глотки лезет, но все равно, давится, но ест. Рядом англичанин вилкой что-то ковыряет. Русский:

-- А что это вы не едите ничего?

Англичанин, надменно:

-- А я ем, когда мне хочется.

-- Как скотина, что ли?

***

Два панка на дороге голосуют. Останавливается новый русский на иномарке. Садятся к нему и едут:

-- Ух ты, сколько кнопочек!

-- Ну дык, БМВ-750! (характерный жест пальцами)

-- Семьсот пятидесятая!? Дык это ж круче шестисотого!

-- Ну дык! (снова пальцы)

-- Подумаешь! Вот мы на той неделе на девятьсот шестьдесят восьмом ездили...

***

Приехал немец в дорогой отель, живет в нем неделю -- пьет, проституток снимает. В итоге ему приносят счет на довольно большую сумму, и он признается, что у него нет таких денег.

-- Тогда, -- говорят ему, -- вы должны по нашим правилам оставить здесь часть своего тела.

Немец дает мизинец, и его отрубают. Приехал француз, две недели развлекался, в итоге ему отрубили ухо. Приехал новый русский, месяц бухал по черному, переспал со всеми, и, наконец, стал собирать вещи. Ему приносят огромный счет и сразу говорят:

-- Мы понимаем, у вас нет таких денег, и по нашим правилам вы должны отдать часть своего тела.

Новый русский достает из штанов член и кладет на стол.

-- Что, рубить?

-- Да нет, соси! А денег у меня еще много...

***

Новый русский в ювелирном магазине просит десять золотых колец с бриллиантами. Надел их все на руки и переворачивая руки ладонями вверх говорит:

-- Переверните мне кольца бриллиантами вверх, а то как я с братвой говорить буду?!

Прочие

***

Хозяйка, нанимая новую горничную, спрашивает:

-- Скажите, милая, а вы любите попугаев?

-- Не беспокойтесь, мадам, я ем все.

***

Домработница:

-- Раз вы мне не доверяете, мадам, лучше я совсем не стану у вас работать!

-- Как же не доверяю! Я доверила вам даже ключ от шкатулки с драгоценностями!

-- Да, но он к ней не подходит!

***

Хозяйка разговаривает с кандидаткой в служанки:

-- Скажите, а сколько вы получали на прежнем месте?

-- Пять тысяч франков.

-- Пять тысяч? Не может быть!

-- Видите ли, если быть точнее, мой бывший хозяин -- известный врач, давал мне тысячу франков на руки, а остальное -- как бесплатный медосмотр.

***

Сварливая хозяйка уволила прислугу. Когда служанка уже уходила, она кинула три монеты собаке.

-- Что это значит? -- закричала хозяйка.

-- Не беспокойтесь, мадам, она их заслужила. За те три месяца, что я у вас работала, она всегда вылизывала тарелки начисто.

***

Жена:

-- Меня попросили написать рекомендацию нашей бывшей служанке. Я написала, что она дерзкая и непунктуальная. Что написать в ее пользу?

-- Ты можешь добавить, что у нее прекрасный аппетит, и она любит поспать.

***

-- Мадам, -- сообщает молодая горничная своей хозяйке, -- мне придется оставить работу у вас.

-- Что случилось?

-- Я жду ребенка.

-- Ах вот оно что! Я вынуждена буду подыскать другую горничную.

-- Я найму ее сама, -- возражает служанка тоном, не допускающим возражений. -- Я забыла уточнить небольшую, но существенную деталь: отец моего ребенка -- ваш сын.

***

Войдя в кухню, графиня обнаружила в кухонном шкафу неизвестного мужчину.

-- Что это значит, Катрин? -- спрашивает она новую кухарку.

-- Не знаю, мадам, очевидно это осталось от прежней кухарки.

***

Клиент говорит часовому мастеру:

-- Послушайте, эта штука тикает.

-- А вы чего хотели?

-- Но до ремонта это был барометр!

***

Покупатель в магазине «Ритуальные услуги» рассматривает гробы.

-- Как вы думаете, какой гроб лучше? -- спрашивает он продавца.

-- Трудно сказать. Цинковые долговечнее, однако деревянные полезнее для здоровья.

***

В похоронном бюро.

-- По какому разряду вы хотели бы устроить похороны, мсье?

-- По самому дешевому, четвертому.

-- А вы знаете, что по этому разряду венки несет сам покойник?

***

Дама в зоопарке восхищается страусами.

-- Скажите, пожалуйста, -- спросила она служителя, -- они когда-нибудь роняют перья?

-- Обычно нет, мадам, но могут уронить, если увидят десять долларов.

***

Женщине надо было застеклить балкон. Позвала она стекольщика. Звонок в дверь:

-- Кто там?

-- Стекольщик я.

-- Ну, проходите на балкон, работайте.

Через пятнадцать минут звонок в дверь.

-- Кто там?

-- Стекольщик я.

-- Так у меня уже один есть.

-- Дык выпал я.

***

В сапожной мастерской.

-- Мне обещали к сегодняшнему дню отремонтировать ботинки.

-- Можете получить. Платите два рубля.

-- Так мало? В квитанции написано, что ремонт стоит четыре рубля.

-- Все правильно. Просто один ваш ботинок мы потеряли.

***

Фотограф, наставив аппарат на лицо покойника, невольно сказал:

-- Теперь попрошу вас не шевелиться и сделать веселое лицо.

***

-- Не нравятся мне эти фотографии. У меня вид, как у обезьяны.

-- Вам следовало бы подумать об этом перед тем, как фотографироваться.

***

-- Я могу любого изуродовать одним нажатием пальца!

-- О, вы, наверное, мастер по джиу-джитсу?

-- Нет, я фотограф!

***

Мужик говорит фотографу:

-- Сфотографируйте меня героем.

-- Да как же я вас сфотографирую?

-- А вы поставьте бутылку на стол, а я отвернусь.

***

-- Просто интересно, как это на фотографиях вашего ателье все так непринужденно смеются?

-- Вы бы так не удивлялись, если бы знали, как выглядит наш фотограф!

***

Фотограф невесте:

-- Вам какие фотографии нужны: побольше или поменьше?

-- Поменьше, чтоб в конверт помещались.

-- Тогда улыбайтесь не так широко, а то вы в кадр не вмещаетесь!

***

У фотографа:

-- Товарищ фотограф, это не моя фотография.

-- Как же не ваша, а, по-моему, похоже получилось.

-- А вот смотрите, нос же не мой.

-- Да, как будто не ваш.

-- А эта бородавка! У меня нет никакой бородавки.

-- Гм, действительно нет.

-- И потом, этот лежит в гробу, а я еще живой.

***

Человек примеряет сшитый на заказ костюм и в ужасе вскрикивает:

-- Как? Вы сделали мне три рукава?

-- Ах! Что же вы меня не предупредили...

***

Заказывает мужик в ателье костюм на пошивку. Ну, ему портной говорит, что через неделю можно забирать. Приходит мужик через неделю, смотрит пиджак:

-- Что вы наделали??? Левый рукав мне до локтя!

-- А вы налево наклонитесь, и руку в себя втяните.

-- А правый рукав длиннее на 20 сантиметров!!!!

-- Нужно наклониться немного вперед и вытянуть руку вправо и назад.

Мужик надевает брюки:

-- А это что за фигня??? Одна брючина короче другой!

-- Вы слегка присядьте и правую ногу -- в сторону.

Выходит мужик из ателье, а рядом на лавочке сидят два врача:

-- О! Смотри, мужика как скрутило. Наверное, церебральный паралич.

-- Да... Зато костюм-то как скроен!!!!!

***

Сверхмодный молодой человек обращается к портному:

-- Вы могли бы сшить мне костюм цвета кофе с кипящим молоком?

-- С сахаром или без? -- спокойно осведомился портной.

***

Портной тщательно перемеривает материал заказчика. Тот не выдерживает:

-- Что перемериваете, чтобы и вам хватило?

-- Это-то я вижу, я хочу, чтобы и вам осталось.

***

Звонок в дверь. Хозяин открывает.

-- У вас лопнула труба в ванной?

-- Нет.

-- Как это нет?! Это квартира Петровых?

-- Петровы уехали два месяца назад.

-- Что за люди! Вызывают водопроводчика, а сами уезжают!

***

Водопроводчик объясняет своему ученику правила профессионального этикета:

-- Работая в чужих квартирах, -- говорит он, -- ты не раз можешь попасть в очень щекотливые ситуации, но всегда выйдешь сухим из воды, если будешь тактичным. Возьмем для примера один день: я вошел в ванную, чтобы кое-что починить, и увидел моющуюся мисс. Я попятился назад, сказав «Извините, сэр!» Леди подумала, что я толком ничего не разглядел, и тут же обо мне забыла.

На следующий день ученик явился в офис с разбитым носом, с синяком под глазом, в разодранной одежде.

-- Что случилось? -- воскликнул босс.

-- Все вы с вашим тактом, -- в сердцах ответил ученик. -- Меня вызвали в отель, чтобы починить протекающий кран в одном из номеров для новобрачных. Я вошел в комнату и увидел, как двое занимаются любовью. Тут я понял, что муж заметил меня, и я, вспомнив, что вы говорили, снял шляпу и сказал: «Извините меня, джентльмены!»

***

-- Простите, это бюро добрых услуг?

-- Да. А какого лешего вам надо?

***

У тетки сломался телевизор -- звонит в контору по ремонту, просит прислать мастера. Тот приходит, долго ковыряется и говорит:

-- H-н-да... тут мастер нужен!

***

Дама звонит электрику.

-- Я просила вас зайти починить звонок!

-- А я был у вас.

-- Но я никуда не выходила.

-- Я пришел, позвонил, мне никто не открыл, я и ушел.

***

Телефонный разговор под Новый год:

-- Алло, это страховая компания? Скажите, мы можем застраховать дом по телефону?

-- Нет, это невозможно. Сейчас мы пошлем своего представителя, и он заключит с вами соглашение.

-- Хорошо, присылайте. Только поторопитесь, а то у нас уже догорает елка и начинает дымиться ковер!

***

-- А страхование у вас надежное?

-- Ещё бы! На прошлой неделе мужчина выпал с четырнадцатого этажа... Он долетел только до третьего, а жена уже получала страховку...

***

Не уплатив вовремя за воду к владельцу квартиры приходит письмо от фирмы, соответствующего содержания. Владелец пишет ответ директору фирмы:

-- Досточтимый сэр, довожу до Вашего сведения, что раз в месяц, когда я получаю счета за квартиру, я складываю их в кучу, тщательно перемешиваю, извлекаю первые три и их оплачиваю. Если Вы позволите себе отправить мне хотя бы еще одно письмо в подобном тоне, то счета Вашей фирмы будут вообще исключены из лотереи.

***

Звонок в дверь. Открывают -- на пороге стоит слесарь:

-- Слесаря вызывали?

-- Нет.

-- Как? Гражданка Иванова не здесь живет?

-- Но она умерла 2 месяца назад!

-- Во люди! Вызывают слесаря, а сами спокойно умирают!

***

В одном селении на свадьбе тамада перепил шампанского и его стало немного пучить. А по ходу дела он должен был вскоре выстрелить из пистолета. Тогда тамада додумался под шумок выстрела и освободиться от мучившей его напасти. Hо, о боже, пистолет дал осечку. Красный от стыда тамада убежал в горы и скрывался там десять лет. Затем он все таки решился спуститься, думая, что все давно уже забыто. Придя в село, он встретил маленького мальчика:

-- Мальчик! Здравствуй! Я давно у вас не был. Что тут новенького произошло за последнее время?

-- С тех пор, как тамада пернул, ничего особенного не произошло.

***

Клиентка в прачечной:

-- Посмотрите, что вы натворили!

-- Я не вижу ничего плохого. Наоборот, хорошо выстиранные белые кружева.

-- Кружева?! Это была простыня!

***

В химчистке:

-- Скажите, -- спрашивает клиентка, -- после чистки свитер не сядет?

-- А он вам мал или велик?

-- Нет, немного великоват.

-- Тогда, конечно, сядет.

***

Авторучка Смита сломалась, и на верхнем карманчике его рубашки образовалось красное пятно. Жена понесла рубашку в чистку. Приемщик долго смотрел на пятно, затем сказал:

-- Неплохой выстрел, мадам!

***

-- Не понимаю, почему у вас полотер справился с работой за два дня, а с нашей квартирой возится уже целую неделю...

-- Так это же ясно. Моей дочери пять, а вашей восемнадцать лет.

***

Едет мужик в лифте небоскреба, ехать скучно... Мужик спрашивает у лифтера:

-- Наверное у вас очень тяжелая работа?

-- Да, сэр.

-- А что самое тяжелое в вашей работе, наверное, подъемы?

-- Нет сэр.

-- Ну тогда, наверное, спуски?

-- Нет, сэр.

-- Ну а что же тогда?

-- Вопросы сэр. Исключительно дурацкие вопросы.

***

Директор одной станции техобслуживания вызывал зависть всех своих конкурентов, потому что за короткий период его доходы возросли в пять раз. Один из конкурентов разведал, в чем тут дело.

-- Ну и хитер же этот тип! -- рассказывает он. -- Нашел четырех ослепительных девушек, которые обслуживают его клиентов, и развесил повсюду лозунги: «Каждый раз, как только поднимаются цены на бензин, наши юбки становятся короче».

***

Женщина на привокзальной площади ищет машину, чтоб уехать. Видит на стоянке такси машину. Подходит к шоферу:

-- Повезёте?

-- Повезу.

-- А это такси?

-- Да, такси.

-- А почему шашечек нет?

-- Слушай, тётка, тебе надо ехать или шашечки?

Одесситы

***

-- Простите, вы не подскажете, как пройти на Дерибасовскую?

-- Ах, молодой человек, вы, наверное, впервые в Одессе. На Дерибасовскую не ходят, на Дерибасовскую гуляют постепенно...

***

В Одессе к человеку приходит приезжий и спрашивает:

-- Простите, вы не знаете, как пройти на Дерибасовскую?

-- Я?! Я не знаю, как пройти на Дерибасовскую? Это я-то не знаю, где Дерибасовская? Да иди ты на...! Я не знаю, где Дерибасовская...

***

-- Извините, а вы не подскажете на что сесть, чтобы попасть на Дерибасовскую?

-- Сядьте на жопу, вы уже на ней.

***

Одессит говорит:

-- Конечно, Москва -- первый город. Но ведь и Одесса не второй!

***

-- Извините, Вы не подскажите как пройти на улицу Дерибасовскую?

Одессит ему и отвечает:

-- Слышь, мужик, ты б туда лучше не ходил -- настучат тебе там...

Ну, мужик, значит, и думает:

-- Как так, быть в Одессе, и не сходить на Дерибасовскую? Эх! Была -- не была -- пойду!

Только выходит на Дерибасовскую, а навстречу ему громила.

-- Попал, -- думает мужик, -- что делать? Пропадать так пропадать, первый начну, авось смыться успею.

И с разбегу как заедет громиле промеж ребер. Громила, загибаясь:

-- Говорили же мне, не ходи на Дерибасовскую!

***

Одесское кладбище. На надгробной плите эпитафия: «Ну что, жлобы из профсоюза, теперь вы поверили что я болел?».

***

-- Существует ли атомная бомба?

-- Нет. Если бы она была, ее можно было бы достать на одесском привозе.

***

Одесса. На перекрестке долго стоит очень пожилой человек, внимательно смотрит на светофор и не переходит дорогу на зеленый свет. Один приезжий не выдерживает и спрашивает одессита:

-- Отец, почему вы не переходите на ту сторону, ведь уже дважды загорался зеленый свет?

Старик резко поднял голову и, двигая указательным пальцем перед лицом собеседника, крикнул:

-- Я им не верю!

***

Мужик прощается с Одессой. Высунул голову в окошко вагона и любуется солнечным городом. Вдруг, откуда не возьмись, получает сильнейший удар по лицу. Оклемавшись, видит перед собой здоровенного детину.

-- Ты что это серьезно?

-- Да.

-- А то смотри мне, я шуток не люблю.

***

Одесского еврея спросили:

-- Скажите, каков состав населения в Одессе в процентах?

-- Десять процентов русских, десять -- украинцев, остальные восемьдесят -- местное население.

***

От одесского причала отчаливает пароход в Израиль. С берега раздается крик:

-- Мойша!

Мойша подошел к правому борту. Пароход накренился на правый борт и опрокинулся.

***

Доктор спрашивает одессита:

-- Что вас беспокоит?

-- Деньги и женщины. Их у меня нет, а здоровье, как у быка.

***

По Одессе едет мотоциклист. Его останавливает милиционер и спрашивает:

-- Вы почему без шлема?

Мотоциклист удивленно оглядывается назад:

-- Шлема, ты разве упал?

***

-- Софа, с кем ты там болтаешь больше часа? -- спрашивает муж, высовываясь из окна.

-- Это Роза Моисеевна, она так спешит, что не может даже на минутку зайти к нам!

***

Приходит поезд из Одессы в Москву. Выходит на перрон здоровенный мужик и кричит на весь вокзал:

-- Носильщики!!!

К нему подбегают сразу трое. Мужик опять кричит:

-- Носильщики!!!

К нему собираются носильщики со всего вокзала, подумав, что у него очень много вещей. Он окинул их взглядом и говорит:

-- Носильщики! Вам большой привет от одесских амбалов!

***

Ругаются две одесситки.

-- Ах, ты старая проститутка!

Вторая, очень оскорбленно:

-- Сара! Я тебя не понимаю, при чем здесь возраст!

***

-- Жора, куда ты идешь?

-- На остановку автобуса...

-- Что, куда-нибудь едешь?

-- Нет, жена попросила насобирать там пуговиц.

***

Абрам моется в бане, вдруг к нему подходит незнакомый мужчина и говорит:

-- Скажите, а вы тоже из Одессы?

-- Да, а как вы узнали?

-- Узнаю ажурную работу нашего раввина.

***

Мама биндюжника скончалась, и над ее могилой, которую еще не зарыли, просят сказать ее единственного сына. Тот взял горсть земли, бросил на гроб и сказал:

-- Мама!.. Хрен вы меня больше увидите, мама!

***

Ночью на станции Одесса останавливается пассажирский поезд. Открывается одно окошко:

-- Что это за станция?

-- Одесса.

-- А почему так долго стоим?

-- Паровоз меняют.

-- На что?

-- Как на что? На другой паровоз!

-- Тогда это не Одесса.

***

Сидит женщина на одесском вокзале, кладет ногу на ногу и говорит:

-- Ну наконец-то вы вместе.

***

-- Скажите, вы одессит?

-- А что, у вас что-то пропало?

***

На одном из перекрестков Одессы скопилось много народу.

-- Почему собралось столько людей? -- спрашивает прохожий, -- что случилось?

-- Ничего, но каждый хочет убедиться в этом лично.

***

Два друга поехали в Одессу в гости. Подходят к дому, куда их пригласили, и один стучит ногой в дверь.

-- Почему ты стучишь ногой? -- спрашивает другой.

-- Чтобы хозяева подумали, что у нас руки заняты подарками, иначе не откроют.

***

Приезжий спрашивает у одессита:

-- Так где же ваша Дерибасовская ?

-- Так вам же еще ехать на троллейбусе семь остановок! -- отвечает одессит.

-- Что вы говорите?! -- возмущается приезжий, -- я ехал на троллейбусе и мне сказали что нужно выходить.

-- А вы когда ехали, сидели или стояли ?

***

Из одесского театра выходит похоронная процессия.

-- Скажите, кого хоронят? -- спрашивает молодая женщина прохожего.

-- Какого-то артиста, кажется, Янпольского.

-- О боже, неужели Янпольский умер!?

-- Наверное, если это, конечно, не репетиция!

***

Разговаривают два одессита:

-- Сема, ну у тебя и шея!

-- Леня, так я же жру!

-- Сеня, так надо ж мыть!

***

В одесском трамвае:

-- Вы на следующей выходите?

-- Да.

-- А впереди?

-- Тоже выходят!

-- Вы их спрашивали?

-- Да!!

-- И что они вам ответили?

-- ************************* твою мать!

-- Что, прямо так и сказали?

***

Объявление по одесскому городскому радио: «Всем евреям, улетающим сегодня рейсом Одесса-Тель-Авив, просьба явиться в справочное бюро аэровокзала, где им будет вручена медаль «За освобождение Одессы».

***

Летит над Черным морем ТУ-154, в нем в числе прочих пассажиров наличествуют два одессита, оба сильно нетрезвые. Самолет делает заход на Одессу, вдруг входит стюардесса и говорит:

-- Товарищи, наш самолет пролетает над Черным морем. Согласно заранее составленному плану у самолета загорелись все двигатели. По плану самолет должен начать падать, но над самой водой снова взлететь...

Ну, ясно, самолет падает в воду, и после взрыва на воде снова все спокойно. Вдруг из воды появляются два одессита, и один говорит:

-- Жора, не понял хохмочки -- они что, уже улетели?

***

Купил ответственный работник отрез на костюм. Пошел в одно ателье, в другое -- нигде не берутся шить. На такую, говорят, фигуру слишком мало материала. Поехал он в Одессу и ему в первом же ателье сшили костюм. Он удивляется:

-- Вот, а в Москве ходил, нигде не могли сшить костюм по фигуре.

-- Это вы в Москве фигура, а у нас -- ничто. Вот вам еще и кепочка.

***

Решили открыть в Одессе публичный дом для иностранных моряков. В горком пригласили тетю Песю с Молдаванки, известную в дореволюционной Одессе бандершу, и предлагают ей возглавить новое учреждение. Ей сулят всяческие блага.

-- Нет, -- говорит тетя Песя, -- знаю я ваши порядочки. Десять коек -- для горкома, двадцать -- для обкома, органам -- по потребности. Весной вы будете моих девочек дергать в колхоз на посевную, осенью -- на уборочную. А тетя Песя ложись и выполняй план?

***

В одесском порту, размахивая мегафоном, грузчик орет, что есть силы:

-- МАЙНА!!! М-А-А-ЙНА, МАТЬ ТВОЮ!!!!

Подходит маленький мальчик:

-- Дядя, зачем вы кричите, когда у вас мегафон есть?

Грузчик ( в мегафон )

Пошел на х**, мальчик! -- и, размахивая мегафоном, -- МАЙНА! МАТЬ ТВОЮ!

***

В одесском автобусе дама очень больших размеров начала двигаться, но застряла, дальше не пройти. Голос сзади:

-- Ну что же вы, проходите!

Она оглядывается -- кругом толпа.

-- Куда же мне идти?

-- Вы что, хотите, чтобы я вам еще и сказал, куда идти?

***

В Одессе открыли публичный дом для иностранных моряков. Дабы соблюсти приличие, его назвали НИИПС -- научно-исследовательский институт половых связей. Работа в институте шла отлично.

-- В чем секрет ваших успехов? -- спросил журналист директора института.

-- Это единственный НИИ в стране, где не занимаются онанизмом!

***

Богатый одессит приходит к директору московского мехового магазина и просит организовать ему норковую шубу для жены. Выясняется, что шуб нет.

-- Тогда я покупаю две норковых шубы -- одну своей жене, другую -- вашей.

Это сразу решает вопрос. Потом он приходит к администратору Большого театра и просит билет на вечерний спектакль. Билетов нет.

-- Тогда я прошу десять билетов -- один себе и девять вам!

Так он попадает в театр. Назавтра он отправляется в мавзолей. Но в этот день мавзолей оказался закрыт. Он подходит к одному из неподвижно стоящих часовых и накалывает ему на штык сотню. Часовой спрашивает:

-- Внутрь пройдете или вам вынести?

***

В одесский оперный театр приходит певица:

-- Скажите, где у вас тут диван, на котором голоса проверяют?

***

Одесский жлоб появился в порту. Он подходит к пришвартованному пароходу и, задрав голову, кричит:

-- Эй, капитан, тебе помощник нужен?

Капитан отрицательно мотает головой.

-- Может, тебе боцман нужен?

Капитан отрицательно мотает головой.

-- Может, тебе рабочий палубы нужен?

Капитан отрицательно мотает головой.

-- Твое счастье, падло, я б тебе наработал!

***

Одесса. Революция. Стук в дверь квартиры. Открывает женщина, на пороге два террориста.

-- Мы у вас в окне поставим пулемет.

-- Ставьте хоть пушку, но что скажут люди? У меня взрослая дочь, а из окна стреляют совершенно незнакомые мужчины!

***

В одесском порту у самого причала всплывает русалка с маленьким ребенком на руках и обращается к толпе любопытных:

-- А где здесь живет водолаз Жора?

***

Одесса. Два дома напротив. Утром на балконы своих квартир выходят две соседки:

-- Послушай, Соня, ты что, заболела? От тебя в два часа ночи ушел доктор!

-- Ай, если от тебя каждое утро уходит полковник, так что -- война!

***

Болеют муж и жена.

-- Дорогая, -- говорит муж, обращаясь к жене, -- когда один из нас умрет, я обязательно поеду в Одессу к маме!

***

Одессит встречает приятеля, державшегося за опухшую щеку.

-- Что с тобой, Миша?

-- Мне только что удалили два зуба.

-- Но ты сегодня утром сказал мне, что у тебя разболелся один зуб?!

-- У зубного не было сдачи...

***

Клиент пришел в одесский проектный кооператив.

-- Извините, товарищи, мне крайне необходима консультация специалиста по вопросам архитектуры. Посоветуйте: если я строю дом без фундамента, то чем лучше всего заменить крышу?

-- Пожалуй, лучше всего вашим же беретом. Только обязательно хвостиком вверх, чтобы сэкономить на громоотводе!

***

Война. В окопе лежат два одессита и мирно беседуют. Команда командира: «Впереееед, орлыыыыы!» Все бросаются в атаку. Одесситы продолжают лежать и мирно беседовать. Озверевший командир подбегает к окопу и истошно орет: «В чем дело?!» Один из одесситов: -- Командир, мы не орлы, мы -- Львы...

***

В Одессе тонет человек и кричит:

-- Help me, help me! (Помогите, помогите!)

На берегу стоит одессит и щелкает семечки. Подходит другой и спрашивает:

-- А что случилось?

-- Да вот, пока вся Одесса училась плавать, этот полиглот учил английский язык.

***

Построили корабль в одесском пароходстве. Но не успели его покрасить. До сдачи комиссии осталось два дня. Никто красить его не берется. Тут появляется мужичок:

-- Я покрашу корабль.

Приезжает комиссия. Корабль блестит -- белоснежно. Сели на катер, подъехали с другой стороны -- а он ржавый. Чего такое -- не поймут. К мужику, а он и говорит:

-- Внимательно читайте контракт: «Одесское пароходство, с одной стороны, и Иван Львович, с другой стороны, заключили контракт на покраску корабля...»

***

Турист в Одессе спрашивает:

-- Сколько в Одессе жителей?

-- Полтора миллиона.

-- А сколько живет евреев?

-- Вы же слышали! Полтора миллиона!

***

Командировочный в Одессе хочет починить часы. Долго ищет часовую мастерскую. Наконец, замечает висящие над входом большие часы. Заходит и обращается со своей просьбой. Ему отвечают:

-- Мы часы не ремонтируем.

-- А что же вы делаете?

-- Обрезание.

-- Почему же у вас над входом часы висят?

-- А что бы вы хотели, чтобы там висело?

***

Одессита после поездки в Париж друзья просят поделиться впечатлениями:

-- Ну как там в Париже, рассказывай.

-- Ну что вам сказать? Помните, у Жоры на кухне «Джоконда» висела?

-- Помним, конечно.

-- Так вот, теперь она в Лувре!

***

Из одесских трущоб. В связи с повышением цен на продукты одна соседка предложила другой:

-- Если вы согласитесь, чтобы я пожарила яичницу на вашем сале, я разрешу вам сварить ваше мясо в моем супе.

***

В одесском порту под опрокинутой лодкой укрылись двое биндюжников. Они без интереса смотрят, как швартуется иностранец. Вдруг по трапу сходит негр в белом смокинге, белых перчатках и белом цилиндре.

-- Гляди, Жора, дикарь!

***

Одессита знакомят с двумя восточными людьми.

-- Айвас, -- представляется один, -- по-русски -- Вася.

-- Акоп, -- говорит другой, -- по-русски, по-русски...

-- По-русски -- траншей, -- помогает одессит.

***

В Одессе. Жена готовит на кухне, а муж колет во дворе дрова. Вдруг раздается пушечный выстрел. Жена высовывается в окошко:

-- Абрам, почему стреляла пушка? Что, мясо привезли?

-- Да нет, это начальство из Москвы приехало.

Через несколько минут снова выстрел.

-- Абрам, что мясо привезли?

-- Я же сказал, начальство из Москвы приехало.

-- А что, первый раз не попали?

***

В одесском порту стоит пароход, на борту надпись: «На Израиль». Евреи идут на него сутки, вторые. На третьи сутки один пожилой еврей подошел и спрашивает матроса:

-- Он у вас что, безразмерный?

-- Нет, он у нас бездонный.

***

-- За что Брежнев получил последний орден?

-- За освобождение Одессы от евреев.

***

Одесский кооператив «Рабинович и Ко» задолжал киевскому кооперативу «Петренко и сын» сумасшедшую сумму в 724 рубля. Поставленный в некрасивое положение перед компаньонами, Петренко прибегает на Главпочтамт и царапает на двух бланках телеграмму: «ИЗЗА СРЫВА СРОКОВ ВОПРЕКИ ОБЯЗАТЕЛЬСТВАМ ВАШЕЙ СТОРОНОЙ НАШЕЙ СТОРОНЕ ПО ДОГОВОРАМ ПРИЛОЖЕНИЯМ ДОГОВОРАМ ДОПОЛНЕНИЯМ ДОГОВОРАМ СУММА ОГОВОРЕННАЯ ПУНКТАМИ...» и т.д., и т.д.

Телеграфист, вычитав текст, решает вмешаться:

-- Послушайте, деловые телеграммы так не пишут! Вы разоритесь на почтовых услугах, но своих денег не получите...

-- А как надо писать?..

Телеграфист отрывает поле от газеты и на этом клочке пишет: «ОДЕССА РАБИНОВИЧУ НУ?»

***

Одесса 2000 года. Разговор в очереди:

-- Посмотрите вон на того гражданина. По-моему, он еврей!

-- Не может быть! Все евреи давно уехали!

-- А мне кажется, еврей. Давайте спросим.

-- Товарищ, извиняюсь, вы случайно не еврей?!

-- Я?? Еврей?? Поц я, а не еврей!!

***

На одесском Привозе. Продает рыбу пожилая еврейка. Покупатель:

-- Кефаль?

-- Форель!

-- Свежая?

-- Живая!

-- А почему не шевелится?

-- Спит.

-- А пахнет почему?

-- Слушайте, молодой человек, вы, когда спите, за свои действия отвечаете?

***

Новогодняя ночь. На часах без четверти час.

-- Официант, я уже полчаса пытаюсь отрезать кусочек от этого шницеля!

-- Можете не торопиться, сэр. Сегодня мы закрываем в семь утра.

***

-- Официант! Во-первых, вашу еду невозможно взять в рот, а, во-вторых, порции слишком маленькие!

***

-- Официант, что это ползает по салату?

-- Витамины, мсье.

***

-- Официант, где мой бифштекс?

-- Под лимоном, сэр.

***

-- Официант! Это не суп, а какая-то вода!

-- Не какая-то, а кипяченая!

***

-- Официант, почему пельмени холодные?

-- Так ведь они сибирские.

***

-- Официант, я хотел бы получить то же, что у господина за соседним столиком.

-- Нет проблем, месье. Я сейчас позову его к телефону, а вы действуйте.

***

-- Официант, почему у вас такой мутный лимонад?

-- Все в порядке, просто стакан немного грязноват.

***

-- Официант, отбивная такая маленькая, что я ее проглочу за один раз.

-- Ошибаетесь! Нашу отбивную вы будете жевать полчаса.

***

-- Официант! Зубочистку!

-- Занята!

***

-- Официант, бифштекс очень горячий!

-- Так подуйте на него, сэр!

-- Я пробовал, но он все время улетает!

1270.-- Официант, почему в супе муха?

-- А вы хотели за 50 центов жареную курицу?

***

-- Официант, у меня в супе муха!

-- Вот и попалась, наконец!

***

-- Официант, у меня в супе муха!

-- Не волнуйтесь, паук на хлебе ее обязательно поймает.

***

-- Официант, у меня в супе муха!

-- А вы что, заказывали таракана?

***

-- Официант, что эта муха делает в моем супе?

-- Как, вы что не видите, плывет на спине.

***

-- Официант, у меня в супе муха! Замените!

-- Сожалею, сэр, но мух больше нет.

***

-- Что делает муха в моем супе!

Официант подходит, заглядывает, делает прискорбный вид и произносит:

-- Это так ужасно! Боюсь, сэр, что ваше животное отравилось...

***

-- Официант, у меня в супе муха!

-- Тише, а то другие услышат и тоже станут просить...

***

-- Официант, у меня в супе муха!

Официант забирает тарелку, приносит новую, а там плавают уже семь мух.

-- Ну что, так лучше?

***

-- Официант, у меня в супе муха!

-- Не беспокойтесь, это за счет заведения.

***

-- Официант! В моем супе плавает муха!

-- Она не может плавать, она мертвая, сэр...

***

-- Официант, у меня в супе муха!

-- Извините, мы забыли включить ее в меню.

***

-- Официант, у меня в супе муха!

-- Да, действительно. Но я думаю, что ваши опасения беспочвенны: вряд ли столь маленькое насекомое сможет съесть весь ваш суп.

***

-- Официант, у меня муха в супе!

Муха, возмущенно:

-- Он еще называет ЭТО супом!

***

-- Официант! У меня в супе муха !

-- Такая большая и синяя?

-- Да!!!

-- Ну слава богу... А то она уже всех замучила...

***

-- Официант, у меня в супе муха! Что это значит!

-- Простите, сэр, но я подаю на стол, а не истолковываю приметы.

***

-- Официант, эти мухи в вашем ресторане меня раздражают.

-- Скажите, какие конкретно, и я их выловлю.

***

-- Официант! Что за цыпленка вы мне принесли -- одна кожа да кости .

-- Извините, сэр, к сожалению все перья хозяйка израсходовала на набивку подушек.

***

-- Официант! Если это молодой цыпленок, то я -- Папа Римский!

-- Чем могу служить, Ваше преосвященство?...

***

-- Официант, почему уха пахнет мылом?

-- Понимаете, рыба очень сильно пахла нефтью, пришлось ее помыть.

***

-- Официант, это чай или кофе? У него привкус керосина.

-- Скорее всего, это чай. У нашего кофе привкус скипидара.

***

-- Официант, в прошлое воскресенье у вас было свежее пиво!

-- Уверяю вас, это оно и есть.

***

-- Официант, у курицы, которую вы мне принесли, одна нога короче другой!

-- Послушайте, вы заказывали курицу для того, чтобы ее есть, или будете с ней танцевать?

1293.-- Официант! Этот суп напоминает мне раствор стирального порошка!

-- Странно, это наше фирменное блюдо. Простите, а вы часто употребляете раствор стирального порошка?

***

-- Официант, почему тарелка мокрая!

-- Это ваш суп, сэр!

***

-- Официант, принесите чего-нибудь выпить на ваш вкус.

-- Спасибо, сэр. А вам что-нибудь принести?

***

-- Официант! Почему у вас жирные салфетки?

-- Я не знаю, почему вы вытираетесь блинами!

***

-- Официант, вы мне подали совершенно холодную котлету!

-- Удивительно! Ее сегодня уже раз пять подогревали.

***

-- Официант, кофе был совершенно холодный!

-- Хорошо, что вы мне об этом сказали. Охлажденный кофе на две копейки дороже.

***

-- Официант! Ваш нож туп, как осел, а шницель твердый, как скала!

-- В чем же дело, поточите нож об шницель, и все будет в порядке!

***

-- Официант! Возьмите жаркое назад!

-- Не могу, сэр, вы его поцарапали.

***

-- Официант! Почему вы подаете пищу в грязной посуде?

-- Дело в том, что у нас очень много работников, и тарелки проходят через десятки рук.

***

-- Долго мне еще ждать? -- сердится клиент. -- Я уже десятый раз прошу принести бифштекс.

-- Чтобы приготовить десять бифштексов, -- учтиво отвечает официант, -- нужно время, сэр!

***

-- Официант! Мне эти бифштексы напоминают хоккейные шайбы, если я съем ещё один, мне кажется, что я умру!

-- А это и есть хоккейные шайбы...

***

-- Официант! Отбивная очень жесткая!

-- Тогда я заменю вам отбивную на бифштекс.

-- Но я ее уже начал...

-- Ничего, бифштекс уже тоже начат.

***

-- Официант, у вас мясо жесткое как подметка!

-- Все претензии -- к барану!

-- А я к нему и обращаюсь...

***

-- Официант! Принесите мне кусочек сахара!

-- Извините, но он будет уже девятым.

-- Ну и что! Предыдущие ведь утонули.

***

-- Официант, чашку кофе! Положите туда 35 ложек сахара и не размешивайте, бо не размешаете:

***

-- Официант! Мой завтрак стоит тринадцать шиллингов, а вы принесли счет на четырнадцать!

-- Виноват, сэр, но мне послышалось, будто вы сказали своему другу, что вы очень суеверны.

***

-- Официант! Принесите мне, пожалуйста, на грязной тарелке недоваренный картофель, дурно пахнущие сосиски, политые горьким маслом, и пожелтевший салат.

-- Извините, сэр, но такой заказ я выполнить не могу.

-- Почему же? Ведь вчера же вы смогли...

***

Приходит мужик в ресторан, ему подают меню, он удивленно спрашивает у официанта:

-- А почему меню у вас без цен?

-- Не хотели сразу вам портить аппетит!

***

-- Официант, я теперь действительно вижу, что время -- деньги.

-- А что такое, сэр?

-- Вы к счету приплюсовали даже сегодняшнее число.

***

-- Официант, вы мне принесли кофе или чай?

-- А вы что, не можете разобрать?

-- Нет.

-- Тогда какая вам разница?

***

-- Официант! Я не буду есть эту гадость!! Позовите повара!!!

-- Бесполезно, сэр, он тоже не будет!

***

-- Официант! Почему бифштекс пахнет пивом?

Официант отодвигает тарелку как можно дальше на вытянутых руках.

-- А так?

***

-- Официант, принесите мне стаканчик амброзии!

-- Чего, чего?

-- Как, -- возмутился посетитель, -- вы не знаете? Это напиток богов!

-- Простите меня, всеблагой господи, я вас сразу-то и не узнал!

***

В ресторане посетитель удивляется:

-- Сколько у вас мух!

-- Да, вы правы, -- соглашается официант, -- целых сто двадцать три.

***

В привокзальном ресторане. Официант:

-- Ну что, вам еще пол-литра?

-- Да нет, пол-литра многовато будет. У меня поезд через два по сто.

***

-- Что там этот клиент написал в книге жалоб? -- спрашивает официант у шеф-повара.

-- Ничего не написал. Он просто вклеил в нее шницель.

***

-- Что будете из горячего: курицу, отбивную, поросенка?

-- Поросенка.

-- Вам с хреном или без?

-- Хрен отрежьте.

***

Посетитель в ресторане:

-- В чем дело? До сих пор вы клали в суп два куска мяса, а сегодня только один.

-- Простите, просто повар забыл его разрезать.

***

-- Что за ресторан! Телятины нет, трюфелей нет, устриц нет... Принесите мое пальто!

-- К сожалению, вашего пальто уже тоже нет.

***

-- Простите, у вас еще работает тот официант, которому я заказал отбивную?

***

-- Месье, я вам уже приносил меню?

-- Если да, то я его уже съел.

***

Официант:

-- Мадам, почему ваш муж залез под стол?

-- Это не муж, муж стоит в дверях...

***

Официант:

-- Как вам наши бифштексы?

-- Слишком маленькие для их возраста.

***

-- Официант, почему у этого рака одна клешня?

-- Он подрался в котле с другим.

-- Подайте победителя.

***

-- Официант, если это бифштекс, то я идиот! -- восклицает посетитель ресторана.

-- Это бифштекс, -- ответил официант и добавил, немного подумав, -- это настоящий бифштекс.

***

-- Да, сэр, мы очень современны и все готовим на электричестве.

-- А вы не могли бы дать этой отбивной еще пару электрических ударов?

***

-- А где мой официант? -- спрашивает богач, постоянный клиент ресторана.

-- Он вчера проиграл вас мне в карты.

***

Официант подбегает к столику посетителя:

-- Пожалуйста, съешьте быстрее рыбу, которую я вам только что принес!

-- Почему быстрее?

-- Потому, что пришла санитарная инспекция...

***

Утром из дымного ресторана выползает клиент:

-- Брр! Швейцар! Что это за неприятный запах?

-- Это свежий воздух, сэр!

***

Буфетчик говорит официанту:

-- Перестань выталкивать клиентов на улицу! Ты, видимо, забыл, что работаешь в вагоне-ресторане!

***

Посетитель ресторана попросил к обеду стакан вина.

-- Красного или белого? -- спросил официант.

-- Безразлично, я дальтоник.

***

Официант клиенту:

-- Для вас хорошие новости из кухни: то, что вы съели, действительно было помои.

***

Пьяный конферансье в ресторане:

-- А теперь белый танец. Дамы приглашают негров.

***

В ресторане не в меру упитанная женщина говорит:

-- Официант! Мне не нравится то место, на котором я сижу!

-- Мадам, по-моему, это единственное место, которым вам следует гордиться.

***

Разгневанный клиент:

-- Официант, в вашем рассольнике я выловил таракана.

-- Успокойтесь. Вам еще повезло. Посмотрите вон на того посетителя у окна -- так он не выловил.

***

-- Нравится вам бифштекс?

-- Гм, как специалист, считаю -- первый сорт!

-- Вы что, повар?

-- Нет, сапожник.

***

Джентльмен с дамой в ресторане. Официант на полусогнутых:

-- Чего изволите?

-- Что-нибудь экзотическое, пожалуйста.

-- Хм, как насчет бешеной коровы?

-- Полагаю, она закажет себе сама...

***

-- Что у вас есть поесть?

-- К сожалению, только гуляш.

-- Но в меню значится целая дюжина блюд...

-- Так это для возбуждения аппетита.

1341.В ресторане посетитель спрашивает официанта:

-- Скажите, у вас в меню есть дикая утка?

-- Нет, но для вас мы можем разозлить домашнюю.

***

-- Эй, официант! Ну, я понимаю, вино -- $20, салат -- $20, обед -- $30. Но что это за «получилось -- $50» и «ИТОГО -- $120»?

-- Ну, значит, не получилось.

***

Официант:

-- Хозяин, клиент возмущается, что в его тарелке оказалась улитка!

-- Включи ее в счет!

***

-- Официант! Вы мне принесли очень старого цыпленка. Я это определил по зубам.

-- Но ведь у цыплят нет зубов?!

-- Зато у меня они есть.

1345.Мужчина сделал заказ в ресторане. Сидит, час ждет, второй. Наконец, приходит официант.

-- Вот ваш кофе. Бразильский.

-- Теперь понятно, где вы были.

***

Мужик приходит в ресторан, подзывает официанта:

-- Бутылку водки, порцию манной каши!

Официант пожал плечами и принес заказ. Мужик второй раз заказал то же самое и третий тоже. Официант не выдержал:

-- Вы бы хоть что-нибудь закусить взяли!

-- Молодой человек! В мои планы сегодня входит напиться, а чем блевать, мне все равно.

***

Клиент в неаполитанской таверне:

-- Я хочу сырых устриц. Не очень больших и не очень маленьких, не очень жирных. Они должны быть холодными, и я хочу их быстро. Вы поняли?

-- Да, синьор... Вам устриц с жемчугом или без?

1348.Неловкий официант опрокинул графин воды на брюки клиента. На возмущенные возгласы пострадавшего прибежал хозяин:

-- Могу вас заверить, мосье, -- примирительно изрек он, -- что вода у нас чистая и, надеюсь, ваши брюки не испортятся. Кроме того, у нас такое неторопливое обслуживание, что ваши брюки вполне высохнут к тому времени, когда вам подадут десерт.

***

Мужик заходит в ресторан. Подходит официант.

-- Мне суп!

-- Супа нет. Может, возьмете салат?

-- Нет, мне бы суп.

-- Я все-таки настоятельно рекомендую взять салат.

-- Позовите старшего официанта!

Заходит старший официант.

-- В чем дело?

-- Я прошу суп, а мне предлагают салат!

-- А почему вы не хотите взять салат?

-- Позовите директора ресторана!

Заходит директор:

-- В чем дело?

-- (хором): Салат не хочет брать!

-- Я просил суп! Это безобразие!

-- Эй, вышибалы, уберите отсюда этого мужика: он сюда не жрать, а ругаться пришел!

***

К клиенту в кабаке подходит официант с супом. Клиент:

-- А почему в супе муха?

Официант достает муху ложечкой, привязанной к лацкану пиджака и извиняется:

-- Это, -- говорит, -- чтобы руки всегда были чистые!

-- А как ты в сортир ходишь?

-- А видишь, из ширинки тоже веревочка торчит? Так вот, за нее и вытаскиваю!

-- А обратно?

-- Ложечкой!

***

Приходят два мужика в кабак. Первый заказывает котлету, а второй -- фаршированный перец. Приносят, мужики едят. Тут первый находит в котлете волос. Отложил и ест дальше. Опять находит, и не волос, а целый клок. Подзывает официанта:

-- Официант, так вашу мать! Что такое?

-- У нас шеф-повар однорукий, так он котлеты на груди скручивает.

Второй пытается сблевнуть. Официант:

-- А вы-то чего?

-- А я подумал: а как он фарш в перец напихивает?

***

Посетитель в ресторане подзывает официанта:

-- Послушайте! Курица, которую вы мне подали, несвежая!

-- Сами виноваты.

-- Это почему?

-- Потому что я предлагал вам ее в прошлую среду, а вы отказались.

***

-- Если вы не оплатите счет за съеденный обед, я вынужден буду вызвать полицию, -- заявил официант.

-- Можете ее звать, если вы надеетесь, что она в состоянии оплатить счет.

***

Посетитель ресторана говорит официанту.

-- У человека, который зарезал эту курицу, вероятно, исключительно доброе сердце.

-- Почему вы так думаете?

-- Потому что прошло много лет, как он на это решился...

***

В ресторане:

-- Я не понимаю, почему люди ругаются? Суп превосходен.

-- Они не ругались, если бы повар сказал, что это суп, но он предполагает, что это кофе.

***

-- Официант! Этот бифштекс из конины?

-- Нет, сэр, бифштекс не из конины: кони кончились! Этот бифштекс из телеги!

***

Посетитель бара подзывает официанта.

-- Официант! -- возмущается он. -- Пиво разбавлено водой!

-- Что шумишь? Я же не заставляю тебя платить за воду.

***

Посетитель ресторана, час прождав официантку с заказом, подозвал хозяина ресторана:

-- Вот вам деньги, купите цветы для вашей официантки!

-- А что, она вам так понравилась?

-- Совсем нет. По-моему, она скончалась!

***

-- Кем ты сейчас работаешь?

-- Официантом.

-- Ну и как?

-- Отлично. Весь день до поздней ночи провожу время в ресторане, а мне еще и платят!

***

Заходит мужчина в ресторан:

-- У вас есть рыба?

-- Нет.

-- А мясо?

-- Нет.

-- Ну а овощное рагу?

-- Тоже нет.

Мужчина ушел. Вдруг его догоняет официант и говорит:

-- Сэр, я вам забыл сказать, что запеченной утки у нас тоже нет.

***

Мужик заходит во французский ресторан. Видит -- над стойкой висит клетка с колибри. Мужик:

-- Зажарьте мне эту птичку.

Официант:

-- Что вы сэр, она стоит 500 франков!

Мужик:

-- Все равно зажарьте!

Официант берет птичку, откручивает ей голову и несет на кухню. Затем приносит зажаренную. Мужик:

-- А теперь отрежьте мне на 5 франков.

***

-- Гарсон, один бульон.

-- Настоящий или искусственный?

-- А это что за искусственный бульон?

-- Тот, который мы готовим из одного концентрированного кубика.

-- А настоящий?

-- Из двух кубиков!

1363.-- Официант, почему в вазе искусственные цветы? В первоклассном ресторане цветы могли бы быть живыми!

-- Вы правы. Но с тех пор, как наш ресторан стал вегетарианским, посетители думают, что живые цветы -- это закуска.

***

Два официанта разговаривают в пивном баре

-- Слушай, -- спрашивает один, -- о чем с тобой так недовольно говорил мой клиент?

-- Он сказал, что пиво у нас прокисшее, закуска протухшая, а официант -- хам.

-- А чем же он конкретно недоволен?

***

Подходит мужик к бармену, дико кричит, и говорит:

-- Один экстремальный.

Бармен наливает коктейль, тот выпивает, опять дико кричит и уходит. Через некоторое время ситуация повторяется. Мужик, сидящий у стойки, тоже решил заказать экстремальный. Приготовился, выпил и... ничего.

-- Эй, бармен, нормальный коктейль, а чего тот так орал?

-- У него цена 500$.

-- Aaaaaaaaaaa!

***

В привокзальном ресторане.

-- Официант, почему у вас порции такие маленькие?

-- Специально для того, чтобы пассажиры не опаздывали на поезда.

***

-- У вас найдется что-нибудь перекусить?

-- Кусок медного провода вас устроит?

***

-- Гарсон! Кажется, я хватил лишнего. Принесите чего-нибудь отрезвляющего.

-- Пожалуйста, счет.

***

Мужик приходит в ресторан и заказывает официанту шницель с картофельным пюре. Начинает есть и вдруг снова зовет официанта:

-- Слушай! Принеси-ка еще один шницель.

-- Что, понравился? -- заискивающе спрашивает официант.

-- Да нет! Я положу его под ножку стола, чтобы он не качался.

***

-- Официант, подайте мне, пожалуйста, цыпленка, и чем моложе, тем лучше.

-- А не хотите ли вы, сэр, в таком случае заказать яйца?

***

Хозяин ресторана созывает своих официанток и говорит:

-- Сегодня, мои дорогие, оденьтесь понаряднее, приведите в порядок свои прически и подрумяньтесь!

-- А в чем дело? -- интересуется одна из них. -- Ожидаете какую-нибудь важную персону?

-- Нет, нет, не в этом дело. Сегодня у нас не совсем свежий бифштекс...

***

Посетитель бара берет две рюмки виски, достает из кармана мышку, и они принимаются пить каждый из своей рюмки. К ним подходит официант и говорит:

-- Простите, сэр, посетители возражают против того, что ваша мышь пьет из рюмки, их тошнит от этого зрелища.

Посетитель и мышь продолжают пить.

-- Если вы не прекратите, я позову хозяина! -- говорит официант.

-- Плевать я хотел на вашего хозяина! -- говорит посетитель.

-- ... И на вашего кота -- тоже! -- добавляет мышь.

***

Меню:

Булочка «Каменный гость».

Чай «Белые ночи».

Конфеты «Гранит науки в шоколаде».

Бифштекс «Дожуем до понедельника».

Котлеты «Доживем до понедельника».

1374.Мнительная и капризная дама сидит в ресторане, изучает меню и никак не может выбрать, что же заказать. Официант рекомендует ей фирменное блюдо -- заливной язык.

-- Неужели вы думаете, что я возьму в рот то, что уже побывало во рту у кого-то, -- возмущается дама.

Официант задумался на секунду, а затем предложил:

-- А что, если вам заказать яичницу?

***

Приходит мужик в ресторан. Официант к нему: «Чего изволите?» Мужик заказал себе поесть-попить, а официант спрашивает:

-- Соль будете?

-- Буду.

-- А вам какой сорт: «во-блин» или «ну-е-мое»?

-- А хрен его разберет, неси оба.

Официант приносит здоровое, благоухающее блюдо и две солонки. Мужик берет первую солонку и начинает ее трясти: оттуда падают две-три крупинки. Мужик со словами: «Во бли-ин!» раздраженно отставляет солонку и берет вторую. Только поднес к тарелке, как у солонки отвалилась крышка, и вся соль высыпалась на тарелку. Мужик, удивленно и разочарованно:

-- Нуу е-е-мое-е.

***

Коммерсант в ресторане обращается к официантке:

-- Принесите мне яичницу, зажаренную до черноты, картофель «фри» -- до крепости бетона, чашку жидкого вонючего кофе, а потом садитесь напротив и начинайте читать нотации -- у меня ностальгия по первой жене...

***

-- Можно у вас быстро перекусить?

-- Да, у нас есть готовые блюда. Вам предложить за десять или за двадцать долларов?

-- А какая между ними разница?

-- Разница большая: десять долларов!

***

-- Это неслыханно! Почему вы требуете, чтобы я заплатил по счету до обеда?

-- Дело в том, сэр, что вы заказали грибы...

***

Депутат парламента обедает в ресторане.

-- Как вам понравилось наше фирменное рагу? -- спрашивает шеф-повар.

-- Очень! Жаль только, что картофель в нем имеет абсолютное большинство, а мясо -- всего лишь слабая оппозиция.

***

-- Вам пиво? -- спрашивает официант постоянного клиента.

-- Нет, я на велосипеде, принесите минеральную воду.

Через минуту официант приносит пиво и говорит:

-- Вы уже можете выпить пиво, ваш велосипед кто-то украл.

***

Больной официантке:

-- Почему мне вилку и нож не дали?

-- У вас, больной, стол диетический, острое вам не положено.

***

-- Взгляните сюда, гарсон! Видите вот эту пуговицу от манжеты? Я нашел ее в своей тарелке!

-- О, премного благодарен, мосье! А я ее повсюду ищу.

***

-- Где вы потеряли столько зубов?

-- В столовой, доктор, я люблю шницель.

***

-- Официант, что это у вас там возле буфета так весело?

-- А это у нас такой обычай: перед закрытием ресторана устраиваем громкую читку книги жалоб.

***

Влюбленная парочка зашла в ресторан поужинать. Они буквально пожирают друг друга глазами:

-- Ты такая сладкая, я бы съел тебя всю...

-- И я тоже...

Подошедший официант кашлянул и спросил:

-- А запивать чем-нибудь будете?

***

-- Пожалуйста, принесите, мне бифштекс. Но, чтобы он был хорошо пожарен, достаточно сочен и мягок. Лучше всего из мяса молодого теленка...

-- А какая группа крови должна быть у этого теленка?

***

-- Что вам подать с биточками?

-- Мясо!

***

-- Эй, парень, принеси-ка мне отбивную.

-- С удовольствием.

-- Можно без удовольствия, но обязательно с картошкой.

***

Муж и жена закончили ужин в ресторане. Расплачиваясь по счету, муж говорит официанту:

-- А вместо чаевых моя жена поможет вам убрать со стола.

***

Возмущенный посетитель подзывает официанта:

-- И это вы называете крепким кофе?!

-- Да, конечно. И доказательством является то, что уже после первого глотка вы сильно возбуждены.

***

Посетитель кафе обращается к официанту:

-- Почему кофе совсем не сладкий?

-- Вероятно, вы размешивали сахар не в ту сторону.

***

В баре двое заказывают пиво. Один из них говорит:

-- Только, пожалуйста, в чистой кружке.

Через минуту кельнер приносит 2 пива:

-- Кто там из вас хотел в чистой кружке?

***

-- Стакан воды, пожалуйста.

-- С сиропом или без?

-- Без сиропа.

-- А без лимонного или без апельсинового?

***

Официант в ресторане откупоривает бутылку. Грохот, огонь, клубы дыма, из которых под потолком появляется небритое лицо в чалме. Клиент:

-- Что это?!

-- Это... это джинн!

-- Но я же заказывал шампанское! Принесите жалобную книгу!

***

Шел дождь, и мистер Смит с некоторыми опасениями решил посетить ближайшую к его конторе закусочную. К его изумлению, официант появился мгновенно.

-- Пару яиц всмятку, -- вежливо попросил Смит, -- и несколько добрых слов...

Через пять минут яйца оказались на столе.

-- Завтрак на столе, -- пробормотал он. -- А как насчет добрых слов?

Официант наклонился и прошептал ему на ухо:

-- Не ешьте эти яйца!

***

Посетитель в ресторане долго рассматривает меню, потом подзывает официанта и говорит:

-- Мне одну порцию ахвледиани.

-- Но это невозможно!

-- Почему?

-- Ахвледиани -- это наш директор!

***

Владелец ресторана официанту:

-- Я смотрю, вон тот тип в углу уже минут сорок лежит на столе. Почему ты его не выкинешь?

-- А я его бужу каждые десять минут, он просит счет и расплачивается.

***

В бар входит джентльмен и, показывая на мертвецки пьяного посетителя, говорит:

-- Мне, пожалуйста, то же самое.

***

-- Что посоветуете заказать: яйца всмятку или омлет?

-- Не берите яйца, -- отвечает официант, -- они несвежие. Омлет лучше -- в нем нет яиц.

***

-- Достопримечательность нашего ресторана, -- говорит гостю официант, -- крупные улитки.

-- Знаю. В прошлый раз одна такая меня и обслуживала.

***

Внимательно изучив меню, посетитель ресторана спрашивает официанта:

-- Из чего делается ваше фирменное блюдо цыпленок а ля Пежо?

-- Из цыпленка, попавшего под колеса машины нашего шефа.

***

-- В меню рыба вычеркнута, а теперь она снова появилась. Что это значит?

-- Посетитель, который только что вышел, вернул свою порцию.

***

Посетитель в кафе:

-- Сестрица, вина и фруктов.

-- Точнее, братец, -- холодно отозвалась официантка.

-- Сто грамм и огурец...

***

-- Принесите, пожалуйста, харчо, -- делает заказ посетитель официанту, -- только не слишком горячее, так как я спешу.

Официант приносит ему тарелку.

-- Я же просил вас не слишком горячее, а вы принесли мне кипяток.

-- А вы подуйте на него.

-- Если бы я собирался дуть, я бы заказал тромбон, а не харчо.

***

Посетитель ресторана все более и более накалялся, ожидая уже больше получаса, когда ему принесут заказанное блюдо. Наконец появляется официант:

-- Еще минутку или две, сэр, и я подам вам вашу рыбу.

-- А не смогли бы вы мне сказать, на что вы ее ловите? -- ехидно спрашивает посетитель. -- Может быть, я смогу порекомендовать более подходящую наживку?

***

-- Уберите ваш палец с моего бифштекса, -- говорит посетитель официанту. -- Это же отвратительно!

-- Извините, но если я не буду придерживать бифштекс пальцем, он опять упадет на пол...

***

-- Не понимаю, почему такой приличный ресторанчик назвали «Разбойничий»?

-- Счет принесут, поймете.

***

-- Чем это вы хотите меня накормить? -- спрашивает директор ресторана нового шеф-повара, брезгливо отодвигая тарелку.

-- Это навар! Ваша доля. Вы же мне говорили, когда принимали на работу, что навар с обедов пополам.

***

Один из ресторанов восточного Лондона славился своими пирогами с зайчатиной даже тогда, когда с зайчатиной было туго. Как-то один из завсегдатаев этого заведения спросил владельца:

-- Скажи правду, Джон, ты добавляешь еще что-нибудь в пирог с зайчатиной?

-- Видите ли, -- неохотно ответил хозяин, -- иногда я, ну, как вам сказать, добавляю конины...

-- Ясно, и в каком соотношении?

-- Пятьдесят на пятьдесят, -- признался хозяин, -- один заяц на одну лошадь.

***

Хозяину ресторана сообщают, что соседний ресторан сгорел.

-- Ну что ж, -- сказал тот, -- хоть раз у них была горячая пища.

***

-- Девушка, что у нас сегодня на первое?

-- Первого не варили.

-- А на второе?

-- Второго уже три дня нет.

-- А на третье?

-- А на третье хоть сама ложись.

-- Мне, пожалуйста, три третьих.

***

-- Не знал, что твоя жена умеет так здорово танцевать!

-- Да она совсем не умеет танцевать. Просто официант уронил ей за шиворот ведерко с льдом.

***

Заходит проголодавшийся мужик в кафе, подходит к стойке, взял меню и говорит:

-- Мне на первое борщ?

Продавец:

-- У нас нет первого.

-- Ну, тогда на второе макароны?

-- У нас нет второго.

-- А чай-то хоть с сахаром?

-- Чего? Может, тебе еще и заварки положить?

***

Приходит мужик в ресторан, заказывает выпивку. Официант приносит стакан. Вдруг подскакивает макака, сует свой хвост в стакан, и, поболтав им там, убегает. Офонаревший мужик требует другой стакан. Официант приносит, после чего все повторяется. Совсем очумевший мужик спрашивает у официанта:

-- Чья это макака?

-- Пианиста.

Мужик подходит к пианисту и говорит:

-- Ты знаешь, твоя макака мочит хвост в моем стакане?!

Пианист кивает и начинает петь, наяривая на пианино:

-- Моя макака мочит хвост в твоем стакане! Моя макака мочит хвост в твоем стакане!

***

-- Я бы выпил что-нибудь безалкогольное, -- сказал посетитель официанту.

-- Лимонад, сок, пепси-кола, минеральная вода?

-- Все равно, -- грустно вздохнул посетитель, -- я в этом деле новичок...

***

Мужичок пришел в ресторанчик, подозвал официанта.

-- Мне 100 грамм, вам 100 грамм и музыкантам по 100 грамм.

И так он повторял это весь вечер. Ну, закрытие, пора уходить. Встал и пошел.

-- Эй, а счет?

-- А у меня денег нет!

Ну, официант мужичку в морду начал давать, продолжительно. На другой день тот же мужичок опять в ресторан приходит:

-- Мне 100 грамм и музыкантам по 100 гамм.

Официант, со злым сарказмом:

-- А мне?!

-- А себе не наливайте, вы пьяный деретесь!

***

Вечер. Небольшой ресторан. Небольшое количество посетителей. Один из клиентов обращается к официанту:

-- Почему вчера, за те же самые деньги вы дали мне порцию в два раза больше, чем сегодня?

-- А где вы сидели?

-- А какое это имеет значение?

-- Имеет!

-- Ну, у окна?!

-- Ну разве не понятно, что тем, кто сидит у окна, мы даем порцию больше, потому что это же реклама для тех кто, снаружи!

***

Немолодого официанта спросили, какова самая большая мечта его жизни.

-- Чтобы все гости ели дома, а чаевые присылали мне по телеграфу.

***

Умер старый официант. Вдова его увлекалась спиритизмом. Однажды она сидела у столика, стараясь вызвать дух мужа, но столик не двигался.

-- О, -- зарыдала вдова, -- почему ты не появляешься?

-- Я этот столик не обслуживаю, -- раздался в темноте слабый голос.

***

Объявление в зоопарке: «Кормление зверей продуктами городского общепита строго запрещено. Штраф за нарушение -- стоимость издохшего животного».

***

К хозяину бара обращается посетитель:

-- Сколько литров пива вы продаете ежедневно?

-- Что-то около 200 литров.

-- А хотите, я скажу вам, как продавать 300 литров в день?

-- Конечно! Как?

-- Наливайте кружки полнее.

***

Неосторожный посетитель попросил бокал виски, но из-за неосторожности разбил его. Хозяин бара предъявил счет за ущерб. Посетитель был уже готов заплатить, как хозяин сказал:

-- Вы мне должны еще заплатить доллар, так как бокал был небьющимся.

-- Тогда я вам вообще ничего не должен.

***

Мужик спрашивает у бармена:

-- Что входит в коктейль?

-- Сахар, молоко и ром.

-- Ну и как на вкус?

-- Отлично! Сахар это сила, молоко -- энергия!

-- Ну а ром?

-- А ром -- это мысли, куда применить силу и энергию.

***

Застойные времена. Заходит мужик в пивную попить пивка и говорит бармену:

-- Мне кружку пива.

-- Вам недолить или разбавить?

***

В баре работал старый бармен. Заходит в бар ковбой:

-- Налей сто грамм коньяка.

Бармен как всегда не доливает. Ковбой:

-- Почему не доливаешь?

-- Понимаешь, я уже стар, плохо вижу...

-- Тогда почему не переливаешь?

-- Я же не слепой!

***

В бар входит громила и спрашивает бармена:

-- Вам вышибалы нужны?

-- Видите ли, сэр, -- говорит бармен, -- я не знаю вашей квалификации.

-- Сейчас увидите!

С этими словами громила подходит к ближайшему столику, берет за шиворот сидящего там детину с квадратными плечами и с некоторыми усилиями выкидывает его в окно. После этого он поворачивается к бармену и спрашивает:

-- Ну как?

-- Сейчас хозяин влезет обратно, и мы с вами потолкуем.

***

Посетитель бара подзывает официанта:

-- Скажите, -- спрашивает он, -- что вы раньше налили в кружку: пиво или пену?

-- Разумеется, пиво!

-- Отлично, тогда я не теряю надежду до него добраться.

***

-- Эй, бармен! Я нашел способ, как продавать пива вдвое больше.

-- Как же?

-- Наливайте кружку доверху.

***

Дает повар задание стажеру -- испечь торт и сделать на нем надпись «С днем рождения». Через некоторое время повар спрашивает ученика, как он справился с заданием.

-- Все нормально, -- отвечает ученик, -- только очень сложно было засунуть торт в пишущую машинку.

***

Открылся ресторан, в котором все есть. Шел как-то мимо мужик и решил над этим фактом приколоться. Зашел, сел за столик и заказал официанту бифштекс из слоновьего мяса. Через некоторое время официант возвращается:

-- Извините, сэр, но мы не можем выполнить ваш заказ.

-- Почему? Ведь у вас над входом написано, что у вас есть все?!!

-- Это так, сэр, но мы скоро закрываемся, и шеф-повар не хочет начинать нового слона...

***

Директор крупного ресторана вызывает к себе заместителя:

-- Что-то нас не любят окружающие жители. Придумай там какую-нибудь благотворительность, чтоб успокоились.

На следующий день зам приносит план. Директор:

-- Так. Благотворительные бесплатные обеды для нищих. Хорошо. Посмотрим смету. Помещение снимать не надо -- для них улица -- дом родной. Обойдемся без мебели -- постоят. Посуды тоже не надо -- свою пусть приносят...

-- Я все понял, шеф. Можно сделать почти без затрат.

-- Это дело. Как?

-- Надо просто переставить наши мусорные ящики из внутреннего двора на улицу..

***

Ресторан, дорогой, для особо посвященных, полускрытое освещение, солидный тапер сидит за клавишными, наигрывает вечные как мир мелодии, прекрасные как мир трели, изысканные до изящности лейтмотивы, с седыми висками, в костюме от Кардена. Подходит молодой человек, весь из себя навороченный, протягивает ему сто долларов и говорит:

-- Слушай, друг, сыграй нам Дюран-Дюран!

-- Послушайте, молодой человек! Я шестьдесят лет живу, сорок лет играю -- из них двадцать -- пою! НЕ НАДО МНЕ ДВА РАЗА ПОВТОРЯТЬ!

***

В ресторан заходит клиент и говорит официанту (непрестанно причмокивая, аппетитно облизывая пальцы и роняя слюну):

-- Мне, будьте добры, курочку!

-- Пожалуйста.

-- Только вы знаете, как я люблю: мне ее соусом полейте хорошо!

-- Как прикажете, соусом польем.

-- И еще, возьмите чесночок и чесночком нашпигуйте!

-- С чесночком обязательно.

-- Не забудьте морковочки натереть и морковочкой обложить!

-- Ну, уж морковочкой... сделаем.

-- Да, петрушечки возьмите и петрушечки ей под крылышки!

-- Сей момент, петрушечка имеется.

-- Зеленый лучок, возьмите зеленый лучок и в ротик ей вставьте!

-- Отчего же нет, зеленый лучок вставим обязательно.

-- Хотелось бы еще сметанки, вы ей в попку сметанки налейте!

-- Нальем, нальем...

За соседним столиком спит вдрызг пьяный мужик, в этот момент поднимает голову и орет:

-- ОФИЦИАНТ! ВСЕМ В ЖОПУ СМЕТАНЫ! Я ПЛАЧУ!

***

Русский живет за границей. Ну, уже привык там, не отличить от местных. Заходит в ресторан, поел там, попил, подзывает официанта:

-- Официант, счет!

-- Вот, господин русский, ваш счет.

-- А как вы узнали, что я русский?

-- А русские, когда сахар в чае размешивают, то стучат ложкой по стакану.

-- Да? Ну ладно...

Следующий раз заходит, ну, поел, попил, подзывает официанта:

-- Официант, счет!

-- Вот, господин русский, ваш счет.

-- А сейчас как вы узнали, что я русский?

-- А русские, когда чай пьют, то ложку из стакана не вынимают.

-- Да? Ну ладно...

Ну, в третий раз заходит, поел, попил, подзывает официанта:

-- Официант, счет!

-- Вот, господин русский, ваш счет.

-- А на этот раз как вы узнали, что я русский?

-- Так вы в третий раз у нас уже!

***

В Париже пришел мужик в ресторан и заказал официанту «Прованскую курицу».

-- Только, говорит, вы мне ее принесите перед приготовлением, проверю ее.

Приносят. Мужик ей в задницу палец засовывает, вытаскивает, нюхает:

-- Это курица из Шампани! Мне нужна Прованская!

Приносят другую. Все повторяется.

-- Это курица из Булони!! У вас есть еще куры?

Пошли искать. Из-за соседнего столика поднимается другой мужик:

-- Вы знаете, я сирота, родители мои умерли, когда я был младенцем. Вы не могли бы определить -- откуда я родом!

***

В ресторане джентльмен заказывает одну порцию виски, затем вторую, затем третью, в конце-концов заплетающимся языком просит принести четвертую, на что официант ему говорит:

-- Простите, сэр, но, по-моему, вам уже достаточно!

-- Простите, но я все прекрасно соображаю и вижу.

-- И что-же вы видите, сэр?

-- Я вижу, как в открытую дверь входит кошка и вижу, что у нее два глаза!

-- Сэр! Но эта кошка уходит!

Охотники и рыболовы

***

-- Вчера я подстрелил двух гусей...

-- Они были дикие?

-- Они-то нет, а вот их хозяин!

***

Охотник садится в трамвай и кладет себе на колени ружье, направив его дулом на соседа.

-- Поосторожней, а то вдруг выстрелит!

-- Ну и что? Еще раз заряжу.

***

Муж вернулся с охоты. Жена:

-- Что это за цифры 17.25 на бумажке, привязанной к лапе твоего зайца?

-- Где? Ах это... Это я записал время, когда убил его.

***

Охотники беседуют:

-- Вот у меня нож -- поднесу к пальцу -- сразу кровь выступает!

-- Вот у меня ружье -- бьет на 20 верст!

-- А вот у меня собака -- чудо! Нальешь в блюдце молока и воды, так она молоко выпьет, а воду оставит!

***

Муж, возвращающийся домой с охоты, звонит жене с вокзала:

-- Мэри, это я. Еду домой.

-- Как охота, милый?

-- Все нормально, месяц не будем покупать мясо.

-- Ты убил лося?

-- Нет, пропил зарплату.

***

-- У меня была легавая, которая стоила десять миллионов.

-- Вы что, охотник?

-- Да нет, просто прибрехнуть люблю.

***

-- В прошлом году мне посчастливилось двумя выстрелами убить девять куропаток!

-- А вы, наверное, в яйца стреляли? Угадал?

***

-- Почему ты не стреляешь в этого зайца?

-- Ты разве не видишь, как он бежит?! Может, еще бешеный, ну его к черту!

***

После выстрела по дичи охотник просит напарника:

-- Сходи, посмотри, что за зверя я уложил

Тот возвращается:

-- Судя по паспорту, его зовут Джонсон.

***

-- Я была на охоте, -- говорит с гордостью Сюзанн подругам.

-- Ну и кого же ты там убила? -- спрашивают они.

-- Увы! Я вернулась несолоно хлебавши. Правда, подстрелила одного загонщика, но он не в счет.

***

Заядлый охотник в дверях кабачка столкнулся с местным врачом:

-- Знаете, доктор, что я сегодня подстрелил?

-- Да, знаю, я его уже перевязал.

***

Два приятеля охотились. Вдруг один из них увидел плывущую утку и вскинул ружье.

-- Ну, это неспортивно, -- остановил его товарищ. -- Настоящий охотник-спортсмен никогда не стреляет по плывущей птице.

-- И верно. Лучше я подожду, когда она остановится.

***

Охотник убил большого оленя. На выстрел поспешил лесник и потребовал лицензию. Охотник ответил, что лицензии у него нет, поэтому лесник решил доставить его вместе с убитым оленем в город. И когда совместными усилиями 200-килограммовый олень был вытащен на дорогу, охотник вдруг воскликнул:

-- Фу-ты, черт, я совсем забыл, у меня же есть такая лицензия, вот она!

***

Приходит муж домой с охоты, уставший и злой.

-- Жена! Ты знаешь, какое коварное животное лиса?

-- Нет. А почему ты так думаешь?

-- Да вот иду я по лесу, вдруг вижу -- лиса бежит. Я заряжаю ружье, прицеливаюсь, стреляю -- лиса падает. Дай, думаю, пойду, заберу лису, подхожу я к ней, глядь -- а это собака!

***

Приходит охотник домой с охоты.

-- Что это от тебя такой запах?

-- Да понимаешь, пошел на медведя, а Тузика оставил дома. Пусть, думаю, дома побегает. Смотрю -- берлога. Взял дрын, давай там шуровать. Когда слышу, кто-то мне сзади лапы на плечи положил. Поворачиваюсь. Ну вижу, что Тузик, а перестать какать не могу!

***

Будучи проездом в одной из областей, некий министр был приглашен на охоту на зайцев. По окончании он единогласно был провозглашен королем стрелков. Министр один застрелил тридцать зайцев.

-- Да, это великолепный результат, -- скромно заметил он, -- особенно, если учесть, что у меня было только десять патронов.

***

Сидят три охотника на привале, травят байки. Первый:

-- Иду это я вчера мимо кустов, а там: «Нерм-хру-шу-жо-зю»... Бах туда навскидку. Лиса!

-- Это еще чего, вот я... Иду, значит, вчера мимо кустов, а там: «Hям-тpям-pм-хpу-шу-жо-зю-лю....»

Бах туда навскидку... Кабан!

-- Это все фигня, вот я... Иду вчера мимо кустов, а там: «Hям-ням-ням-хpу-бжи-зю-фpю-злю-фля-ням-ням-ням-ням-хpу-бжи-зю-фpю-злю-фля-ням-тpям-еpм-хpу-шу-зю»: О чем это я?

***

Один охотник другому:

-- Я попадаю в зайца с расстояния 100 шагов.

-- Интересно, где ты найдешь таких зайцев, которые ждут, пока ты отмеришь сто шагов?

***

-- Представляешь, вчера, отправляясь на охоту, я забыл взять с собой ружье.

-- Это неприятно. И когда ты об этом вспомнил?

-- К сожалению, только тогда, когда принес жене зайца.

***

Женщина объясняет по телефону своей подруге:

-- Ты знаешь, милочка, Гарри в этот раз очень повезло на охоте. Его не подстрелили.

***

Два сумасшедших пошли на охоту. Первый подстрелил утку, и она упала к его ногам. Ему вдруг стало ее очень жаль.

-- Ты не виноват, -- утешает другой, -- если бы ты ее не убил, она все равно разбилась бы при падении.

***

Разговаривают два охотника:

-- Представляешь, вчера я набрел на парочку прекрасных фазанов, у меня сердце затрепетало, когда я их увидел!

-- И ты их добыл?

-- Нет, нескольких рублей не хватило.

***

Два охотника наткнулись на свежие следы барса.

-- Иди посмотри, куда он пошел.

-- А ты?

-- А я пойду в противоположную сторону, посмотрю, откуда он вышел.

***

Разговаривают охотники:

-- Влез я, знаете, на сук, а волки подо мной так и прыгают, так прыгают. И вдруг сук -- тррах! Я, знаете, прямо на волков...

-- И что же?

-- Что? Ну, конечно, разорвали в клочья.

***

Охотник с весьма живым воображением рассказывает, как неделю тому назад он одним выстрелом убил двух куропаток и зайца.

-- Я выстрелил только в одну куропатку, -- рассказывает он, -- но, падая, она схватила когтями вторую и свалилась вместе с ней на землю.

-- А как же с зайцем?

-- О, с зайцем было по-другому. От выстрела меня так шибануло прикладом в плечо, что я полетел спиной на землю и придавил зайца, который пробегал сзади меня.

***

На собрании охотников был задан вопрос представителю общества охраны природы:

-- Что делать охотнику, если одно животное, внесенное в Красную книгу, собирается съесть другое животное, тоже внесенное в Красную книгу?

***

Опытный охотник делится опытом с начинающим:

-- Запомни, лучше всего охотиться с собаками: сколько бы ты ни ходил, ни блуждал, а домой они дорогу всегда найдут, как проголодаются. Но уж тогда поводка из рук не выпускай!

***

-- Однажды на охоте в Африке я с расстояния 500 метров первым выстрелом свалил слона!

-- Это что! Вот недавно на Северном море я голыми руками задушил белого медведя!

-- Да, к вопросу о морях: ты слышал о Мертвом море?

-- Ну, разумеется.

-- Так вот, это мы с братом его убили!..

***

Встречаются три охотника. Один говорит:

-- Идешь вокруг озера, видишь утка летит, ты ее бац из ружья -- вот это охота.

-- Идешь по лесу, видишь заяц бежит -- ты его бац -- вот это охота.

-- Идешь по улице, видишь идет женщина симпатичная. Тебе охота, ей охота -- вот это охота.

***

-- Зачем ты в грозу идешь на охоту?

-- Может, мне повезет и молнией убьет зайца!

***

-- И тогда я бросился на волка и одним ударом ножа отсек ему хвост! -- говорит охотник.

-- А почему не голову?

-- Это кто-то уже сделал до меня.

***

Корреспондент задает вопрос охотнику-любителю:

-- И давно вы охотитесь на слонов?

-- Нет, недавно. Я приехал сюда охотиться за бабочками, но потерял очки ...

***

Муж возвращается с охоты без дичи. Жена:

-- Где дичь?

-- В лесу, где ж ей быть?

На следующий день муж приходит с работы:

-- А где ужин?

-- В ресторане, где ж ему быть?

4330.Встречаются два охотника. Один говорит:

-- Везет же тебе, опять с медведем! Как ты их подстреливаешь?

-- Очень просто: иду по лесу, вижу -- нору. Я в нее -- «А-а!», оттуда -- «У-у!». Стреляю, забегаю, медведь готовый лежит.

На следующий день снова встречаются, удачливый весь в бинтах.

-- Что случилось?

-- Да шел по лесу, смотрю нора. Я туда -- «А-а», оттуда -- «У-у!». Стреляю, забегаю, а навстречу поезд...

***

Охотник рассказывает гостям:

-- Самый опасный зверь -- гризли. От этого медведя нет спасения. Если вы бежите, то он побежит за вами еще быстрее. Если вы броситесь в воду, он тоже поплывет...

-- А если спрятаться?

-- Он тоже спрячется...

***

Один рыбак делится опытом с другим, как избавиться от комаров во время рыбалки:

-- Хорошенько натритесь добрым вином и затем посыпьте себя мелким песком. Комары сядут, напьются вина и начнут бросать камни друг в друга.

***

Один рыбак говорит другому:

-- Я поймал лосося на 72 килограмма.

-- Это что! А я поймал бронзовый канделябр на 4 свечи, а свечи горели.

-- Послушай, а если я сброшу 40 килограммов, ты потушишь свечи?

***

Два рыбака провели день на берегу реки. Под вечер один говорит другому:

-- Есть одна вещь, в которую я никогда не поверю.

-- Какая?

-- Ложь, что есть целые народы, которые живут одним рыболовством.

***

Мужик на рыбалку пошел, сел, налил стопку, поставил рядом с собой и рыбачит. Час сидел, замучался ждать. Вдруг -- клюет. Ну он подсек, достает, а с крючка маленький карасик сорвался и прямо в стакан. Мужик карася выбросил, тяпнул и дальше сидит. Вдруг к нему рыба повалила, да все крупные. Мужик наловил, сколько надо, собрался и ушел. В пруде две рыбы базарят:

-- А карась, падла, говорит: «Наливааают, а потом отпускаааают».

***

Два приятеля были на рыбалке. Одному повезло: он вытащил крупного леща, который неистово дергался и никак не давался в руки.

-- Послушай, как мне его прикончить? -- спросил удачливый рыболов.

-- А ты его утопи!

***

Жена:

-- Какой у тебя вчера был улов?

-- Шесть лещей.

-- Значит, нас обсчитали. Из магазина пришел счет на восемь.

***

Вернувшись с рыбалки, муж спрашивает:

-- Кот дома?

-- Заходи, не бойся, я ему в магазине кильки купила...

***

Разговор двух подруг.

-- Никогда больше не пойду с мужем ловить рыбу! Сначала я, оказывается, громко говорила, затем нацепила неправильную наживку, потом слишком рано подсекла. А кончилось все совсем скверно: я наловила рыбы больше, чем он...

***

У входа в гарнизонную фотографию висит такое объявление: «Пойманную офицерами и прапорщиками в воскресенье рыбу увеличиваем до любого размера».

***

Два браконьера:

-- Вчера поймал огромного осетра. Закинул его на спину и иду домой.

-- Ну?

-- А тут из-за кустов -- инспектор рыбнадзора!

-- Ну?!

-- А я осетра со спины -- и в карман!

***

Сидят 3 рыбака на берегу. Рыбу удят. У двоих ничего не ловится, а у одного -- отличная рыба идет. Ну и пристали те двое:

-- На что ловишь дядя, на мотыля или червячка?

-- На таблетки от триппера!

Побежали эти двое в аптеку, вбегают:

-- Нам таблетки от триппера!

-- Что, поймали?

-- Нет еще, но такое место знаем!

***

Идут рыбаки к озеру. По дороге встречают старого деда.

-- А что, старый дед, есть рыба в озере-то!

-- Да куда ж ей деться!

Просидели целый день у озера -- ничего не поймали. Возвращаются -- тот же дед.

-- Что ж ты наврал, дед! Нету в озере рыбы!

-- Да где ж ей взяться!

***

На берегу реки сидит рыбак и ловит рыбу. К нему подходит местный житель и говорит:

-- Простите, я здесь вас часто вижу...

-- Да, я езжу сюда уже пять лет.

-- Но разве вы не знаете, что здесь нет никакой рыбы?

-- Ну, года два назад у меня начали появляться подозрения...

***

На рыбалке.

-- Что ты там с этим червяком возишься? Он же у тебя сдох!

-- Вовсе и не сдох, а потерял сознание. Сейчас сделаю ему искусственное дыхание, приведу в чувство и пусть снова рыбу ловит. Нечего придуриваться!

***

Рано утром на берегу речки мужик ловит рыбу. Тут подходит другой мужик

-- Как сегодня вода?

-- Изумительная, рыба вообще не хочет из нее вылезать.

***

-- Подсудимый, вы признаете себя виновным в том, что ловили рыбу без разрешения и поймали восемнадцать штук?

-- Да, признаю. Но у меня есть просьба, гражданин судья. Не могли бы вы дать мне несколько экземпляров протокола, чтобы я мог показать его своим приятелям?

***

-- Что-нибудь поймали? -- интересуется прохожий у рыбака.

-- Да, -- мрачно отвечает рыбак. -- Поймал одного и бросил в реку.

-- Наверное, маленький был.

-- Да, ростом примерно с вас и такой же назойливый.

***

-- У вас повышенное давление, -- говорит врач пациенту-рыбаку.

-- Это последствия рыбалки...

-- Рыбалка, напротив, успокаивает...

-- Согласен с вами, доктор. Но я ловлю рыбу в запрещенном месте.

***

Прохожий остановился на берегу реки и добрых полчаса смотрел, как паренек, не шевелясь, сидел с удочкой. Наконец, прохожий не выдержал и спросил:

-- Послушай, рыбак, много поймал?

-- Вот как поймаю эту и еще одну, будет две.

***

Ловит мужик рыбу в неположенном месте. Подходит милиционер и говорит:

-- Плати сто рублей.

-- Тогда подождите, на такую сумму я еще не наловил...

***

-- Ты на что рыбу ловишь?

-- На самца-червяка.

-- А как ты определяешь?

-- А очень просто. Протаскиваю червяка сквозь зубы, если яйца застревают -- значит самец.

***

-- Как сегодня ловится рыбка?

-- Да вот сижу целый день -- и ни одной не поймал.

-- А вы попробуйте надеть на крючок какую-нибудь наживку!

***

Один горожанин приехал в деревню на отдых и утром пошел на рыбную ловлю. Подошел к маленькому озеру и спрашивает встречного:

-- Скажите пожалуйста, в этом озере можно ловить рыбу?

-- Конечно.

-- Значит, если я что-то поймаю, это не будет вредительством?

-- Да нет, это будет чудом...

***

Один рыбак рассказывает другому:

-- Мне вчера такой сон приснился! Будто сижу я в лодке, а рядом красивая, совершенно голая девушка.

-- Ну, а дальше то что?

-- А дальше я забросил удочку и поймал во-о-от такую рыбину!

***

-- Соседка, я вижу, в последнее время ваш муж заметно похудел. Он не болеет?

-- Нет, просто он каждый день ходит на рыбалку.

-- И оттого худеет?

-- Конечно. Ведь он питается только той рыбой, которую поймает.

***

-- Как рыбалка?

-- Прекрасно. Поймал вот такую щуку, килограммов на пять, а может и на семь.

-- И что, засолили на зиму?

-- Нет, отпустил в реку. Все равно не поверят...

***

Пришел мужик на рыбалку, разложил все как надо, приготовил все причиндалы. Сидит час, два -- не клюет. Даже признаков рыбы никаких. Что, думает за фигня такая! Еще час сидит. Никого. Вдруг у берега тихий плеск, и на берег медленно выползает огромный такой, ленивый, жирный сом. Мужик офигевает. Сом лег пузом кверху, на солнце греется, потом оглядел его не торопясь и расслабленно так говорит:

-- Мужик: ты знаешь... клева не будет, мужик!

Мужик, ошалело:

-- А почему?

-- Эээ, мужик, опоздал ты -- клево было вчера!!!

***

-- Дядя, а рыба клюет?

-- Нет, она только намекает.

-- Как это?

-- А вот так. Поплавок водит, водит, а потом морду из воды высунет и говорит: «Извините, что побеспокоила».

***

Жена собирает мужа на рыбалку:

-- Котик, принеси большую форель. Если форели в магазине не будет, покупай карпа.

***

Сидит мужик в камышах, рыбу ловит. Предрассветный туман, над озером мгла. Вдруг где-то вдалеке истошный крик:

-- Аааааа...

Насторожился, прислушался, ловит дальше. Через какое-то время уже ближе:

-- Аааааааа...

Поежился, подтянул к себе весло, сидит, озирается, о крючке забыл. Еще через минуту, совсем рядом:

-- Аааааааааа...

Вскочил, перекрестился, схватил весло, размахнулся. Камыши раздвигаются, оттуда вываливает кто-то страшный, морда распухшая, в крови. Мужик его ка-а-ак шандарахнет веслом по морде! Незнакомец (убегая в камыши):

-- Аааааааааааааааа...

***

Мужик рыбу ловит. Видит -- поплавок стал подрагивать. «Рано подсекать, пусть заглотит», -- думает мужик. Поплавок стал еще сильнее колебаться. «Рано, пусть наверняка заглотит», -- думает мужик. Поплавок скрылся под воду, удочка -- дугой. Мужик азартно подсекает и тащит удочку на себя. Червяк из воды вылетает и орет:

-- Мужик, ты что, обалдел? Меня чуть рыбы не съели!!!

***

Сидит рыбак на берегу. Всплывает карась, и спрашивает:

-- Ты чего сидишь?

-- Клева жду.

Карась держится за голову и говорит:

-- Клева сегодня не будет, клева было вчера.

***

Собрался как-то зимой один мужик на рыбалку. Пришел, начинает лед долбить, вдруг какой-то голос и говорит:

-- Здесь рыбы нет!

Мужик не понял, пошел в другое место, начинает долбить, снова голос:

-- Здесь рыбы нет!

Мужик переходит, а ему снова:

-- Здесь рыбы нет!!!

-- Да кто ты такой???

-- Директор катка!

***

Два рыбака много дней подряд выплывают на лодке, но никак не могут найти рыбное место. И вот однажды им повезло. Когда они вернулись на берег и сдали лодку, один из них спрашивает другого:

-- Ты запомнил то место, где мы сегодня ловили?

-- За кого ты меня принимаешь?! Я нарисовал крестик на дне лодки.

-- Дурак!!! Нам завтра могут выдать другую лодку!!!

***

-- Твои сети опять ничего не вытащили?

-- Вытащить-то вытащили, но не станем же мы есть водолаза!

***

Два рыбака рассказывают:

-- Я такую рыбу поймал, что она даже не хватило шкалы весов, чтобы ее взвесить

-- А я такую, что одна ее фотография весила 2 кг.

***

Рыболов хвастается перед приятелями:

-- В прошлое воскресенье поймал щуку -- вот как моя рука!

-- Брось заливать! Таких волосатых щук не бывает!

***

Один приятель приглашает другого на рыбалку.

-- Да ты что, -- отмахивается тот, -- я совсем не умею рыбу ловить.

-- Да что тут уметь, разливай и пей.

***

В ресторане за столиком беседуют два приятеля:

-- Понимаешь, -- рассказывает один, -- недавно сижу я на берегу речушки и, представляешь, прямо на меня плывет осетрина.

Официант, стоявший рядом, вдруг не выдержал:

-- Скажите, пожалуйста, и большая была порция?

***

Пробираясь сквозь заросли к любимому месту на реке, приятели философствуют:

-- Что такое счастье настоящего рыбака?

-- Это когда свалишься случайно без удочки в реку, а вынырнешь с рыбой в руках.

-- А несчастье?

-- Это когда выныривает одна рыба:

***

Двое рыбачат. Один говорит:

-- У тебя нет с собой запасного поплавка?

-- Зачем тебе?

-- Да мой все время тонет.

***

Жена говорит мужу:

-- Тебе звонил приятель.

-- Что он хотел?

-- Просил передать, что рыбалка отменена, бар закрыт на переучет.

***

Рано утром на берегу речки мужик ловит рыбу. Тут подходит другой мужик и начинает пялиться на того, который ловит. Час пялится, второй, третий... Ближе к вечеру, который ловил спрашивает у другого:

-- А ты чего все сидишь, а рыбу не ловишь?

-- А у меня терпения не хватает.

***

Кончились у мужика черви. Что делать? Нашел щепку и на ней написал: «Красный червяк». Только забросил удочку, тут же поклевка. Мужик напрягается, тащит, смотрит, а это бревно, а на нем надпись: «Офигенный лещ».

***

Рыбаки на Москве -- реке появились. Спрашиваю:

-- Что, ловится ?

-- А то как же! Маленькую выпускаем, а большую в спичечный коробок складываем.

***

-- Я вчера поймал во-о-от такую щуку! -- хвалится перед соседом Кондрат.

-- Вполне возможно, -- согласился собеседник. -- Я позавчера выловил леща на два кило больше.

-- А ты что, взвешивал его что ли?

-- Не я взвешивал, а продавец. Большую рыбину я себе взял, а поменьше тебе оставил.

***

Рыбак, собираясь на реку, говорит жене:

-- Сердце мое, ты, надеюсь, не забыла положить мне в сумку сковородку и масло? Хочу себе на обед поджарить несколько рыбин из улова.

-- А как же, милый. Кроме того, ты найдешь в сумке и банку сардин.

***

Рыбак достал из банки червяка, а тот и говорит:

-- Мужик, ты очень резко не подсекай, а то уши закладывает.

Парикмахеры

***

В парикмахерской:

-- Потрясите, пожалуйста, головой: я туда уронил ножницы!

***

-- Говорите, что я вас уже брил? Что-то я не припоминаю ваше лицо.

-- Видите ли, оно за это время уже полностью зажило.

***

-- Парикмахер! Почему у вас такие грязные руки?

-- Я еще сегодня никому не мыл голову...

***

В парикмахерской. Усаживаясь в кресло, клиент спрашивает мастера:

-- У вас бритва та же, что и в прошлый раз?

-- Та же.

-- В таком случае прошу общий наркоз.

***

Известный своей рассеянностью профессор садится в кресло парикмахера.

-- Прошу подстричь.

-- Охотно, господин профессор, но сначала я попросил бы вас снять шляпу.

-- О, простите, я и не заметил, что здесь дамы!

***

Парикмахер стрижет своего старого знакомого и говорит:

-- У вас катастрофически выпадают волосы. Вы что-нибудь делаете для их спасения?

-- Да. Я развожусь.

***

-- С тех пор как я стал сам бриться, -- сказал клиент парикмахеру, -- я сэкономил много денег.

-- Да, -- согласился парикмахер. -- Но с тех пор вы совершенно не в курсе последних новостей.

***

В парикмахерской клиент говорит мастеру:

-- Разделите мне волосы на две равные половины.

Через некоторое время мастер говорит в некоторой растерянности:

-- Прошу прощения, но у вас нечетное количество волос...

***

Парикмахер спрашивает клиента:

-- За какую футбольную команду вы болеете?

-- За ту же, что и вы.

-- Но ведь вы не знаете, за кого я болею.

-- Да, но ведь у вас в руках бритва...

***

Парикмахерская высшего разряда. Мастер, обращаясь к клиенту:

-- Итак, мы начнем с рентгеновского снимка вашей головы...

***

Идет мужик мимо парикмахерской, а там на двери объявление: «Бритье у ученика стоит вдвое дешевле чем у мастера». Решил мужик сэкономить, зашел. Пока ученик его брил, раз 10 поцарапал, порезал... Мужик терпел, терпел, но когда в соседней комнате послышались крики подравшихся котов, он не выдержал:

-- Слушай, а что, в той комнате совсем без денег бреют?

***

Парикмахер бреет клиента с глубокими морщинами. Чтобы было легче и безопаснее, дал ему в рот пластмассовый шарик.

-- А почему вы в прошлый раз мне его не дали? -- спросил клиент.

-- Его недавно проглотил один тип, а вернул только сегодня.

***

Парикмахер бреет клиента, а собака парикмахера сидит в углу и не сводит глаз с рук парикмахера.

-- Смотрите, как ваша собака любовно смотрит на вас; по-видимому, ей нравится, как вы работаете.

-- Еще бы, ведь ей очень часто достается кусочек уха на обед.

***

-- Вас попудрить?

-- А это входит в стоимость бритья?

-- Конечно!

-- Тогда заверните мне пудру для жены.

***

Приходит мужик в парикмахерскую:

-- Побрейте меня по высшему разряду.

Парикмахер плюет на кисточку и начинает намыливать мужику лицо.

-- Эй, эй! Я же просил по высшему разряду!

-- А по низшему мы на морду плюем...

***

-- Как вас подстричь?

-- Молча.

***

Клиент парикмахеру:

-- Почему ваша собака смотрит на меня с такой жадностью?

-- Видите ли, сэр, время от времени на пол падают уши. Она их просто обожает.

***

Клиент в парикмахерской говорит:

-- Побрейте меня, пожалуйста!

-- Только «Невой»...

-- А я и не вою!..

***

В парикмахерской. Мастер, уже дважды порезав клиента, заводит с ним разговор:

-- Вы у нас бывали раньше?

-- Нет. Руку я потерял на войне.

***

Клиент уселся в кресло и попросил побрить его. Мастер-новичок порезал его раз, два, три. Клиент не выдерживает:

-- Дайте и мне бритву, пожалуйста, я буду обороняться!

Эпоха перестройки

***

Эксперты называют два варианта успешного завершения перестройки. Первый -- реалистический: прилетают инопланетяне и делают нам все, что нужно. Второй -- фантастический: мы делаем все сами.

***

Эволюция вопроса Чернышевского «Что делать?»:

Конец 19в.: Что делать?

Начало 20в: Что делается...

70-80 гг.: Что поделаешь...

Перестройка: Что-то уже надо делать...

Наше время: Шо за дела?!

***

-- Я думаю, что во всех наших бедах виноват аппарат, плохо работает.

-- Я посмотрю, какие аппараты у тебя будут работать в семьдесят четыре года.

***

-- Что такое перестройка?

-- Правда, еще раз правда и ничего кроме правды.

***

Перестройка повредила ногу. Сначала думали -- перелом, а потом оказалось -- очередной вывих.

***

Идет лиса по лесу, вдруг видит: ворона задом наперед летит. Лиса:

-- Ты, что, ворона, сдурела, так летать?!

-- Сама ты сдурела, это перестройка!

Лиса и думает: «Надо тоже перестраиваться». Вот и пошла жопой вперед. Идет, значит, а тут волк из-за куста выскочил и как впендюрит ей по самые помидоры! Лиса, короче, потом еле ноги унесла. Встречает потом ворону (та все так и летает) и говорит:

-- Какая, к черту, перестройка, меня волк только что так отделал!

-- Так это у нас только сверху перестройка, а вас снизу как е***и, так е**ть и будут!

***

Один видный демократ, полагая, что должен знать взгляды своих врагов, всегда покупал газету «День». И вот однажды он не выдержал и спросил парня, у которого ее купил:

-- Молодой человек, вы мне кажетесь таким интеллигентным с виду, как же вы можете продавать такую дрянь?

-- Так я же ее продаю, а не покупаю, -- был ответ.

***

-- Если правительство скажет «контакт», народ ответит «Есть контакт».

-- А если правительство скажет «Есть контакт?»

-- Тогда народ будет есть контакт.

***

Сидит ворона на дереве, держит в клюве сыр. Подошла лиса, села под деревом, развернула газету и читает :

-- С каждым днем увеличивается благосостояние жителей нашего леса

-- ?

-- Растет доход на душу лесного населения.

-- ???

-- Скоро в нашем лесу на каждой ветке будет висеть кусок сыра

-- Ха! -- сказала ворона, сыр выпал и с ним была плутовка такова.

Мораль -- нечего смеяться над решениями правительства.

***

-- Дети! Я сейчас проходила мимо столовой и видела на полу булку хлеба. Кто-то бросил хлеб на пол и играл им в футбол. А вы знаете, сколько он стоит?!! Да он полторы штуки стоит!!! Довели страну, реформаторы хреновы!

***

Приходит молодая женщина к гинекологу. Тот ее усаживает в кресло и спрашивает:

-- На что жалуемся?

-- Доктор, посмотрите, правильно ли мой муж вложил свой ваучер?

***

-- Как правильно: Грузия отделилась от СССР или СССР отделился от Грузии?

-- Правильно: СССР отделалось от Грузии!

***

Результаты недавно проводившегося опроса населения по поводу отношения к правительству:

-- послать на... -- 30%

-- послать к... -- 30%

-- послать в... -- 30%

-- не определились -- 10%

***

Начало современной сказки: «В некотором царстве, в слаборазвитом государстве...»

***

Убогая квартирка одинокой старушки-пенсионерки. По полу ползет тощий-тощий таракан: потыкался по всем углам, прополз по столу, заглянул в холодильник... Притащился в комнату к старушке:

-- Что, бабка, опять пенсию задерживают?

***

Судья рассматривает административные дела о нарушении законодательства о митингах.

-- На площади был? Был. Пятнадцать суток!

-- На площади был? Был. Пятнадцать суток!

-- На площади был? Не был? Провести по площади, и -- пятнадцать суток!

***

Недавно наш президент пообещал нам, что жить мы будем хреново, но недолго.

***

-- Какой стала наша печать после гласности?

-- Она стала как мини-юбка: показывает все, но скрывает самое главное.

***

Сперва была перестройка, потом перестрелка, потом перекличка.

***

В московский ресторан пришли иностранцы. Глядят и удивляются:

-- Почему у вас котлеты квадратные?

-- У нас перестройка.

-- А почему недожаренные?

-- Работаем с ускорением.

-- А почему они надкусаны.

-- Это госприемка.

***

Инспектор из области приезжает в колхоз:

-- Ну как ваш председатель, перестроился?

-- Перестроился?

-- А парторг?

-- Перестроился.

-- А главный агроном?

-- Не успел. Лесу не хватило.

***

-- Папа, почему тебя называют демократом?

-- Много работаю, сын.

-- А почему называют бюрократом?

-- Ах ты, стервец! Давненько я тебя не драл!

***

По улице идет бабка с большим мешком за спиной.

-- Бабуля, ты чего это такой большой мешок прешь????

-- Дык, скоро коммунисты к власти придут, опять ничего в магазинах не будет! Вот и запасаюсь.

-- А за кого тогда голосовать пойдешь?

-- Дык за них, родненьких!!!!!

***

Диалог двух эмигрантов:

-- Слыхал, в России вчера правительство опять обложило народ новым налогом?

-- Что ж, ему не привыкать.

-- А население правительство знаешь как обкладывает?

-- Да, ему тоже не привыкать...

***

Муж приходит от доктора. Жена:

-- Ну что тебе доктор сказал?

-- Он меня спросил, был ли я когда-нибудь онанистом?

-- И что ты ему ответил?

-- Конечно, нет!

-- Дурак! А вдруг завтра к власти онанисты придут!?

***

Сегодня, 8 мая 1995 года на Красной Площади в Москве открыли памятник маршалу Советского Союза Г. Жукову. Архитектор запечатлел великого полководца верхом на коне. На открытии присутствовали Лужков, Ельцин, Грачев и т.д. Тот же архитектор разрабатывает проект памятника к тому времени маршалу Грачеву. По предварительным данным памятник будет иметь вид скворечника.

***

-- Что такое экономическая реформа?

-- Если хочешь наглядно, вообрази, что с тебя сняли пиджак, взамен одели жилетку, при этом сказали: «Поздравляем с отличным плащом!»

***

-- Как так получилось: шли впереди всех, а оказались позади?

-- Ничего страшного, просто шли не в ту сторону.

***

Мичман обращается к командиру:

-- Товарищ командир, до сих пор я мог существовать на мою зарплату, но мои дети где-то узнали, что другие дети едят каждый день...

***

Мужик ночью пошел в туалет. В темноте ударился о мешок с картошкой. Пробирается дальше. Опять ударился -- черт, мешок макарон. Дальше пробирается -- зацепился за мешок с сахаром. Запнулся об ящик с консервами, упал: «Да когда же этот голод кончится».

***

-- Ты видел новый почтовый конверт с портретом президента?

-- Да, видел! Теперь каждый может купить такой конверт и посылать его вместе с президентом куда захочет...

***

Новую поправку к Конституции приняла Госдума России. Теперь наряду с ежегодным посланием Президента своему народу становится обязательным ежедневное послание народом своего Президента.

Прочие

***

Папа Римский и кардинал отдыхают во внутреннем садике Ватикана. Папа решает кроссворд, а кардинал читает книжку. Папа:

-- Вы не подскажете мне слово из 5 букв, ПИ--А. Что-то связанное с женской красотой.

-- Не знаю... Женщины, когда делают маникюр, используют пилку для ногтей. Попробуйте «ПИЛКА».

Папа, обрадованно:

-- Спасибо! Вы угадали, все сходится! Простите, у вас ластика не найдется?

***

Репортер вечерней газеты «Древний Рим», интервьюируя Юлия Цезаря, спросил:

-- Кто научил вас делать сразу несколько дел?

-- Моя мать, простая плебейка, -- ответил император. -- Она ухитрялась стоять одновременно в пяти-семи очередях!

***

Однажды Сократа спросили, какая часть тела самая нечувствительная.

-- Нос. Моя бабушка всю жизнь водила дедушку за нос, а он этого совершенного не чувствовал.

***

Осёл сказал Эзопу:

-- Если ты сочинишь басню, в которой буду участвовать я, постарайся вложить в мои слова что-нибудь умное!

-- Э, нет! Тогда все скажут: какой умный осёл, и какой осёл Эзоп!

***

Шекспир узнал, что жена ему изменяет, и, будучи парнем простым и без комплексов просто спросил ее, правда ли это. На что она ему ответила:

-- Ой, только не надо делать из этого трагедию!

***

"Королеве -- подвески, Констанции -- подвязки, Портосу -- подтяжки...» повторял, чтобы не перепутать, д'Артаньян по дороге в Англию.

***

По дороге в Лувр д'Артаньян загнал двух лошадей. Одну Портосу, другую Арамису.

***

Приходит Фельтон арестовывать миледи, а та на коленях молится. Фельтон офигел, и кричит:

-- Сестра, кто тебя обидел?

-- Имеющий уши да услышит:

-- Имя его, сестра!

-- Имеющий глаза да увидит:

-- Сестра, имя!!!

-- Герцог Бекингем.

-- О, пи***ас!

***

Дункан Маклауд любил ходить в лес и издеваться над кукушкой

-- Кукушка, кукушка, сколько мне жить?

И часами наслаждался мелодичным кукованием......

***

Однажды утром, когда король умывался в лохани, к нему подошел шут и пнул царскую особу ногой в зад. Король упал в лохань. Идут приготовления к казни, король говорит:

-- Я готов тебя помиловать, если ты извинишься более оскорбительным образом, чем тот поступок, который ты совершил.

Шут подумал и сказал:

-- Извините, Ваше Величество, я не хотел пинать вас ногой в зад, я думал, что это королева...

***

Для того, чтобы изобрести электрическую лампочку, Эдисон провел более 10000 опытов. К великому изобретателю пришел его помощник и спросил:

-- Сэр, неужели вы считаете, что для того, чтобы открыть электрический свет, надо потерпеть 10000 поражений?

-- Изобретая электрический свет, я не прошел через 10000 провалов. Я открыл 10000 способов не делать этого! -- ответил Эдисон.

***

Однажды, Чарли Чаплин выгуливал свою собаку, а неподалеку стояла очень худая женщина. Собака бросилась к ней и стала облизывать. Чарли Чаплин извинился:

-- Прошу прощения, мадам, но моя собака никогда не видела столько костей сразу...

***

Однажды Софи Лорен была приглашена на торжественный прием, устроенный ООН. Во время ужина она разговорилась с сидящим рядом сотрудником ООН. Когда прием подошел к концу, Софи обратилась к соседу:

-- Я рада нашему знакомству и хотела бы попросить вас об одном одолжении...

-- Вряд ли я смогу вам чем-нибудь помочь, -- растерянно произнес сосед, окинув беглым взглядом восхитительный бюст актрисы, -- я эксперт по слаборазвитым регионам.

***

На банкете Софи Лорен познакомили с женой банкира. Та воскликнула:

-- При вашей внешности вы могли бы сниматься в кино!

-- Я -- Софи Лорен!

-- Ну и что? Имя можно сменить.

***

Супругу Альберта Эйнштейна спросили:

-- Вы знаете теорию относительности Эйнштейна?

-- Не очень, -- призналась она. -- Зато никто в мире лучше меня не знает самого Эйнштейна.

***

Однажды, зайдя в берлинский трамвай, Эйнштейн по привычке углубился в чтение. Потом, не глядя на кондуктора, вынул из кармана заранее отсчитанные на билет деньги.

-- Здесь не хватает, -- сказал кондуктор.

-- Не может быть, -- ответил ученый, не отрываясь от книжки

-- А я вам говорю -- не хватает.

Эйнштейн еще раз покачал головой, дескать, такого не может быть. Кондуктор возмутился:

-- Тогда считайте, вот -- 15 пфеннигов. Так что не хватает еще пяти.

Эйнштейн пошарил рукой в кармане и действительно нашел нужную монету. Ему стало неловко, но кондуктор, улыбаясь, сказал:

-- Ничего, дедушка, просто нужно выучить арифметику.

***

Шварценеггер едет в автобусе.

-- Вы на следующей выходите?

-- Да.

-- А перед вами?

-- Тоже, но они об этом еще не знают.

***

Клинтон совершает утреннюю пробежку и видит проститутку на улице. Справившись о цене, отказывается: 100 баксов дорого, а за 50 она не хочет. На следующий день Клинтон бежит, а рядом с ним Хиллари. Вчерашняя шлюха кричит Клинтону:

-- Это то, что ты нашел за 50 долларов?!

***

Тодор Живков спрашивает:

-- Кто стоит первым в списках миллионеров Болгарии?

-- Ваш сын.

-- Вот дети пошли. Значит, он экономил деньги, которые я ему давал на карманные расходы.

***

-- Что нужно, чтобы Битлз воссоединились?

-- Три пули, сынок, всего три пули...

***

Встречаются Виктор Карэно с Хуаном Карлосом. Виктор говорит:

-- Знаешь Хуан?! Во-первых, Мария -- проститутка, во-вторых, я с ней переспал! В-третьих, как тебе нравится второе?

А Хуан ему отвечает:

-- Во-первых, я с ней давно не живу. Во-вторых, она болеет СПИДом! В-третьих, как тебе нравится второе?

***

Ракел залетела, приходит к матери:

-- Мама, я залетела, а от кого не знаю, то ли от Маркуса, то ли от Вандерлея, посоветуй, что делать-то?

-- А ты, дочка, подожди несколько лет, а потом спроси у него добрый он или злой. Если добрый, то от Маркуса, а если злой, то от Вандерлея.

Проходит несколько лет, Ракел подходит к сыну и спрашивает:

-- Сынок, ты у меня добрый или злой.

-- М-а-м-а, я у-у-м-н-ы-й.

***

Марианна и Луис Альберто пришли в гостиницу.

-- Номер на одну ночь, -- говорит Луис Альберто.

-- Как вам повезло, девушка, -- обращается администратор к Марианне, -- обычно этот господин снимает комнату на один час...

***

Тидро поставил Хосе-Игнасио подножку. Тот упал и говорит:

-- Хорошо, что губа подвернулась, а то бы нос разбил.

***

Виктору стало плохо. Хосе-Игнасио положил его на диван и склонился над ним, чтобы развязать галстук. Тут в комнату влетает Мария:

-- Ах, Виктор, какой же ты подлец! Не успела я выйти, как ты мне уже изменяешь!

***

Загадка: голова овечья, жопа человечья, сорок лет страдает, кто его не знает?

Отгадка: Виктор из «Просто Марии».

***

Глядя на экран телевизора, где идет очередной сериал, жена говорит мужу:

-- Смотри, как он ее любит!

-- А сколько ему за это платят!

***

Стенька Разин просыпается с похмелья. Кричит:

-- Есаул!

Подбегает есаул:

-- Чего надо?

-- Что вчера было то?

-- Да княжну утопил.

-- За что?

-- А так просто!

-- Хрен с ней, с княжной! Что еще было?

-- Деревеньку соседнюю спалил.

-- За что?

-- Да мужики с тобой пить отказались.

-- Большая деревенька то?

-- Да восемь сотен дворов.

-- Хрен с ней, с деревенькой. Что еще было?

-- Да ничего особенного: песни пел, матерился.

-- Это плохо.

-- Да чего плохого то?

-- Перед коллективом неудобно.

***

Говорят, что однажды на новогоднем балу к Ерофею Хабарову подошла знатная дама.

-- Вы только что из дикой Сибири. Ах, расскажите, как вы провели там прошлое Рождество?

-- Я был на елке, сударыня.

-- На елке?! -- обомлела та. -- Вот тебе и дикий край! И кто же это вам устроил-то?

-- Волки, сударыня, волки.

***

XIX век. Поезд проезжает мимо Ясной Поляны. Двое стоят в тамбуре и курят, лицезрея из окна человека, косящего на поле траву.

-- Посмотрите, неужели это сам граф Толстой?

-- Да что вы! Их сиятельство выходят косить только к курьерским поездам.

***

Стоит мужик возле памятника Пушкину. Полвторого ночи. Вдруг слышит сверху голос:

-- Эй, мужик! Постой тут за меня полчаса, а?

-- Ну, что вы, Александр Сергеевич! Как же я посмею!

-- Ну пожалуйста! Ну чего тебе стоит? Ну хотя бы ради всего того, что я сделал для культуры...

Согласился мужик. Пушкин тросточкой взмахнул и ушел, а мужик на его место встал. Час стоит. Два стоит. Уже утро. Пушкина нет. Слез мужик, пошел в отделение:

-- Понимаете, -- говорит, -- стою это я, а он сверху замени, говорит, меня на полчаса и ушел. Я его ждал, ждал...

-- Он с тросточкой такой, в цилиндре, с бакенбардами?

-- Да-да, он самый и есть!

-- Он в КПЗ сидит. Представляешь, ходил тут по улицам, ловил голубей и на головы им срал!!

***

Едут товарищ Сухов и Саид по пустыне.

-- Саид, дай закурить.

-- Так нет сигарет, товарищ Сухов.

-- Как нет, только утром пачку брали.

-- Стреляли...

***

Жеглов и Шарапов отдали хлебные карточки пострадавшей от воров женщине и сидят через три дня у себя в комнате, грустные и голодные. Вдруг Жеглов спрашивает:

-- А что, Шарапов, хотел бы ты сейчас супчика, да с потрошками?

-- А кого потрошить будем, Фокс нам еще нужен...

***

-- Нельзя тебе идти в банду, Володя, -- говорит Жеглов Шарапову.

-- Так ведь я не надолго, Глеб. Только подзаработаю деньжат, золотишка, и обратно в управление.

***

Выезжают Жеглов и Шарапов на место происшествия. Видят -- труп на дороге валяется.

-- Пиши, Шарапов, половина трупа лежит на дороге, а половина на обочине.

-- Глебушка, а как писать: «на абочине» или «на обочине»?

Жеглов, немного подумав, ударом ноги скидывает труп в канаву.

-- Черт с ним, пиши, весь труп валяется в канаве.

***

Эдита Пьеха показывает своим подругам фотографию детских лет. На ней -- маленькая девочка на коленях у старушки.

-- Такой я была тридцать лет назад. Нравлюсь я вам?

-- Очень, а кто эта малютка?

***

Алла Пугачева выпустила духи, которые так и называются -- «Алла». Надежда Бабкина в ответ на это решила выпустить эликсир молодости под названием «Бабкина Надежда».

***

Приходит мужик к Пугачевой и говорит:

-- Здравствуйте, я хочу на вас жениться.

-- А кем ты работаешь?

-- Сантехником.

-- Сантехником?? А сколько получаешь?

-- 300 тысяч.

-- Да я 300 тысяч только на туалетную бумагу трачу.

-- Ой! Извините, я не знал, что вы такая серуха.

***

Как то раз в школе задали Никулину, Вицину и Моргунову выучить стихотворение Некрасова «Мужичек с ноготок». Приходят они на урок, училка спрашивает:

-- Никулин, выучил? -- Нет. -- Садись, два!

-- Моргунов, выучил? -- Нет. -- Садись, два!

-- Вицин, выучил? -- Да! -- Рассказывай. -- «Однажды в студеную зимнюю пору я из лесу вышел ...» -- тут замечает, что Никулин с Моргуновым показывают кулак -- « ... и тут же зашел.»

***

Хазанова не было на занятиях в кулинарном техникуме три дня. Преподаватель его и спрашивает:

-- Ты почему прогулял первый день?

-- На бабу залазил.

-- Так, интересно... А второй?

-- С бабы слазил.

-- Еще интересней. Ну а третий?

-- Отходил. Весь день руки и ноги тряслись.

-- Да где же ты такую бабу себе нашел?

-- А у ВДНХ с серпом стоит.

Пьяницы

***

Иду домой, смотрю -- асфальт подымается. Так стоя и заснул.

***

Когда человек выпьет, то он становится совсем другим человеком. Но и этот другой тоже хочет выпить.

***

В магазине:

-- Мужик! Водка теплая или холодная?

-- Приятная.

***

-- У вас водочка свежая-с?

-- Да-с.

-- А то давеча купил пару бутылочек, откушал. Стошнило-с...

***

-- А почему вы водку пьете?

-- Потому что жидкая она. Была бы твердая, я бы ее грыз.

***

-- Вы часто пьете?

-- Ежедневно. Но бывают и запои.

***

Просыпается мужик утром с бодуна, голова трещит... Заходит в ванную, смотрит на себя в зеркало:

-- Ну?! Ну?! Ну-у-у???

Жена из кухни:

-- Коля, иди завтракать!

-- О! КОЛЯ!!!

***

После дикой попойки просыпаются двое. Один из них со стонами сползает с кровати и говорит:

-- Слышь, Серёга, а что вчера было-то? Я ни хрена не помню!

-- Счастливчик! -- отвечает Серёга мрачно.

***

Три степени опьянения:

1. Вынул, спрятал, забыл застегнуть.

2. Вынул, забыл спрятать.

3. Забыл вынуть.

***

Другие степени опьянения:

1. Пьет с отцом: «Что-то рожа мне твоя знакома...»

2. В такси на вопрос «Куда ехать?» ответ «Не твое собачье дело».

3. Пьет с женой: «Ну, еще по одной пропустим и пошли по бабам».

4. Звонит жене вечером: «У нас сегодня совещание, если поздно закончится, то я у нее и переночую».

5. В ресторане: «Официант! Принесите дверь, я выйду».

6. Асфальт вдруг подпрыгивает и больно-больно бьет по лицу.

7. На вопрос таксиста «Куда везти» отвечаешь: «Как куда? Домой!»

***

Три градации возраста:

Всю ночь пил-гулял, утром как-будто всю ночь спал!

Всю ночь пил-гулял, утром как-будто всю ночь пил-гулял!

Всю ночь спал, утром как-будто всю ночь пил-гулял!

***

Кто как напивается:

Плотник -- в доску.

Стекольщик -- вдребезги, до остекленения.

Извозчик -- в дугу.

Сапожник -- в стельку.

Портной -- в лоскуты.

Пожарный -- в дым, в дымину.

Голубой и проктолог -- в жопу.

Гробовщик -- вусмерть.

Скотник -- до поросячьего визга.

Охотник -- в дупель.

Шофер -- в баранку.

Железнодорожник -- в дрезину.

Футболист -- в аут.

Ассенизатор -- в говно.

Повар -- в сосиску.

Шахматист -- в пешку.

Бондарь -- в бочку.

Лесник -- в шишку.

Конюх -- в уздечку.

Музыкант -- в дудку.

Электронщик, электрик -- в отключку.

Математик -- в ноль.

Поп -- в рясу, до положения риз.

Физкультурник -- в лежку.

Девушки из мединститута -- до потери пульса.

Физики и девушки из Политехнического -- до потери сопротивления.

Химики -- до выпадения в осадок.

Писатель -- до ручки.

Журналист -- до точки.

Франт, щеголь -- в лоск.

***

Из норы выползает вдребезги пьяный уж.

-- Гав! Не-а... Мяу! Не-а... Кукареку! Не-а... Шш! О, бля буду, шш!

***

Жук, ну очень пьяный, выползает из кабака. Расставляет лапы, с трудом распрямляет крылья:

-- Аааажжжжжжжжжжжж....

-- Ааааааааажжжжжжжжжжжж.....

-- АААААААААААААААЖЖЖЖЖЖЖЖЖЖЖЖЖЖЖ, черт, опять домой пешком!

***

Громко и гневно:

-- Что? Водку? Стаканами? В такую жару? Нет!!!!

Потом спокойным голосом:

-- Не откажусь!

***

Поздно ночью два пьяных приятеля вваливаются в дом одного из них.

-- Это мой дом. Вот холл, вот тут столовая, а это спальня. Видишь кровать? Это моя кровать. А женщина, что в кровати, это моя жена. А рядом с ней это я лежу.

***

Пришел домой пьяный мужик. В кармане у него оставалось три рубля. Наутро захотелось опохмелиться. Он -- в карман, а денег нет. Берет гуся и на базар. Приходит выпивший, а жена спрашивает:

-- Ты не видел нашего гуся?

-- Улетел в теплые края, -- отвечает мужик, -- а если будешь шарить по карманам, то и козел в горы уйдет.

***

Сидит в желудке Салат. Вдруг сверху что-то падает.

-- Ты кто?

-- Водка.

-- За что пили?

-- За Ивана Ивановича.

Опять сидит. Опять падает.

-- За что пили?

-- За Ивана Ивановича.

И так несколько раз. Наконец салат не выдерживает:

-- Пойду, посмотрю, что это за человек такой, Иван Иванович.

***

Пьяный муж приходит домой, заходит в подъезд, стучится в какую-то дверь.

-- Кто там?

-- Маша, это я!

-- Я не Маша...

-- Ну, Клава!

-- Я не Клава...

-- Слушай, жена, как тебя там, может еще в города поиграем?!

***

Двое пьяниц медленно продвигаются вдоль улицы: один ползет, а другой еще идет, держась за забор.

-- Ты меня уважаешь? -- спрашивает идущий.

-- Я горжусь тобой! -- отвечает ползущий.

***

Пьяный перед портретом Карла Маркса удивленно трогает себя за лицо:

-- Надо же! Кажется, только утром брился!

***

Все пьющие делятся на четыре категории: выносливые, положительные, застенчивые и малопьющие.

Выносливые -- выпьют, а потом их выносят.

Положительные -- как выпьют, можно положить, и будут лежать, с места не сдвинутся.

Застенчивые -- выпьют и за стены начинают держаться.

Малопьющие -- пьют и пьют, и все им мало...

***

Утро, магазин. Мужик с бодуна обращается к продавщице:

-- Дайте мне это, только не называйте, -- и показывает в сторону прилавка.

-- Папиросы? -- спрашивает та.

-- Нет.

-- Хлеб?

-- Нет.

-- Водка?

-- Вя-я-ааа! (Тошнит на прилавок). Я же просил -- не называйте.

***

Стоят три мужика в очереди за бутылкой и разговаривают:

-- Водка мало что по талонам так еще и червонец стоит.

-- Да, вот раньше на десятку гульнуть можно было, за пятерку бутылку и закусь возьмешь, за трешку бабу трахнешь, за рубль тебя таксист в любой конец города отвезет и еще на похмелку остается.

-- Вот тут то мы коммунизм и просрали.

***

8 часов утра. Звонок в городскую справочную.

-- Алло! Скажите, когда открывается винно-водочный отдел гастронома №13?

Оператор молниеносно пролистывает справочник:

-- В 14 часов.

-- Спасибо...

10 часов утра. Звонок в городскую справочную:

-- Алло! С-скажите, п-пожалста, во сколько открывается в-винно-водочный отдел в г-... в г-... в гастрономе №13?

Молниеносно пролистывается справочник:

-- В 14 часов.

-- С-спасибо.

12 часов пополудни. Звонок в городскую справочную.

-- А-аве, [язык совсем заплетается] С-скажите, к-когда... Ик!!! мммагазин н-номер...

Оператор не выдерживает:

-- Извините, гражданин! Я вам уже третий раз объясняю -- в 14 часов. И вообще, когда откроется, тогда и зайдете!

-- Да м-мне б выйти...

***

Идет пьяный по художественной галерее и останавливается возле картины «Последний день Помпеи». Стоит, приглядывается и изрекает:

-- Смотри, все попадало, блин.

***

-- Папа, тут одеколон стоял. Ты не видел?

-- Hу дык... кхм!

***

Две головы Змея Горыныча просыпаются и говорят:

-- Давай, пока третья спит, набухаемся.

Третья просыпается и говорит:

-- Ага, как бухать -- так вы вдвоем, а как блевать, так вместе.

***

-- Пап, а где пиво растет?

-- Пиво, сынок, не растет, пиво сынок добывают!!!

***

Лектор закончил свой доклад в рабочем коллективе.

-- У кого будут вопросы?

-- У вас там стакан на трибуне не освободился?

***

-- Мужчина, -- говорит бабка, сидящая возле подъезда, -- я вас давно приметила. Вы, как мимо идете, всегда останавливаетесь, и смотрите, будто вспоминаете что-то... Наверное, молодость здесь прошла?

-- Причем здесь молодость? А то, что в этом доме винный магазин был, разве забудешь?

***

-- Спиритизмом не интересуетесь?

-- Нет, пью только сухое и пиво.

***

Алкаш приходит в галантерейный отдел, говорит:

-- У вас такой одеколон есть? -- и дышит на продавщицу.

-- Нет, есть только такой, -- говорит продавщица и дышит на алкаша.

-- Не-е, этот слишком дорогой...

***

-- Выпьете что-нибудь?

-- Нет, спасибо, не хочу.

-- Может быть чаю?

-- Я не пью чай.

-- Кофе?

-- Я не пью кофе.

-- Виски с содовой?

-- Я не пью содовой.

***

-- А ты?

-- А я ему и говорю, не пей, говорю, козленочком станешь...

-- А он?

-- А он, нет, говорит, все равно выпью...

-- А ты?

-- А я ему опять говорю, не пей, козленочком будешь...

-- А он?

-- А что он, он выпил -- козел...

***

Пьют двое мужиков. Один спрашивает:

-- Сколько тебе наливать?

-- Ты что, краев стакана не видишь?

***

Жена посылает мужа, алкоголика, в магазин. Заходит он в магазин, подходит к продавщице, и говорит:

-- Дайте мне, пожалуйста, 0.5 белого и литр черного!

***

Пьяный садится в автобусе около старушки.

-- Вы знаете, -- говорит старушка, -- ведь вы попадете прямо в ад, молодой человек.

Пьяница вскочил и закричал водителю:

-- Остановитесь и выпустите меня, я сел не в тот автобус.

***

Общаются два изрядно подвыпивших мужика. Один жалуется другому на то, что когда он выпьет, его жена домой не пускает. Второй:

-- А ты делай, как я. Как только дверь открывается, я ей набрасываю пиджак на голову. Пока она не видит, в каком я состоянии, успеваю проскочить.

-- Неплохая мысль, попробую.

Спустя еще две бутылки отправились по домам. Тот, что решил попробовать, подходит к двери. Постучал. Дверь открылась. Быстро снимает пиджак и бросает, но не попадает. Недолго думая, снимает рубашку и мечет в дверь. Опять не попал.

-- Черт!!!

Делать нечего, снял штаны и бросил в дверь. Дверь закрылась, троллейбус уехал.

***

Пришла женщина в гости к своей подруге, видит -- живет та замечательно -- в доме все есть, и спрашивает: откуда мол...

-- Да муж 500 получает, я -- 500, вот и...

-- Странно. И у меня муж -- 500, я -- 500, еще на 300 бутылок сдаем, а в доме -- шаром покати...

***

Пригласили одного мужика в гости. Стал он собираться, пока собрался, пока бутылку купил, конфеты... В общем, опоздал. Приходит, а гости в один голос:

-- Опоздал! Штраф ему, штраф!

Мужик одну штрафную на голодный желудок, вторую... Окосел конкретно. Возвращается домой и переходит дорогу в неположенном месте. Останавливает его милиционер и говорит:

-- Товарищ, с вас штраф.

Мужик, тяжело вздыхая:

-- Ну что ж, наливай!

***

Строители сидят на стройке, подходит бригадир, спрашивает:

-- Ну как?

-- Плохо, но работать еще нельзя...

-- Ну ладно, нельзя так нельзя.

Отошел. Через час снова подходит:

-- Ну как? -- спрашивает.

-- Совсем хорошо, но работать уже нельзя...

***

Жена:

-- Как ты можешь пить эту гадость?

-- Вот-вот. А ты говоришь, что я приятно провожу время.

***

На проезжей части улицы лежит пьяный. К нему подходит милиционер.

-- Гражданин, вставайте!

-- А где я нахожусь?

-- У Нарвских ворот.

-- Слушай, сделай доброе дело, закрой их, дует!

***

Пьяный мужчина идет по улице. Поскальзывается, падает, ощупывает мягкое место и с ужасом шепчет:

-- Разбил, расколол, пополам!

***

Муж возвратился домой и говорит жене:

-- Угадай, что у меня в правом кармане на букву «п»?

-- Получка!!!

-- Не угадала, пол-литра. А что у меня в левом кармане на букву «ы»?

-- ???

-- Ыщё одна бутылка!

***

Пьяный мужик подходит к сыну:

-- Ты на меня обижаешься?

Молчание. Мужик снова задаёт тот же вопрос. Опять молчание.

-- Последний раз спрашиваю. Ты на меня обижаешься? А то щас как врежу!

***

-- Почему ты не работаешь? -- спрашивает каменщик у помощника.

-- Да после вчерашнего руки трясутся.

-- Тогда песок просеивай!

***

Приходит домой муж, пьяный в стельку. Стоит возле двери, покачивается. А жена ну его ругать, упрекать да выговаривать. Муж -- ни слова, с трудом, молча дошел до стола, сел. А жена ему: и проклятый, и окаянный, и дурак, и осел: В ответ -- ни слова, лишь взгляд, туманный, безразличный. И вдруг медленно протягивает руку жене:

-- На, скрути фигу сама:

***

Муж, поздно возвратившийся домой, оправдывается перед женой:

-- Понимаешь, дорогая, у нас в клубе сегодня проходил конкурс «Кто больше всех выпьет пива».

-- Интересно! -- перебивает жена. -- А кто занял второе место?

***

Из приказа:

-- Объявить лаборанту Сидорову строгий выговор за использование спирта по прямому назначению...

***

Мужик возвращается домой в 2 часа ночи пьяный в пассатижи. Жена:

-- Ты чего так долго домой шел? Что, дорога длинная?

-- Нет, улицы широкие!

***

Алкаш заходит в магазин, смотрит на бутылку а продавцу ничего сказать не в состоянии только «ЭЭЭЭЭЭЭЭ» получается, продавцу надоело, алкаша выгнали. Сидит под дверью, горюет, вдруг смотрит -- из магазина друг выходит с бутылкой. Алкаш его и спрашивает как тому удалось водку купить. Тот объяснил, что надо сосредоточиться и продавцу сказать «вооодхааа» и дадут. Заходит в магазин, сосредотачивается минут 15 и на одном дыхании говорит тихо-тихо:

-- Воодха.

-- Чего??????

-- ЭЭЭЭЭЭЭЭ...

***

-- Когда я в последний раз пришел домой выпивши, дети меня не узнали.

-- А когда протрезвел?

-- А когда протрезвел, я понял что попал не в ту квартиру...

***

-- Я слышал, ты отмечаешь день рождения сына? Пригласи, денег на подарки не пожалею.

-- Знаю я тебя. Дашь на пеленки, а выпьешь на целое одеяло.

***

Утром на кровати сидит несчастный, неопохмеленный:

-- Вчера была пятница, завтра суббота... Боже, а что же сегодня?

***

-- Хочешь выпить?

-- Конечно. А что это у твоей водки такой вкус странный?

-- Не знаю...

-- А я не отравлюсь?

-- Вот это я и хотел узнать.

***

Пьяный в метро кладет голову на плечо рядом сидящей девушки. Она:

-- Может быть, вы на меня еще и ляжете?

-- Ну-ну. Размечталась!

***

Мужик подходит к пивному ларьку и просит кружку пива. В ответ слышит:

-- Десять рублей

-- Как?! Только вчера было пять!

-- За сервис.

Ну делать нечего, мужик платит. Продавец дает пять рублей сдачи и говорит:

-- Пива нет.

***

-- Эх, если б мне удалось вернуть все пропитые за всю жизнь деньги...

-- И что???

-- Вот напился бы...

***

-- Папа, что такое литр?

-- То же, что и метр, но в жидком состоянии...

***

Стоят два алкаша в пивной.

-- Ну ты как? Ещё не женился?

-- Да нет. Сколько лет хожу в нашу пивную, да всё никак порядочную девушку не встречу.

***

-- Я же тебе говорила, что ты можешь выпить не более двух рюмок и вернуться домой не позднее десяти вечера.

-- Да? Значит я все перепутал.

***

Пьяный сел в автобус около пожилой пассажирки... -- Вы знаете, -- сказала старушка -- ведь вы попадете прямо в ад, молодой человек.

Пьяный вскочил и закричал водителю:

-- Остановите! Выпустите меня! Я сел не в тот автобус!

***

На пустыре прораб обращается к бригаде строителей:

-- Друзья мои! Сегодня начнем! И помните: строим солидно, без воровства материала, строим как можно лучше, как только умеем, потому что строим для себя.

-- А что строить-то будем? -- спрашивают рабочие.

-- Вытрезвитель!

***

Жена, вернувшись из поездки, обнаружила на кухне множество пустых бутылок.

-- Откуда они взялись? -- спрашивает она.

-- Сам удивляюсь! Я ни разу не покупал пустых бутылок.

***

Дошедший до кондиции сидит за столиком в ресторане, на десерт ему приносят виноград.

-- Спасибо, -- бормочет он, отодвигая блюдо. -- Я не пью вино в пилюлях!

***

Умирает мужчина преклонных лет. Родня спрашивает его последнее желание.

-- Водочки бы...

-- Только по справке о смерти.

-- Счастливые! -- шепчет умирающий.

***

Двое приходят к третьему -- открывает его жена.

-- Идите отсюда, алкоголики чертовы

-- Да мы не пить, нам деталь нужна. Мужа позови.

Зовет мужа, тот выходит.

-- У тебя радиолампа есть? 3 Мы 62 Ты.

***

По коридору поезда бежит мужик и кричит:

-- Нет ли у кого коньяка? Там женщине плохо!

Кто-то быстро подает ему бутылку коньяка. Он ее тут же откупоривает и горлышком себе в пасть. Ему все кричат:

-- Эй, мужик, да ты что?

-- Что-что? Это вы может железные, а мне всегда плохо, когда вижу женщину в обмороке.

***

Приходит пьяница домой в доску пьяным. Заходит в спальню, а там темно. Стоял, стоял да и говорит:

-- Жена, начни ругаться, а то я до кровати не дойду .

***

Пьяный мужик выходит из бара и идет к трамвайной остановке. Пришел и говорит:

-- Так, здесь недавно проехал трамвай, вот рельсы, которые он оставил.

***

-- Подсудимый, объясните, наконец, зачем вы разгромили пивной ларёк?

-- Понимаете, все люди как люди, пишут: «Пива нет». А эти гады написали: «ПИВА НЕТ!!!»

***

-- Ну не кричи, -- успокаивает пьяный муж жену, -- Я не такой дурак: я же не свои деньги пропил...

-- А чьи же?!

-- Кума. Те, что он нам на дрова одолжил!

***

Вечер. У Центрального телеграфа стоит дерево, а в его кроне качается на ветру лампочка, разбрасывая сквозь листву свет. Пьяный остановился, долго смотрел на лампочку и говорит:

-- Ну, Мичурин, ну дает, не ожидал...

***

Два мужика напились вдрызг и не помнят как расстались. На следующий день встречаются изрядно помятые и, как всегда, начинают вспоминать вчерашнее:

-- Ё-моё! Чо вчера было-то? Ни фига не помню...

-- Слышь, прикинь, а я иду вчера домой и вдруг олень меня в спину рогами -- на! Я упал, только поднялся, а тут козел меня рогами в спину -- хрясть! Я опять упал...только поднялся, тут меня слон по спине хоботом -- тресь! Я только начал подниматься, а тут ракета мне прямо в задницу -- трах... -- Ну ты заливаешь! Про зверей я еще могу поверить, но про ракету ты гонишь!

-- Если не веришь, сам спроси у директора карусели!

***

-- Потерпевший, вы напились до такой степени, что упали в оркестровую яму.

-- Гражданин следователь, каюсь -- я попал в нехорошую компанию. На троих была одна бутылка водки, и никто, кроме меня, не пил.

***

Сидят мужики, квасят. Один не пьет.

-- Жена, -- говорит, -- учует запах, домой не пустит!

-- Ерунда! Заешь чем-нибудь, запах заглушишь, ни фига не почует!

Выпил мужик. Заел зубчиком чеснока, лавровый лист пожевал, покурил, напоследок зажевал жвачкой. Приходит домой, стучит в дверь. Жена из-за двери кричит:

-- Опять нажрался, сволочь!

-- Да нет, ты что!

-- А ну дыхни в замочную скважину»

Мужик дыхнул. Жена из-за двери кричит:

-- Ты хорош шутки шутить! Ты ртом дыхни!

***

Пьяный мужчина вошел в бар и заказал виски, сказав, что хочет отпраздновать свой развод.

-- Поздравляю, -- сказал бармен. -- Чувствуется, вы давно уже празднуете.

-- Да, -- с радостью согласился тот. -- Двадцать пять лет!

***

Стоит у пивного ларька алкаш -- денег нет, а выпить хочется. Решил схитрить: взял пустую пивную кружку, помочился в нее и бросил муху. Подходит к продавщице и говорит:

-- Девушка, вы мне пиво дали, а в нем муха.

-- Все, вопросов нет.

Налила в чистую кружку пива, а эту забрала. Потом из мочи муху вытащила и эту кружку дала следующему клиента. Тот отошел, отхлебнул, вернулся к ней и спрашивает:

-- Извините, а ГОВНА на закуску у вас нет!!!

***

-- Почему пиво выходит из организма быстрее молока?

-- Ему цвет менять не надо.

-- А почему шведское пиво выходит из организма быстрее финского?

-- Ему и вкус менять не надо!

***

-- Мужик, самогон варишь?

-- Зачем? Так пью...

***

Встречаются в море русский и английский корабли. Встали борт к борту, и русская делегация отправляется в гости к англичанам. Заходят в кают-компанию, перед ними появляется стюард и предлагает:

-- Виски, джин, водка?

-- ...и пиво тоже будем пить, -- отвечают русские моряки.

***

Мужчина лежит в канаве и стонет:

-- Ой!.. Ой!.. Ой!..

Собралась толпа. Кто-то побежал вызывать «Скорую помощь». Когда санитары хотели поднять мужчину, он вдруг заорал, что есть мочи:

-- Ой цветет калина в поле у ручья!

***

У пешеходного перехода в ожидании разрешающего света светофора стоят люди. Нетвердой походкой подходит пьяный:

-- Слава Богу, дошел! Кто последний?

***

-- Интересно получается: я тебя пригласила, чтобы ты выпил за мое здоровье, а ты хлещешь пятый стакан!

-- Извини, но ты так плохо выглядишь!

***

Бармен говорит знакомому:

-- Какое горе! Вчера умер один из наших постоянных клиентов. Замечательный человек. Каждый день выпивал у нас не меньше 30 кружек пива и 2 литров водки.

-- И от чего умер?

-- Понятия не имею.

***

Два алкаша пьют метиловый спирт:

-- Давай по второй, а то вечереть начинает...

***

-- Стой, кто идет?

-- Свой с бутылкой.

-- Свой проходи, бутылка стоять!

***

-- Приходите вот к нам на собрание....

-- А выпить там дадут?

-- Ну что вы... надо же с открытым сердцем...

-- Вот я и спрашиваю -- выпить дадут или надо уже пьяным приходить?

***

-- Скажи, алкоголь растворяет сахар?

-- О да, -- ответил старый пьяница. -- Он растворяет также золото, каменные дома, лошадей, счастье, любовь и вообще все, что ценится людьми.

***

Два алкаша переговариваются:

-- Смотри, Иван не пил, не курил, и в гробу как живой лежит.

***

Двое пьяных в ресторане.

-- Вань, ты время знаешь сколько сейчас?

-- Да.

-- Спасибо...

***

После дружеской вечеринки один из ее участников, фотограф по профессии, приводит приятеля к себе в ателье.

-- Др-р-ру... жи... ще!.. Ты м-можешь сделать мне групповую... фото...графию?

-- Кон-нечно! Пож-ж-жалуйста... встань пол-лук-ру-гом!...

***

Судья спрашивает приговоренного к смерти убийцу и алкоголика:

-- Какой вид смерти вы предпочитаете?

-- Через отравление организма алкоголем.

***

Врач:

-- Скажите, что заставляет вас напиваться каждый день?

-- Ничего не заставляет, я доброволец.

***

После хорошей выпивки муж заявляется домой, да еще и ведет с собой приятеля.

-- Опять нажрался! -- кричит жена. -- Ты кретин!

-- Повтори еще два раза, -- просит муж.

-- Ты кретин! Ты кретин!

-- Вот видишь, какая послушная у меня жена, -- с гордостью говорит муж своему приятелю.

***

Мужик приходит на работу с перевязанной рукой. Приятель спрашивает, что случилось?

-- Только между нами. Выпил вчера крепко.

-- И что подрался?

-- Да нет. За закуской полез ... в мышеловку.

***

Идут два пьяницы по улице и один говорит другому:

-- Спорим на бутылку, что первое слово моей жены, когда меня увидит, будет «лапочка».

-- Да ты на себя глянь -- пьяный, грязный...

-- Спорим!

-- Да я твою жену знаю -- ведьма...

-- Спорим!!!

-- Ладно, спорим.

Приходят к нему домой.

-- Лапочка, открой нам дверь.

-- Лапочка!!!! Да чтоб ты сдох, собака.

***

Отец с тремя сыновьями приехал на покос. Старик, заранее благодарный им, налил всем по стакану водки. Через некоторое время он обращается к сыновьям.

-- Ну, дети мои, теперь пора и поработать!

А старший сын с усмешкой:

-- Ты, батя, как выпьешь, такую ерунду начинаешь молоть!

***

Едет мужик пьяный в автобусе, а рядом с ним сидит дама вся из себя. Мужик время от времени икает, пускает сопли и выпускает газы. Дама терпела-терпела, толкает его брезгливо двумя пальчиками:

-- Гражданин! От вас воняет!

Мужик издает непонятные звуки и продолжает свое черное дело. Дама с раздражением:

-- Гражданин! От вас воняет!

Мужик, открывая глаза и стуча себя кулаком в грудь:

-- А может мне в душу насрали!!!

***

Муж пьяный приходит домой. Жена на него кричит:

-- Ты хоть машину в гараж поставил?

-- Ч-ч-частично.

***

Осень, холодно, сыро. Заходит в рюмочную оборванный, окоченевший алкаш и просит налить опохмелиться. Буфетчица жалеет его:

-- Вы бы себе хоть ботинки новые купили.

-- На хрена, здоровье дороже!

***

Звонок в вытрезвитель:

-- К вам Иванова сегодня привозили?

-- Нет.

-- И не привезут! Я сегодня дома бухаю!

***

Запись в судовом журнале: «Сегодня первый помощник был пьян».

Чуть ниже, рукой первого помощника: «Сегодня капитан был трезв».

***

-- Посмотри, Сема, в твоем пиве плавает муха! -- Одна же. Ну, сколько она может выпить?

***

-- Мне, пожалуйста, ящик пива. -- Вам с собой?

***

Лежит пьяный мужик в грязной луже. Мимо проходит женщина. Он ей.

-- Сама свинья.

-- Но я же вам ничего не сказала?!

-- Зато подумала.

***

Пьяный мужик пристал к пенсионеру на лавочке у дома.

-- Скажи, отец, где живет Иван Иванович Иванов?

-- Так ты же и есть Иванов.

-- Я знаю, ты скажи, где он живет.

***

Муж ложится спать и говорит жене:

-- Жена, разбудишь меня, когда я выпить захочу.

-- А как же я узнаю, когда ты захочешь?

-- А ты меня только разбуди...

***

Из подворотни выскакивает на улицу джентльмен с выпученными глазами и кидается к первому встречному:

-- Простите, у вас закусить не найдется?

***

Муж, уходя утром из дома, предупреждает жену:

-- Сегодня приду поздно.

-- Наверно, опять в дупель пьяный придешь!

В три часа ночи в квартиру вваливается пьяный муж и гневно кричит:

-- Ну что, дура, накаркала!?

***

Пьяный пришел ночью домой. Поел и лег спать. Утром:

-- Жена! Что ты там за суп сварила? Бульон еще куда ни шло, а мясо ну такое жесткое!

-- Какой суп? Какое мясо? Пьяная твоя морда, я капроновую мочалку вываривала!

***

Жили два друга. Один пил, другой не пил. Тот, который пил, однажды напился, сел за руль автомобиля и задавил насмерть того, который не пил. Мораль: пей -- умрешь и не пей -- умрешь.

***

Пьяный пришел домой за полночь. Жена, с постели:

-- Боже, который час?

-- Десять...

И тут часы: бум!

-- Что ты врешь, часы час пробили!

-- А ты хочешь, чтобы они еще и ноль пробили?

***

Два алкаша попали в океанариум. Ходят, рассматривают рыб. Подходят к одному аквариуму и читают: «Рыба-пила». Переглядываются:

-- Больше пить не будем!..

***

У винно-водочного лежит мужик. Милиционер:

-- Вы что, пьяны или что-то случилось?

-- Ни то ни другое. Я здесь для рекламных целей.

***

Пьяный спрашивает у прохожих на улице:

-- Где здесь противоположная сторона?

Ему показывают.

-- Ну, совсем обалдели! А там говорят, что здесь...

***

Муж поздно возвращается домой. Пытается открыть дверь. Безуспешно. Жена высовывается из окна:

-- Опять потерял ключ, пьянчужка? Сейчас сброшу свой.

-- Ключ я не потерял. А ты лучше сбрось замочную скважину.

***

Пьяный мужик заходит в автобус:

-- Какая погода стоит, а!

Все молчат. Он опять:

-- Солнышко светит, благодать!!

Тишина.

-- Ну, раз тут никого нет, тогда я поссу...

***

Встретились двое и начали искать третьего. Нашли, выпили, разошлись, а третий за ними. Они направо -- и он направо, они налево -- и он налево. Они останавливаются:

-- Тебе чего?

-- А поговорить!..

***

Пьяный едет в автобусе и говорит:

-- Сейчас наблюю.

Все его уговаривают не блевать сейчас, а подождать до остановки. Он соглашается:

-- Хорошо, сосчитаю до 48 и наблюю.

Все облегченно вздохнули, благо остановка близко.

-- Шестью восемь -- сорок восемь...

***

Пять минут до открытия винного магазина: народ стоит группами, идут оживленные разговоры. Две минуты до открытия: начинает выстраиваться очередь, разговоры затихают. Одна минута до открытия: очередь вытянута, как струна, все в напряжении. Вдоль очереди чинно идет кот. Один мужик не выдерживает: хватает кота за шкирку и вышвыривает вон:

-- Все коты как коты. А этот -- топ-топ, топ-топ!

***

Отец сидит на кухне и пьет. Подходит дочка:

-- Папа, а можно я возьму пустую бутылочку, сдам и куплю хлебушка?

-- Возьми, сдай... Что бы вы тут без меня жрали?

***

Пьяный муж возвращается в три часа ночи домой. Он заходит на кухню, и в это время часы с кукушкой начинают куковать. Муж решил, чтобы жена подумала, что он вернулся не в три часа, а в двенадцать, покуковать за нее еще девять раз. Так и сделал, а потом лег спать. Утром жена говорит мужу:

-- Слушай, что-то творится с нашей кукушкой! Мало того, что вчера в три часа ночи она вместо трех раз прокуковала двенадцать раз, так она еще и облевала всю кухню.

***

-- Двое пьянчуг стоят за стойкой. Внезапно один из них падает и засыпает. Другой оборачивается к бармену и говорит:

-- Хорош у меня друг, верно? Он всегда точно знает свою норму.

***

Пьяный мужик прет в автобусе прямо по ногам.

-- Как вам не стыдно -- с утра нажрался!

-- А что, я на работу не жравши должен идти?

***

Жена возвращается из магазина с купленной скалкой. Муж возмущен:

-- С ума сошла! Дома ни капли спиртного, а она мебель покупает!

***

-- Ты давал нашему сыну на пиво?

-- Нет.

-- Теперь ясно, почему наши куры перестали нестись.

***

Идет пьяный. Гололед. В заднем кармане бутылка. Поскользнулся, упал. Чувствует, сзади что-то мокрое. Лежит и думает:

-- Одна надежда, что это -- кровь.

***

Два приятеля встречаются накануне предстоящей выпивки.

-- Как ты себя чувствуешь?

-- Спасибо, лучше, чем буду чувствовать себя послезавтра.

***

Пьяный мужик возвращается домой. Ступает осторожно, чтобы не разбудить жену. В темноте нечаянно наступил на кота. Кот страшно заорал. Мужик сначала растерялся, но потом зло и радостно закричал:

-- Вот вредный котяра! Ты где шлялся? Я же тебя с самого утра ищу!

***

Мальчик спрашивает у папы:

-- Папа, а у тебя такой большой живот от пива?

-- Запомни, сынок: живот не от пива, живот для пива!

***

Два мужика возвращаются в свою деревню, выпившие. Ночь.

-- Смотри, Вась, в твой дом через окно лезет вор.

-- Пусть лезет... Жена подумает, что это я -- так по роже надает, что забудет, за чем лез.

***

Два мужика засиделись в пивной. Один спрашивает:

-- А что ты скажешь своей жене, когда вернешься?

-- А у меня с ней разговор короткий! Я только скажу «Добрый вечер», а остальное скажет она.

***

Пьяный мужик сидит перед радиоприемником:

-- В Москве сейчас 15 часов, а в Петропавловске-Камчатском -- полночь...

-- Ой, барда-ак!

***

Жена уехала в командировку, возвращается, а в комнатах вместо мебели пустые бутылки. Жена:

-- Где мебель???

-- Продал!

-- А где деньги?

-- В мешках!

-- А где мешки?

-- Под глазами!

***

Едет мужик пьяный в автобусе. У него недержание мочи. Кондукторша говорит:

-- Мужчина, ну что это такое?

-- Снегурочка я, не видишь, что ли, таю.

***

Разговаривают две женщины.

-- Все мужчины пьют, а мой еще ест.

***

После пьянки с друзьями в кабаке, встретившись с ними вечером, один рассказывает:

-- Просыпаюсь утром -- лежу на ковре, а ковер на стене висит.

***

-- Ну, этого преступника было легко поймать, -- говорит офицер полиции. -- Он взломал сейф, вытащил оттуда деньги, выпил бутылку виски, выкурил сигарету и оставил отпечатки пальцев.

-- На бутылке?

-- На асфальте!

***

Идут вечером дружинники, видят, пьяный возле дома лежит.

-- Ты здесь живешь?

-- Угу...

-- На шестом этаже?

-- Угу...

-- За этой дверью?

-- Угу...

Открыли дверь и впихнули его туда. Спускаются, видят, пьяница опять под домом лежит. Подняли его на шестой этаж, впихнули в дверь, спускаются -- опять лежит. Что такое. Дружинники опять его тащат наверх. Мужик бормочет:

-- Мужики, не надо больше -- это стройка.

***

Идет мужик пьяный, смотрит -- лужа, а в луже луна отражается.

-- У, сейчас на луне покатаюсь. Сел на нее и сидит. Идет милиционер, увидел мужика и спрашивает:

-- Эй, мужик, ты что тут делаешь?

-- На луне сижу.

-- Ну сиди, сиди, сейчас луноход подойдет.

***

Едет симпатичная молодая девчонка в автобусе, забитом народом под самую крышу, и рядом с ней стоит поддатый мужик. Ну, автобус, как полагается, на повороте качнуло, и сей муж обдал перегаром нашу симпатюлечку:

-- Мужчина, вы пьяны, вы очень пьяны, вы омерзительно пьяны.

-- Девушка, у вас кривые ножки, просто омерзительно кривые ножки... А я завтра буду трезвый.

***

Пьяница возвращается домой. Упал в лужу. К нему подбегает собака и начинает лизать его:

-- И не просите, и не целуйте, за стол больше не сяду.

***

Два алкаша хотят выпить:

-- Вась, сходи в мою спальню, там за шторкой стоит полпузыря водки.

Вася после возвращения:

-- Петь, я не сплетник, конечно же, но, по-моему, твоя жена с каким-то мужиком там спит!

-- Тсссс! Это водка того мужика!

***

Просыпается как-то раз муравей под танком и думает: «Тьфу ты, господи, чего только по пьяни домой не притащишь».

***

Мужик после жуткой попойки не смог дойти до дома и упал на обочине. Пока он там валялся, в штаны к нему заполз уж. Мужик замерз, слегка протрезвел, и с трудом встал к забору, чтобы помочиться, но из штанов вместо нужного органа достал голову ужа. После продолжительной паузы говорит:

-- Ну что, писать будем или глазки строить?

***

Пьяный муж пришел домой и сразу же завалился спать. Жена:

-- Вань! Давай, а?

-- Чего? Выпить есть?

-- Нет, не выпить! Давай, а?

-- Ой, уйди, отстань!

Разочарованная жена выглядывает в окно и кричит:

-- Есть в этом доме мужчины!?

С первого этажа высовывается голова:

-- А что, выпить есть?

***

Певец:

-- В моем горле целое состояние.

Пьяница:

-- В моем тоже...

***

Идет мужик, а на пути пьяный плещется в луже.

-- Ты что тут делаешь?

-- Ищу.

-- Давай вместе искать.

Минут десять плескались, и вдруг пьяный кричит:

-- Нашел!

-- Что нашел?

-- Берег нашел!

***

Пьяный никак не может затолкнуть двушку в прорезь автомата.

-- Напился, а еще таксист, -- сказала прохожая.

-- С чего взяла?

-- Шапка таксистская.

-- Да, -- задумчиво произнес пьяный, -- а была ондатровая.

***

Служба соцпрогнозирования интересуется у слесаря:

-- Если цену на водку поднять до 15 рублей, будешь пить?

-- Буду!

-- А если тридцать?

-- Ну, что пристали! Хоть сто рублей! Как была деталь -- бутылка, так и осталась.

***

-- Чем больше я пью, тем больше у меня трясутся руки. Чем больше у меня трясутся руки, тем больше я проливаю. Чем больше я проливаю, тем меньше я пью. Таким образом, чем больше я пью, тем меньше я пью...

***

-- Подсудимый, вы ушли из пивной в воскресенье, а попали домой перед обедом во вторник домой. Где вы были в этот промежуток времени?

-- В пути.

-- В пути?

-- Да. Вы забываете, что по пути еще одна пивная.

***

-- Мужик! Выпить хочешь?

-- Не... Пока не хочется...

-- А сейчас???

***

-- Вернись! -- закричал мент типу, который, выйдя из пивной, переходил улицу в запрещенном месте.

-- Не могу, у меня больше денег нет.

***

Милиционеры пытаются вытащить из лужи пьяного матроса. Тот отбивается и орет:

-- Нет! Сначала спасайте женщин и детей!

***

Муж:

-- Что-то твоя новая шляпка мне совсем не нравится...

-- Ну не могу же я надеть на голову бутылку водки!

***

Муж говорит жене:

-- Представь себе, оказывается, верблюд может целую неделю не пить.

-- Эх, удивил чем, -- ответила жена, -- вот если бы ты с неделю не пил.

***

Покупатель -- продавщице парфюмерного отдела:

-- Почему одеколон без этикеток?

-- А вам не все равно?

-- Это вам все равно, а мне на стол подавать!

***

Два приятеля возвращаются с вечеринки. Хозяин дома пытается открыть дверь сигаретой:

-- Этим открыть трудно, -- говорит другой, -- это же сигарета.

-- Черт возьми, неужели я выкурил ключ.

***

В парфюмерном магазине помятый мужичок обращается к продавщице:

-- Два тройных и гвоздику!

-- А зачем нам гвоздика? -- удивляется собутыльник.

-- Ты что, забыл, с нами будет дама!

***

Возвращаются на такси трое с гулянки. Двое выбираются сами, а третьего вытаскивают и ставят к стенке. Он падает, они его ставят. Он падает, они его ставят...

-- Что вы делаете, изверги? -- говорит прохожая, -- вы ж его третий раз на голову ставите!

***

-- Я так много читал о вреде алкоголя и курения, что с Нового года решил бросить.

-- Что именно: пить или курить?

-- Читать.

***

-- Иванов, почему ты три дня не выходил на работу? -- спросил мастер.

-- Так вы же сами сказали: пьяным на работу не приходить.

***

Пьяный в лом мужик подходит к двери своей квартиры. Он достает ключ и, вставив его в замочную скважину с десятой попытки, пытается открыть замок. Провернув на полповорота ключ, мужик падает и засыпает мертвецким сном. Наутро жена, собравшись выходить из дому, не может открыть дверь, так как с наружной стороны вставлен ключ. Она прислушивается и слышит чей-то храп прямо за дверью. Сообразив, что это, вероятно, ее супруг, она зовет:

-- Ваня! Ваня!

Мужик, еще не проснувшись, отвечает:

-- Чего тебе?

-- Открой дверь, мне на работу пора.

-- Ничего не знаю, сволочь. Где всю ночь была, туда и иди.

***

Пьяный обращается к милиционеру:

-- Не скажите, как дойти до вокзала?

-- Идите прямо.

-- Прямо? Ну, значит, мне не дойти.

***

Пьяный мужик лежит в луже и говорит:

-- Карл Маркс умер, Ленин умер, вот и мое здоровье пошатнулось...

***

Приходит пьяный мужик домой и стучит в дверь:

-- Открывай, Капулча!

Через некоторое время жена открывает дверь, подхватывает его, укладывает спать. Наутро мужик продирает глаза, смотрит, около кровати стоит столик, шкалик для опохмелки, жратва всякая. И жена сидит и так ласково на него смотрит. Ну, мужик, понятное дело, обалдел

-- Ты что, -- говорит, -- жена?

-- Ну как же! Ты ведь меня вчера, хоть и по-иностранному, по-древне-....-ски, назвал самой дорогой и любимой женой!

-- Это как?

-- Капулча!

-- Это надо ж так напиться, «кобыла е***ая» не выговорить.

***

Идут генеральные испытания нового специализированного компьютера для дегустации вин. В специальное входное устройство заливается бутылка коньяку. Через пару секунд на дисплей выскакивает результат: «Коньяк армянский, пять лет выдержки, Ереван». Заливают крепленое вино. В ответ: «Мускат белый, 16% сахар, 16% алкоголя, 1981 г, Абхазия». Заливают розовый молдавский портвейн. Через минуту напряженного анализа появляется:

-- Внимание, нажмите клавишу «Сброс системы».

Нажали.

-- Бэ'аааааа...

***

Мужик решил завязать. Идет мимо магазина, думает:

-- Все, не вхожу!

Через 10 метров:

-- Усложняем эксперимент -- вхожу, но ничего не покупаю!

Входит в магазин -- видит любимые три семерки.

-- Усложняю эксперимент! Покупаю -- но не пью!

Купил, принес домой, посмотрел:

-- Усложняю эксперимент- налью в стакан, но не выпью!

Усложнил. Дальше:

-- Усложняю! В рот наберу -- но глотать не буду!

Набрал в рот и... сглотнул.

-- Во сила воли! Не хотел ведь пить, а выпил!

***

Не соображая и не видя ничего перед собой, идет по улице пьяный, с ходу врезается в фонарный столб, от удара отлетает, хватается за голову, и, причитая, начинает кружиться на месте, снова идет вперед и снова ударяется об этот же столб. Тогда он тихо садится на тротуар.

-- Подожду, когда кончится митинг.

***

Пьяный мужик стоит на вокзале возле столба с громкоговорителем:

-- Поезд на Мытищи прибывает на третью платформу.

Мужик возмущенно:

-- А ну, дура, повтори.

-- Повторяю...

***

Старый морской волк рассказывает землякам:

-- Ну как вам объяснить, что такое океан? Вот плывешь, плывешь, и нигде ни одного бара...

***

Соревнование силачей. Входит здоровенный американский атлет, поднимает огромный железный шар. Толпа в восторге: «Ах!». Выходит русский Иван. Перед ним железный куб в два раза больше шара. Ему говорят:

-- Вань, а под кубом -- водка.

-- Где? -- говорит Иван. Поднимает куб и разочарованно говорит, -- опять галлюцинация.

***

Хозяин дома с друзьями пьет водку. Уже в изрядном подпитии он кричит жене:

-- Когда закуску подашь?

-- Когда пить кончите!

Хозяин хлопает друзей по плечам:

-- Значит не скоро, ребята. Н-наливай!

***

Стоит мужик у пивного ларька с похмелья, за голову держится, ждет когда откроется. Мимо проходит кот. Мужик хватает кота за шиворот и пинком отправляет через забор. Его спрашивают:

-- За что ты бедного кота пинаешь.

-- Голова болит, а он тут топ-топ, топ-топ.

***

Один жалуется другому:

-- Такой сейчас некультурный народ пошел! Вчера, когда выходил из пивной, мне все руки отдавили.

***

-- Папа, я устал нести сестричку. Я лучше возьму у тебя сумку с бутылками.

-- Ты что? А вдруг уронишь?

***

Жена -- мужу:

-- Решай! Или я, или пиво!

-- А сколько пива?

***

В связи с подорожанием водки возник новый вид пьянства: капать водку в глаза, пока не окосеешь!

***

Иностранная разведка забросила в СССР трех агентов. При приземлении двух из них схватили, третьему удалось скрыться. Проплутав в лесах, он, в конце концов, вышел к населенному пункту. От ларька «пиво воды» отделились две фигуры и с криком «А вот и третий» кинулись к нему. Он поднял руки...

***

На трамвайной остановке стоит пьяный мужик и держится за столб, чтобы окончательно не упасть. К нему подходит такой же пьяный и говорит:

-- Да тебя с этой хреновиной туда не пустят!

***

Дневник американского предпринимателя, приехавшего в Россию:

День первый. Весь день пили с русскими предпринимателями. Чуть не сдохли.

День второй. Опохмелялись. Лучше бы я вчера сдох.

***

Через полчаса наступит Новый Год. По опустевшим улицам спешит домой парочка с полными кошелками. Они натыкаются на блюющего пьяного.

-- Вот видишь, -- корит муж жену, -- люди уже веселятся! А у тебя все в последнюю минуту!

***

Рано утром женщины спешат на фабрику. В помойке валяется загулявший с вечера трудящийся.

-- Глядите, бабоньки, какого мужика выбросили! А с ним ведь еще вполне жить можно!

***

Прохожий стыдит гражданина, справляющего малую нужду на забор:

-- Как вам не стыдно! Посмотрите -- в двух шагах от вас общественная уборная!

-- Не могу я мочиться там, где люди выпивают и закусывают!

***

-- В какой стадии находится борьба с пьянством?

-- Успешно пройдена первая стадия: ликвидирована закуска!

***

Состоялась защита кандидатской диссертации на тему: «Введение спиртного через задний проход». Диссертант научно доказал, что этот способ имеет преимущества перед обычным: мало нужно, чтобы опьянеть, можно без закуски, изо рта не пахнет. Оппонент задал вопрос, как при этом способе выпивать на брудершафт.

-- Это тема моей докторской, -- ответил диссертант.

***

-- Что такое пол-литра на троих по-африкански?

-- Двое пьют, третьим закусывают.

***

-- Какова причина торфяных пожаров в Подмосковье?

-- Брежнев сказал: пусть горит земля под ногами алкоголиков!

***

"Аполлон» и «Союз» после стыковки летят вместе. Они пролетают над Советским Союзом и видят миллионы телескопов, уставленных в небо.

-- Какая тяга к науке в вашем народе! -- восхищаются американские космонавты.

-- Нет, это они из горла пьют!

***

По уточненной теории исторического материализма между социализмом и коммунизмом неизбежна промежуточная стадия -- алкоголизм.

***

Сидят два мужика в троллейбусе. Тут один говорит: «Ой, плохо мне, плохо» и начинает блевать. Второй внимательно изучает получившийся продукт и говорит: «Балычок, осетринка, икорка... ХМ! Плохо ему!!!»

***

У одного мужика был попугай. Оба не дураки выпить. Однажды мужик пришел с бутылкой, сел за стол, собрался пить. Попугай:

-- И мне налей...

-- Мне тут одному мало. Да ты еще утром опохмелиться просить будешь...

-- Не буду.

-- Ну ладно, если будешь, я тебе все перья выщиплю. Согласен?

-- Согласен.

Утро. Мужик наливает остатки в стакан. Попугай ходит по столу взад-вперед, о чем-то сосредоточенно размышляя.

-- Ну, чего перед глазами мельтешишь?

-- Да вот думаю, хозяин. А на черта мне перья?

***

Сначала выпил, потом побрился. Пока брился -- порезался. Заклеил царапины. Утром жена спрашивает:

-- Ты зачем все зеркало пластырем испохабил?

***

Идет олимпиада. И решили алкоголики всего мира устроить свою олимпиаду -- кто больше выпьет. Соревнования решили проводить ковшиками. Комментатор:

-- На помост выходит американский спортсмен. Первый, второй, третий, четвертый, пятый -- сломался. Пока с помоста выносят американского спортсмена, на трибунах русский спортсмен разминается красненьким.

-- На помост выходит французский спортсмен. Первый, второй, третий, четвертый, пятый, шестой, седьмой, восьмой, девятый -- сломался. Французского спортсмена выносят с помоста, а в это время русский спортсмен на трибунах разминается красненьким.

-- На помост выходит русский спортсмен. Первый, второй, третий, четвертый, пятый, шестой, седьмой, восьмой, девятый, десятый, одиннадцатый, двенадцатый, тринадцатый -- сломался. Пока чинят ковшик, русский спортсмен разминается красненьким.

***

-- Мама, а папа сегодня зарплату получил!

-- Как ты догадался?

-- Да он в ванной зеркало бреет.

***

Идет мужчина по улице, а на цепочке за ним тащится крокодильчик. Крокодильчик:

-- Нам далеко идти, идти не хочется, я устал, поедем в автобусе...

Мужчина взял. Заходит в автобус. Крокодильчик:

-- Тут душно, ужасно, все галдят, я устал, пойдем пешком...

Мужчина выходит из автобуса. Крокодильчик:

-- Я устал... Лапки болят, хвостик натерся, возьми меня на ручки!

Мужчина берет крокодильчика на ручки, вздыхает:

-- Эх! Скорее бы до получки дожить, чтоб тебя не стало!..

***

Датчанина, отдыхающего летом в глухой деревушке, угостили шнапсом домашнего приготовления. Выпив рюмку, он побледнел, позеленел и, с трудом переводя дух, спросил:

-- Сколько же градусов в этом зелье?

-- Насчет градусов, -- сказал хозяин, -- не знаю. Но одной бутылки хватает на двенадцать драк и одно убийство...

***

Жена ругает мужа:

-- Ты когда ж, падла, пить-то бросишь?!

-- Ну Мань, ну ты ж знаешь, ну нету у меня силы воли...

-- Ага, скотина, а полтора года с женой не спать сила воли есть?

***

Два пьяницы пришли на похороны своего друга. Смотрят на гроб с телом. Один говорит:

-- Смотри-ка, а он неплохо выглядит!

-- Еще бы, он со среды не пил.

***

Пьяный муж заходит домой. Его встречает жена.

-- Тебе дать огурчика?

-- Ой, не надо!

-- А может водочки?

-- Отстань!

-- А может, тебя поцеловать?

-- Ну, поцелуй, может стошнит...

***

В автобус заходит пьяный.

-- Д-д-ва билета, -- обращается он к кондуктору.

-- А еще что? -- ехидно переспрашивает кондуктор.

-- А-а-а... И два пива...

***

Девочка подходит к папе. Папа пьяный, упершись руками в стенку, еле стоит на ногах.

-- Папа, помоги решить задачу по математике, -- просит она.

-- Ну, сейчас все брошу и буду тебе задачку решать.

***

Пьяный пытается сесть на коня, но все тщетно. Тогда он зовет на помощь всех святых по очереди:

-- Святой Петр, помоги! Святой Михаил, помоги! Святой Георгий, помоги!

Наконец он делает последнее усилие и, не рассчитав, перелетает через лошадь.

-- Тише! Тише! -- бормочет он. -- Не все сразу.

***

Вваливается пьяный лейтенант домой. Жена тут же поднимает скандал.

-- Тихо, глупая, тащи шило -- дырочку в погонах колоть.

Обрадовалась жена, смягчилась. Взяла шило, дырочку проколола, звездочку прицепила.

-- А теперь -- рви остальные!

***

Без пяти минут одиннадцать в парикмахерское кресло сел мужчина. Когда парикмахер намылил ему лицо, клиент понял, что мастер уже начал встречать Новый Год.

-- Вы пьяны! Я боюсь, что вы меня порежете... -- взвизгнул клиент.

-- А ты... ты не бойссь... Ты мне только покажи, где у тебя подбородок.

***

Придя домой пьяным, муж ударил кулаком по столу и крикнул:

-- Кто здесь хозяин?

Жена в ответ запустила в него скалкой. Почесав сильно ушибленное место, муж сказал:

-- Даже спросить нельзя...

***

Очередь в винно-водочный отдел. По улице идут отец с сыном. Мальчик спрашивает:

-- Папа, а кто тут стоит?

-- А это, сынок, лентяи, которые самогон гнать не хотят.

***

Судья подсудимого спрашивает:

-- Признаете ли вы, что в пьяном виде пытались пройти в театр?

-- Признаю! В трезвом виде мне и в голову не пришло.

***

-- Ты почему опять пришел пьяный? -- кричит жена на мужа.

-- Ну ты даешь! -- удивляется муж. -- Пришел пьяный... Ты что, не видела, что меня принесли? «Прише-ел»...

***

Мужик пьяный возвращается домой, жена его ругает:

-- Ты почему опять так нажрался, сколько выпил?

-- Да немного я... всего одну взяли-то -- на троих-х!

-- А чего ж ты такой пьяный?

-- А, двое не пришли.

***

Два мужика разговаривают:

-- Слушай опять мой сосед на прошлой неделе самогон гнал!

-- Почему ты так думаешь?

-- А его кролики мой сторожевой собаке опять морду набили.

***

Сильно пьяный мужик поймал такси, сел на переднее сидение. Молча едут, ни слова не говорят. Водитель увидел девчонку симпатичную, предложил подсадить. Села она на заднее сидение, расставила ноги. Водитель в зеркальце заднего вида глянул: девица без белья, мужика расталкивает, тыкает пальцем на зеркало:

-- Глянь, какой видок!

Мужик глаза открыл, морду небритую почесал:

-- Да, ну и видок у меня:

***

Алкоголик утром, поднося кружку с пивом ко рту, спрашивает:

-- Душа, принимаешь?

Измученная душа в ответ:

-- Нет!

-- Душа, последний раз спрашиваю, принимаешь или нет?

-- Нет!

-- Тогда посторонись, а то оболью!

***

Муж утром спрашивает у жены:

-- Надеюсь, дорогая, ты не подумала ничего плохого, когда я ввалился ночью пьяным и с синяком под глазом?

-- Нет, не подумала. Но когда ты ввалился, синяка еще не было.

***

Пьяный:

-- Ск-кажите, где я нах-хожусь?

Прохожий:

-- На углу Бродвея и сорок второй улицы.

-- К черту подробности. Какой это город?

***

Пьяный хочет доехать до гостиницы. Он садится в такси. По дороге шофер замечает, что его пассажир начинает раздеваться.

-- Что это на вас напало? -- спрашивает он вне себя от злости. -- Ведь вы еще не в отеле...

-- Ч-что? -- заикаясь, спрашивает клиент. -- А вы не могли сказать мне этого раньше? Я только что снял обувь перед дверью.

***

Идет пьяный вдоль забора, держась за него. Видит -- свинья в луже лежит.

-- Ну ты, свинья! Как тебе не стыдно! Вся грязная, вонючая, в луже валяешься!..

-- Посмотрю я на тебя, когда забор кончится!

***

Пьяный спрашивает случайного прохожего:

-- Скажите, пожалуйста, сколько шишек у меня на голове?

-- Четыре.

-- Спасибо. Это значит, что осталось только два столба и я, наконец, буду дома...

***

Вокруг пьяного, который вывалился с третьего этажа, собралась толпа зевак.

-- Что здесь происходит? -- спросил подошедший полисмен.

-- Понятия не имею, -- ответил пьяный, -- я сам сюда только что попал.

***

Трое пьяных ползут по путям:

-- Что-то лестница неудобная...

-- Да, и перила широкие...

-- Ну ничего, вон лифт едет...

***

Стоит в стельку пьяный мужик посреди улицы и оправляется. Подходит милиционер:

-- Мог бы и за углом.

-- А что же у меня член -- пожарный шланг, что ли?!

***

Исповедуется друг алкоголика:

-- Я не люблю напиваться в присутствии жены. Неприятно видеть, как их становится двое...

***

Час ночи. Мужик (М) с гигантской попойки возвращается домой. Идет, естественно, по синусоиде и врубается головой в столб... Поднимает глаза и видит объявление: «Продаются поросята. Адрес такой-то -- такой-то». Ну, мужик всю ночь шастает по городу, наконец, уже под утро находит этот дом. Стучит, ему открывает заспанный хозяин.

-- Это здесь продаются поросята?

-- Да, здесь.

Мужик, со всей дури:

-- Да пошел ты на х** со своими поросятами!!!

***

Пьяница приходит в магазин и спрашивает:

-- Вы посуду принимаете?

-- Да.

-- Тогда возьмите восемь тарелок.

***

Алкоголика разбирают на собрании:

-- Такая напряженная обстановка в мире, а вы все пьете! Вы хоть знаете, что такое атомная война?

-- Конечно!

-- Что?

-- Зашел на кухню, открыл кран, а там водка льется...

-- Ну все! Перепил... Галлюцинации.

-- Зайдешь в ванную, а там водка из крана льется...

-- Допился!

-- Выйдешь на балкон, а там водочный дождь идет...

-- Ну и что?

-- А пить-то некому!

***

Жена встречает пьяного мужа. Тот входит в прихожую, аккуратно закрывает дверь, смотрит на жену и, подумав, говорит:

-- Мне на пятый.

***

Звонок в дверь . Жена открывает, а на пороге стоит в стельку пьяный муж. Жена спрашивает:

-- Зарплату принес?

Муж падает, а на спине мелом написано: «НЕТ».

***

Пьяный мужчина стоит у фонарного столба, колотит по нему кулаком и невнятно говорит:

-- Жена... Открой... Открой, говорю...

К нему подходит милиционер:

-- В чем дело, гражданин?

-- Да вот, жена домой не пускает.

Милиционер, стукнув по столбу кулаком:

-- Гражданочка! Откройте!

***

Жил-был один алкаш, который всегда находил повод выпить. Решили его отучить, лишив всех поводов. Дали ему бутылку, заперли в квартире одного и смотрят. Наливает он стакан, подходит к зеркалу и чокается сам с собой: «За ваше здоровье!».

Вынесли всю мебель. Дали пузырь, заперли, смотрят. Поймал он таракана, привязал к ноге нитку, отпустил. Таракан побежал, мужик -- хлоп стакан: «За отъезд!». Назад за нитку притянул, еще -- хлоп: «За приезд!».

Перетравили всех тараканов, убрали ну просто все... Дали пузырь, заперли, смотрят. Мужик наливает, щелкает пару раз себе пальцами по горлу: «Тук-тук!». Сам себе говорит: «Кто там? Сто грамм! Проходи!» -- и опрокидывает стакан.

***

Трое алкаша говорят:

-- Вчера, зараза, так руки тряслись, пока кружку пива выпил, два передних зуба выбил...

-- Это ерунда, вот я вчера с утра пописать пошел, так пока суд да дело -- 3 раза кончил...

-- Мне бы ваши проблемы. Начал подтираться и так спину выпачкал, что в душ идти пришлось.

***

Один алкаш другому:

-- Сема, а что бы нам взять на ужин?

-- А там, на кухне, бутылка мяса...

***

Пьяный конферансье перед выходом на сцену долго пил в компании медиков. В бабочке и смокинге, шатаясь, выходит на сцену и объявляет номер:

-- Рак матки! Промежность... Тьфу ты, черт!.. Марк Фрадкин. «Про нежность».

***

Пьяный конферансье:

-- Итак, перед вами сейчас выступит, этот... как его:

Суфлер:

-- Георг.

-- Кто?

-- Георг, ну, Георгий.

-- (громко) Жорик!

-- Отс!

-- (тихо) Как?

-- Отс! Ну как «потс», но без первой буквы.

-- Перед вами выступит Жорик Уй!

***

-- Смотри, какие тени длинные, и облака тяжелые...

-- Длинные, потому что уже поздно, а тяжелые, потому что мы уже пятый день пьем...

***

Пьяный муж пришел домой и сразу же завалился спать. Раздается храп.

-- Муж, а муж -- ты чего-нибудь хочешь?

Тот, не открывая глаз:

-- В холодильнике пузырь, налей полстакана и принеси.

Выпив, снова засыпает и еще сильнее храпит. Это повторяется еще несколько раз и после последнего вопроса «бери -- не хочу» муж бормочет:

-- Ну ладно, становись на четыре кости.

Жена довольная, подчиняется воле мужа, а тот залезает на нее, как всадник, и говорит:

-- А сейчас поехали к холодильнику за пузырем.

***

Идет пьяный мужик, а на трамвайных рельсах кошка дохлая лежит.

-- Ох-ох-ох! Тоже мне, Анна Каренина!

***

Мужик после большой пьянки звонит другу:

-- Слушай, ну мы вчера дали! Самый глюк был, когда у тебя лимон по столу на тонких ножках бегал!

-- А, так это ты мою канарейку в чай выдавил?

***

Мужчина в обеих руках несет бутылки. Приятель его спрашивает:

-- Ты что, тару несешь сдавать?

-- Нет, с женой поругался, так она сказала: забирай свои вещи и уходи.

***

Звонок. Жена подходит к двери.

-- Кто там?

-- Бревно!

-- Кто, кто?

-- Бревно!

Открывает. Муж плашмя падает в прихожую:

-- Теперь пили!

***

-- Соседка, что прописал врач твоему мужу, чтобы он бросил пить пиво?

-- Я подсыпаю ему в кофе какой-то порошок.

-- И как, подействовало?

-- Да. Бросил пить кофе!

***

Разговаривают двое в пивной.

-- Как-то на вечеринке я поспорил, что за один присест выпью двадцать бутылок пива, -- рассказывает один, -- и выиграл спор.

-- И без каких-либо последствий?

-- Увы, с последствиями. С тех пор меня не принимают ни в какую компанию.

***

Алкоголики сидят под стогом сена и пьют. Стало холодно. Один из них поджег стог. Вдруг видят -- люди из села к ним бегут. Один из алкашей говорит:

-- Ишь ты! Поджечь -- никто не может, а греться -- так все бегут.

***

-- Ты что вчера пил? Я тебя не мог оторвать от пола?

-- Неужели клей?

***

Из ресторана к таксисту подбегает очень крепко подвыпивший мужик:

-- Слышишь, друг, у тебя в багажнике поместится бутылка водки, бутылка шампанского, десять бутербродов и винегрет?

-- Поместится.

-- Открывай быстрее!

Таксист открывает, мужик наклоняется, сблевывает.

-- Ну спасибо, выручил!

***

Муж вернулся домой позже обычного. Жена (строго):

-- Ты где был?

-- В шахматы играл с приятелями.

-- А почему от тебя водкой пахнет?

-- А что ж, от меня шахматами, что ли, должно пахнуть?

***

В кассе гастронома:

-- 3.62

-- В какой отдел?

-- В кон-ди-тер-ский!

***

Пьяный вдребезги мужик залезает в автобус и толкает толстую тетку.

Тетка: -- Фи! Мужчина, вы пьяны!

Мужик: -- А ты сама-то зачем ногу на поручень закинула?

***

Алкаш держит в руках пингвина и говорит:

-- Пингвин, ерш твою медь...

Потом переворачивает его вверх ногами:

-- Гвинпин, медь твою ерш...

***

Двое разговаривают в пивной.

-- А что делает твоя жена, -- спрашивает один, -- когда ты находишься в пивной?

-- Дрова колет.

-- По-моему, это несправедливо. Ты сидишь в тепле и пьешь пиво, а жена на морозе дрова колет.

-- А что поделаешь? Жена не любит пиво.

***

Сильно подпитый упал на канализационную решетку. Полежал, подергал решетку руками:

-- Братцы-ы-ы, за что?

***

-- Что вы предпочитаете, спирт или водку?

-- Даже не знаю... И то, и другое настолько вкусно!

***

Муж опять пришел домой пьяным. Жена:

-- Ты же обещал мне вчера, что сегодня будешь другим человеком!

-- Ну, обещал... Я же не виноват, что он тоже любит выпить...

***

Пьяный в дупель мужик вваливается в автобус и падает чуть не на колени какой-то бабе. Баба:

-- Вы у меня ассоциируетесь со свиньей!

-- А ты асс... асосс... а отсоси ты!

***

Решают два алкаша перед магазином:

-- Ну что, сколько брать будем, три или две?

-- Нее, вчера три взяли, так одна осталась. Берем две.

Заходят в магазин и говорят:

-- Три водки и две конфетки.

***

Мужик забегает в ресторан и с ходу кричит бармену:

-- Наливай! Быстрее! Сейчас начнется!

Бармен наливает и спрашивает:

-- Что начнется?

Мужик опрокидывает рюмку и говорит:

-- Быстрее! Вот-вот начнется!

Бармен наливает вторую, мужик опрокидывает ее, и тут бармен спрашивает:

-- А платить кто будет?

-- Ну вот, началось...

***

Интеллигентного вида мужчина стоит на улице с бутылкой жигулевского и пьет прямо из горлышка.

-- Небось, не хуже баварского? -- спрашивает любопытный прохожий.

-- Булькает точно так же, -- отвечает тот.

***

Муж вносит домой новый телевизор. Жена спрашивает:

-- А зачем это на упаковке нарисована рюмка?

-- Это означает, что покупку надо обмыть...

***

Два алкаша, мужчина и женщина, ищут третьего. Женщина подходит к прохожему:

-- Третьим будешь?

Он посмотрел на нее:

-- Я и первым не буду.

***

-- Интересно получается, я тебя пригласила, чтобы ты выпил за мое здоровье, а ты хлещешь уже третью бутылку!

-- Извини, но ты так плохо выглядишь...

***

Подвыпивший молодой человек выходит из ресторана и, увидев на ступеньках адмирала, бросает ему:

-- Швейцар, такси!

-- Вы явно ошиблись: я -- адмирал, -- сухо замечает ему военный.

-- Прекрасно! Тогда -- катер!

***

Алкаш шел по кладбищу вечером, упал в могилу разрытую и заснул. Наутро замерз, дрожит... Видит -- на него мужик какой-то смотрит и спрашивает:

-- Что, замерз? Холодно?

-- Дддда...

-- А на фиг откопался?

***

Пьяный стоит на трамвайных путях, когда уже трамваи не ходят. Долго так стоит. На него мент смотрит. Долго так смотрит. Наконец, не выдержав, подходит:

-- Гражданин, что вы тут делаете?

-- Да... вот... Трамваи не ходят...

-???

-- Трамваи не ходят, а рельсы не убрали?..

-- Товарищ, дыхните...

-- Ххххх...

-- Сейчас уберем...

***

У одной женщины муж постоянно выпивал. Она с подружкой советуется, как быть. Та говорит:

-- Возьми трехлитровую банку, наполни водкой, брось туда дохлого котенка и поставь в кухне на стол, чтобы муж сразу заметил. Он как увидит, больше никогда пить не захочет.

Женщина сделала как надо и свалила на работу. Вечером приходит домой, быстро на кухню и видит: на столе пустая банка. За столом сидит муж и над стопкой выжимает котенка:

-- Ну, мохнатенький, еще полстопочки!!!

***

Приезжает русский моряк в Турцию, а там сидит мужичок, играет на дудочке, а рядом кобра извивается под музыку. Увидел он русского:

-- Русский, стакан водки можешь выпить?

-- Да.

-- А три?

-- Как не фиг делать.

-- А пять?

-- И пять выпью, и червячком твоим закушу.

***

В гостинице пожар. Все кричат:

-- Воды! Воды!

В окно высовывается мужчина:

-- А в 30-й номер -- шампанского!

***

Милиционер спрашивает мальчика:

-- Признайся, твой папа варит самогон?

-- Нет, он его сырым пьет.

***

Жена бьет мужа скалкой:

-- Будешь пить? Будешь пить?

Муж, очнувшись от побоев:

-- Наливай.

***

На станции «Скорой помощи» раздается звонок. Врач поднимает трубку:

-- Але-е. А мы тут пьем...

Врач в негодовании:

-- Перестаньте хулиганить, 3 часа ночи.

Через полчаса опять звонок:

-- Але-е... мы пьем, а Васька уже не пьет... Он штопор проглотил.

-- Алло! Алло! -- заволновался врач. -- Вы там что-нибудь предприняли?

-- Да! Мы теперь бутылки вилками открывает!..

***

В вытрезвителе:

-- У задержанного Иванова, кроме синяка под глазом, ничего не обнаружено...

***

Из характеристики: «... Склонен к употреблению лакокрасочных изделий...»

***

-- Они были обручены почти десять лет.

-- Почему же они никак не поженятся?

-- Она не хочет выходить за него замуж, когда он пьет. А он не хочет жениться, когда протрезвеет.

***

В стельку пьяный мужик держится за столб с указателем «туалет». Оправился под столбом, и ходит вокруг, держась за него руками:

-- Вот гады, когда замуровать-то успели?

***

В кабинет врача входит человек, его руки дрожат.

-- Вы много пьете? -- спрашивает врач.

-- Не очень. Я больше проливаю.

***

К пьяному, сидящему в луже, подходит милиционер:

-- Что вы здесь делаете?

-- А ты кто такой?

-- Милиционер.

-- А ты морской или сухопутный?

-- Наверно, сухопутный...

-- Так чего ж ты в морские дела вмешиваешься?

***

-- Алло! Скорая?

-- Да.

-- У моего брата белая горячка.

-- Да, а как вы это определили?

-- Да у него черти по плечам скачут.

***

Двое отдыхающих в санатории:

-- Пошли, друг, выпьем!

-- Не могу.

-- Это почему же?

-- По трем причинам: во-первых, водка очень вредна для здоровья, во-вторых, могут отчислить из санатория, в-третьих, я уже и так пьян...

***

На привале два охотника рассказывают друг другу байки. Один говорит:

-- Лечу однажды я на истребителе, решил срезать путь, пролететь через тоннель. Залетаю в тоннель -- навстречу поезд... Я разворачиваюсь, вылетаю и полетел дальше.

-- Бывает, бывает. А у меня вот случай был. Взяли бутылки водки на охоту, а топор дома забыли. Открыть не смогли -- пришлось до дома терпеть.

-- Врешь! Такого не бывает!

***

Звонит пьяница домой. Жена открывает дверь. Он спрашивает:

-- Ты что, Маня, не спросила кто?

-- Да я тебя через дверь учуяла.

***

В одном южном штате, где существовал сухой закон, два приезжих спросили на улице местного жителя, где бы они могли что-нибудь выпить.

-- В этом городе виски служит средством против змеиных укусов, -- сказал тот. -- Здесь только одна змея, и вы бы поторопились, пока она не устала.

***

-- Эй мужик, ты пиво будешь?

-- Буду, конечно!

-- Когда будешь, то меня позови...

***

Разговаривают два алкаша:

-- Я намедни пить бросил...

-- ???

-- А вот куда -- не помню!..

***

-- Слышь, а Вася-то пить бросил!

-- Да ну, не может быть!

-- Да вон, погляди, некролог на стене висит.

Полицейские

***

Начальник полиции вызывает двух сыщиков, упустивших преступника, за которым они следили.

-- Как это произошло?

-- Он пошел в кино.

-- А вы?

-- А мы этот фильм уже смотрели.

***

Двое полицейских должны задержать опасного преступника, засевшего в доме. Перед дверями первый уступает дорогу другому и говорит:

-- Иди первый и не беспокойся -- я за тебя отомщу!

***

-- Как вы посмели ударить полицейского?

-- Да это же мой одноклассник!

-- Это не имеет значения. К должностному лицу следует относиться уважительно, даже если это ваш отец.

***

Маленький мальчик вбегает в полицейский участок.

-- Быстрее, сэр! Там на улице какой-то господин бьет моего отца!

Полицейский выскакивает на улицу и видит двух мужчин, ожесточенно молотящих друг друга кулаками. Он поворачивается к мальчику и спрашивает:

-- Послушай, я их сейчас разниму, но кто из них твой отец?

-- Вот это они как раз и выясняют...

***

В полицейском участке:

-- Итак, несколько лет назад вы уже были оштрафованы за незаконное ношение оружия.

-- Помню, сэр, это когда я убил свою первую жену.

***

Допрос новичка начальником полиции:

-- Ну что, парень, тебе известно, что такое детектор лжи?

-- Да, комиссар. Я уже два года женат на одной из них.

***

Женщина приходит в полицию и заявляет дежурному:

-- У меня сегодня похитили роскошное жемчужное ожерелье.

-- Как оно выглядело, мадам?

-- Как настоящее...

***

-- Вернитесь! -- кричит полицейский мужчине, который только что вышел из ресторана и переходит улицу в неположенном месте.

-- Не могу. У меня больше нет денег...

***

В полицейском комиссариате.

-- Ваше имя Пьер Дювалье?

-- Да.

-- Вы родились в Бордо?

-- Да.

-- А умерли в Марселе?

-- Нет.

-- Значит, мы ищем не вас.

***

-- Можете ли вы мне сказать, где вы были в ночь с 3 на 4 апреля?

-- Конечно! Я был здесь в полиции и как раз объяснял вам, где я был в ночь с 23 по 24 марта.

***

-- Здесь купаться запрещено, -- говорит полицейский женщине, которая собирается войти в воду.

-- Почему же вы не сказали об этом мне, когда я раздевалась?

-- Раздеваться здесь не запрещается.

***

Полицейское управление разослало по всем участкам фото разыскиваемого преступника в шести ракурсах. Вскоре из одного участка было получено срочное донесение: «Пятеро арестовано, за шестым ведется наблюдение».

***

Полиция преследует гангстера по крыше небоскреба в Нью-Йорке. Вдруг он поскользнулся и падает с сотого этажа. Тогда гангстер начинает жалобно выть:

-- Я гангстер! Арестуйте меня!

***

На Сицилии:

-- Не арестовывайте меня, а мафиози на службе полиции.

-- Именно поэтому я вас арестую. Как полицейский на службе мафии.

***

В полицейский участок вбегает человек и говорит:

-- Арестуйте меня, я ударил свою жену!

-- И убили ее?

-- Что вы, даже не поцарапал.

-- Ну, это пустяки. Можете идти.

-- Ни за что! Она стоит там за дверью!

***

К подследственному в камеру пришел адвокат:

-- У меня две новости -- плохая и хорошая...

-- Давай плохую сначала!

-- На трупе обнаружена ваша кровь.

-- А хорошая?

-- Анализы показали, что она в норме.

***

Комиссар Скотланд Ярда говорит агенту:

-- Если вы еще раз обгоните убегающего вора на два квартала, я вас уволю!

***

Девушка потеряла свое удостоверение личности. Делать нечего, надо идти в комиссариат полиции за новым удостоверением. Молодой секретарь, внимательно глядя на нее, заполняет анкету:

-- Итак, глаза -- голубые, лоб -- высокий, нос -- прямой, лицо -- круглое, волосы -- светлые.

Затем останавливается на секунду и, бросив сверху вниз любопытный взгляд на хорошенькую посетительницу, добавляет:

-- И?..

Девушка, потупив глаза, краснеет:

-- Остальные -- темно-русые, мосье секретарь.

***

-- Комиссар, сегодня же направьте в психиатрическую больницу вашего лучшего детектива.

-- В психбольницу?! Зачем?

-- Главврач сообщил, что там сейчас собралось целых пять Наполеонов и необходимо установить, кто из них настоящий.

***

Ограбили банк -- украли из сейфа жемчуг. Полиция за неимением улик арестовала пьяного, который валялся возле банка. В участке его начали приводить в чувство -- окунать в таз с водой, приговаривая:

-- Где жемчуг?!!!

После очередного окунания мужик орет:

-- Если вам нужен жемчуг, то найдите другого ныряльщика, я тут ни хрена не вижу!!!

***

ОМОН останавливает «Мерседес». Начинают проверять документы. Водитель «Мерседеса» говорит:

-- Ребята, побыстрее, пожалуйста, проверяйте, а то за мною тут гонятся ваши коллеги.

***

-- Два дня назад мой муж ушел из дома и до сих пор не вернулся, -- заявляет жена в полицейском участке, -- вот его фотография.

-- А во что он был одет?

-- На нем были серые брюки в масляных пятнах, рубашка без двух пуговиц, один носок синий, другой коричневый и голубой свитер, заштопанный белыми нитками.

***

За превышение скорости хорошенькая дамочка была остановлена полицейским на мотоцикле.

-- Признаться, мне не очень хочется вас штрафовать. Может, мы зайдем вон в тот лесок и найдем какое-нибудь иное решение? -- предложил он.

Она не отказалась и осталась очень довольной.

-- Послушай, милый, -- радостно защебетала она, -- хочу сделать тебе признание. Перед тем как ты меня засек за превышение скорости, я проскочила два красных светофора, нарушила разделительную полосу, сделала тройной обгон и не уступила дорогу пожарникам. Если у тебя есть желание, я могу рассчитаться так же и за эти

нарушения...

***

Полицейский, вызывая по телефону участок:

-- Здесь ограбили человека. Одного я задержал.

-- Кого именно?

-- Того, кого ограбили.

***

Бродяга пришел заявить в полицию, что его обокрали.

-- Украдено, господин инспектор, 37 предметов.

-- Как это вы точно знаете -- сколько?

-- Я хорошо помню: это была колода карт и открывалка для пивных бутылок.

***

-- Господин полицейский, скажите, по этой улице ходить опасно?

-- Было бы опасно, я бы здесь не стоял.

***

Полицейский помог подняться с земли пьяному, пострадавшему в драке.

-- Вы можете охарактеризовать человека, который вас ударил?

-- Я именно этим и занимался, когда он набросился на меня.

***

В полицию прибегает заплаканная женщина:

-- Найдите моего мужа, я жить без него не могу, а он исчез.

-- Когда это произошло?

-- Неделю назад.

-- Но почему вы только сейчас об этом заявляете?

-- У него сегодня получка.

***

Секретарша комиссара уголовной полиции говорит посетителю:

-- Господина комиссара, к сожалению, нет на месте. Но вы можете оставить свои отпечатки пальцев...

***

Шериф заходит в бар и заказал себе бутерброд с сыром. Получив заказ, он подозрительно изучил дырочки в сыре и хмуро обратился к бармену:

-- Слушай меня внимательно, Билл, и запомни: еще одна перестрелка в этом году, и я прикрою твое заведение.

***

-- А вы знаете, что в нашем городе азартные игры запрещены? -- спрашивает шериф шулера.

-- Помилуйте, сэр, когда я играю, никакого азарта быть не может: я всегда выигрываю.

***

-- Как зовут вашего налогового инспектора?

-- Его не зовут, он сам приходит.

***

Человек заходит в налоговую инспекцию.

-- Вам чего? -- спрашивают его.

-- Если честно -- ничего. Просто зашел посмотреть на людей, на которых я работаю.

***

Налоговый инспектор фермеру:

-- А вы не утаивайте, не утаивайте! В конце концов ваши деньги к вам же и возвращаются: ну, знаете, субсидии, дотации...

-- Понятно. Вот сейчас отрежу хвост у собаки, чтобы и ей было что на обед.

Прочие

***

В «Матросской тишине» разговаривают два таракана:

-- Лукьянов-то своему целыми днями лирику читает....

-- Да, повезло рыжему. А меня Крючков каждый час на разведку посылает.

***

В «Матросской тишине» таракан подходит к Крючкову и говорит:

-- Товарищ Крючков, разрешите жениться!

-- А ты ее хорошо проверил?

-- Все чисто. Наша муха, советская. В туалете редакции «Правды» работает.

***

Собчак возгордился:

-- Не могу, -- говорит, -- ездить в том же автомобиле, что и мой шофер!

***

Однажды, в бытность свою первым секретарем ЦК компартии Грузии, Шеварднадзе посетил один из отдаленных районов. Приехав в райцентр, он начал отчитывать местное начальство:

-- Почему у вас такие плохие дороги? Колдо*бина на колдо*бине!

Референт в ужасе (тут журналисты) шепотом подсказывает:

-- Эдуард Амвросиевич, там ВЫБОИНЫ!

Шеварднадзе, услышав, тут же реагирует:

-- Да, вот тут мне товарищи подсказывают, там у вас еще кого-то вы**али!

***

Помощник приносит Собчаку на подпись папку бумаг. Собчак их подписывает.

-- А где те документы, которые я завтра везу на подпись Президенту?

-- Так вы же вчера их все подписали, Анатолий Александрович!

***

-- Какие герои вышли из книги в реальную жизнь?

-- Гайдар и его команда!

***

Зюганов и Гайдар беседуют о вопросах предвыборной стратегии.

-- Когда я беру такси, заявляет Гайдар, -- я даю водителю солидные чаевые и говорю ему: «Голосуйте за демократов, друг мой!».

-- А я, -- сказал Зюганов, -- когда беру такси, плачу строго по счетчику и ни копейки больше, а вылезая из машины, говорю водителю: «Не забудь на выборах проголосовать за демократов!».

***

Коммерсант, владелец мебельного магазина с друзьями, накануне выборов президента России:

-- Если изберут Ельцина, всем подарю по «стенке».

-- А если изберут Зюганова ?

-- Тогда у нас будет одна стенка на всех.

***

Призвал как-то раз Бог к себе на небеса трех президентов: США, России и Белоруссии и говорит:

-- Господа президенты, я призвал вас для того, чтобы сообщить одну пренеприятнейшую новость: через две недели будет конец света. Я хочу, чтобы вы с достоинством сообщили эту горькую новость трем моим любимейшим народам.

Выступление Билла Клинтона по телевидению и радио:

-- Братья и сестры, у меня для вас две новости. Хорошая и плохая. Первая -- Бог все-таки есть. Вторая -- через две недели будет конец света.

Выступление Бориса Ельцина по телевидению и радио:

-- Дамы и господа, у меня для вас две новости. Обе плохие. Первая -- Бог все-таки есть. Вторая -- через две недели будет конец света.

Выступление Лукашенко по телевидению и радио:

-- Народ свободной Беларуси, у меня для вас две новости. Обе хорошие. Первая -- сам Бог признал меня президентом. Вторая -- править я буду до конца света.

***

Спрашивают у А. Г. Лукашенко корреспонденты:

-- А сколько вы языков знаете?

-- Пять.

-- Как пять!?

-- Ну, первый -- это русский письменный, второй -- это русский устный, третий -- белорусский письменный, четвертый -- белорусский устный, пятый -- английский.

-- А что же вы по-английски знаете?

-- Хэнде хох!

-- Так это же по-немецки:

-- Тогда шесть!

Генсеки, ЦК, Политбюро

Нет повести печальнее на свете,

Чем повесть о Центральном Комитете...

***

-- Бабушка, а Ленин был хороший?

-- Хороший, внучек, хороший.

-- Бабушка, а Сталин был плохой?

-- Плохой, внучек, плохой.

-- Бабушка, а Хрущев какой?

-- Когда умрет, тогда и узнаем.

***

Ленин показал, как можно управлять. Сталин показал, как нужно управлять. Хрущев показал, что всякий дурак может управлять. Брежнев показал, что не всякий дурак может управлять.

***

-- Почему Ленин носил ботинки, а Сталин -- сапоги?

-- При Ленине Россия была загажена лишь по щиколотку.

***

При Ленине было как в туннеле: кругом тьма, впереди свет. При Сталине -- как в автобусе: один ведет, половина сидит, остальные трясутся. При Хрущеве -- как в цирке: один говорит, все смеются. При Брежневе -- как в кино: все ждут конца сеанса.

***

Последние русские цари: Владимир Самозванец, Иосиф Грозный, Никита Блаженный и Леонид Летописец.

***

До революции. Слесарь Петров нашёл на мостовой рубль, на радостях купил сапоги, рубаху и женился.

После гражданской. Слесарь Петров нашёл у дороги рубль. Обрадовался и впал на целую неделю в запой.

В оттепель Хрущева. Слесарь Петров нашёл у обочины рубль. Напился в стельку.

В пору перестройки. Слесарь Петров нашёл металлический рубль. Метким попаданием убил синичку. «Будет, чем закусить», -- обрадовался Петров .

В демократический период. Слесарь Петров нашёл рубль. Дико смеётся, и утверждает, что это деньги.

***

Фиделю Кастро устроили горячую встречу в Москве. Оставшись с Хрущевым наедине, он срывает парик, отклеивает бороду и, обессиленный, опускается на стул:

-- Не могу больше...

-- Надо, Федя, надо!!

***

Космонавты, запущенные в космос при Хрущеве, а вернувшиеся при Брежневе, рапортовали:

-- Готовы выполнить задание любого советского правительства!

***

-- В чем сходство и различие между субботниками 1921 и 1970 года?

-- Бревно то же, а Ильич не тот.

***

-- Что такое 40 зубов и 4 ноги?

-- Крокодил.

-- А 4 зуба и 40 ног?

-- Политбюро.

***

-- Почему Андропов, а потом Черненко на заседаниях Политбюро были выбраны единогласно?

-- Потому что у Андропова был самый плохой анализ почек, а у Черненко самая плохая кардиограмма.

***

Гражданин пришел на похороны Черненко.

-- Ваш билет! -- требуют у него.

-- На эти спектакли у меня абонемент!

***

-- Какой самый фешенебельный в мире дом для престарелых?

-- Кремль.

***

Любимый маршрут прогулок генсеков: на лафете по Красной Площади.

***

Нормы ГТО в ЦК КПСС. Золотой значок -- тридцать слов без бумажки, тридцать шагов без поддержки. Серебряный -- двадцать слов без бумажки, двадцать шагов без поддержки.

***

Возле учреждения сотрудников построили в колонну, чтобы повести на ноябрьскую демонстрацию. Рабиновичу поручают нести портрет Черненко.

-- Что вы, товарищи! -- отказывается Рабинович. -- Вы ни в коем случае не должны давать мне такое поручение: я нес портрет Брежнева -- и он вскоре умер; я нес портрет Андропова -- и он тоже вскоре умер...

-- Товарищ Рабинович, у вас золотые руки!

***

Брежнев умер, попал на тот свет и видит у всех значки на груди «ТК». Спрашивает, что это означает. Ему объясняют: у Карла Маркса -- «Теоретик Коммунизма», у Ленина -- «Творец Коммунизма», у Гитлера -- «Тиран Коммунизма», у Хрущева -- «Тварь Кукурузная», а у тебя будет -- «Талон Колбасный».

***

Радиокомментатор на похоронах Андропова:

-- Все Политбюро в полном составе идет к могиле!

***

Международный конкурс фокусников. Выходит индус, показывает на ладонь:

-- Ничего нет. Пу! (дует на ладонь.) -- Яйцо! Пу! -- Курица! Пу! -- Ничего нет!

Выходит американец:

-- Ничего нет. Пу! -- Кусок железа! Пу! -- Колесо! Пу! -- Автомобиль! Пу! -- Ничего нет!

Выходит русский:

-- Ничего нет. Пу! -- секретарь райкома! Пу! -- секретарь обкома! Пу! -- секретарь ЦК! Пу! -- ничего нет!

***

-- Что общего у наших вождей с американскими безработными?

-- И те, и другие не уверены в своем завтрашнем дне.

***

Народно-демократический премьер отказал в субсидиях школам, но распорядился выделить немалые средства для оборудования тюремных камер телевизорами. В доверительной беседе он объяснил министру просвещения:

-- Вряд ли я проведу остаток своих дней в школе!

***

-- Правда ли, что каждый советский солдат мечтает о маршальском жезле?

-- Чтобы бесславно погибнуть в мирное время?

***

По причалу к пароходу «Сергей Есенин» торопится мамаша с маленьким сыном.

-- Мама, кто такой Сергей Есенин? -- спрашивает сын.

-- Отстань!

Сзади идет биндюжник и встревает в разговор:

-- Мальчик, ну откуда мама может знать, что «Сергей Есенин» -- это бывший «Лазарь Каганович»?

***

-- Какая разница между гомосеками и генсеками?

-- Первые обнимаются и целуются тайно, а вторые -- в аэропорту при всех.

***

На экране телевизора «Лебединое озеро» сменяется диктором, одетым в строгий черный костюм. Диктор, держа перед собой текст и прикладывая титанические усилия, чтобы не рассмеяться, произносит:

-- Уважаемые товарищи! Вы конечно будете смеяться, но нас опять постигла невосполнимая утрата...

***

Умирает Черненко. Является ему перед смертью дух Брежнева и говорит:

-- Твой срок на этом свете истек, и скоро ты перейдешь в мир иной. И единственное, что я могу тебе посоветовать: возьми с собой ложку с вилкой.

-- А там что, с этим плохо?

-- Да нет... Вот только когда Гитлер по кухне дежурит -- серпом и молотом есть заставляет.

***

Стоит цыган перед огромным стендом, на котором размещены снимки членов Политбюро, и с возмущением говорит:

-- Ну и жмут же, гады!

А милиционер сзади:

-- Кто жмет?

-- Да сапоги!

-- Да ты ж босой!

-- Потому и босой, что жмут...

Прапорщики

***

Прапорщик построил роту по тревоге.

-- В соседней деревне пожар. На тушение огня -- бегом марш!

Через пять минут.

-- И это называется «бегом марш?» Вернуться обратно в расположение роты и еще раз: бегом марш!

***

Прапорщик спрашивает солдата:

-- Это правда, Кузькин, что вы электрик?

-- Так точно, товарищ прапорщик.

-- Я вам нашел работу по специальности. Будете проверять в 23:00, выключен ли свет в казарме.

***

Прапорщик на остановке ждет трамвай. Вот он показался. Прапорщик:

-- Трамвай стой, раз, два.

***

-- Товарищ прапорщик, заглушите мотор!

-- А-ААА-ААА!!!

***

-- Товарищ прапорщик, постройте график.

-- Гра-а-а-афик!!! Стро-о-о-о-ойся!

***

Механик загоняет танк в бокс. Прапорщик перед танком машет руками:

-- Давай, давай, давай, давай... СТООООООООЙ!!!!! А теперь вылезай и посмотри, что ты наделал!

***

Прапорщик проходит медкомиссию. Окулист ему:

-- Закройте левый глаз. Какая буква?

Молчание.

-- Закройте левый глаз. Какая буква?

Прапорщик молчит.

-- Вы что, совсем ничего не видите?

-- Нет, вижу отлично, просто забыл, как они называются.

***

Прапорщик построил солдат на вечернюю поверку, а сам нажранный в стельку:

-- Товарищи солдаты, почему так криво стоите?

-- Потому что Земля круглая! -- голос из строя.

-- Кто это сказал?

-- Галилей.

-- Галилей, ко мне!

-- Так он уже давно помер!

-- Товарищ сержант! Что это такое? У вас люди дохнут, а вы не докладываете?

***

Посылают толпу студентов в наряд на кухню. Спрашивают у прапора:

-- А картофелечистка есть?

-- А как же! Экипаж -- 5 человек...

***

Прапорщик ходит вдоль строя:

-- Почему волосы длинные?

-- А вас это не ебет!

-- Как это не ебет!? Сейчас же отвечай!

-- Парикмахер заболел.

-- А меня это не ебет!!!

-- Так я же вам уже докладывал, товарищ прапорщик...

***

Попал мальчонка в авиацию. Дали ему задание -- самолет протирать спиртом. Взял он ведрышко спирта, макает туда тряпочку и самолет протирает. Подходит прапорщик и, с квадратными глазами, говорит:

-- Ты что??!! С ума сошел??!!...

-- А что такое???

-- Смотри, -- говорит прапор, берет ведро, выпивает залпом, дышит на самолет и начинает натирать тряпкой, приговаривая:

-- И тоненьким слоем...

***

-- Почему новая форма прапорщиков с одним погоном?

-- Потому что второй все равно под мешком не виден.

***

Прапорщик построил солдат и командует:

-- Всем поднять левую ногу!

Кто-то все-таки поднял правую ногу и две ноги оказались рядом.

-- Что за хулиганство! -- орет прапорщик. -- Кто поднял обе ноги?

***

Прапорщик стоит перед строем: «Сегодня мы будем учиться, учиться...»

Из строя голос: «И учиться!»

Прапорщик: «Кто сказал?»

Из строя: «Ленин».

Прапорщик: «Рядовой Ленин, три наряда вне очереди!»

***

Прапорщик перед строем объясняет карту звездного неба:

-- Товарищи солдаты, прямо над вами находится Полярная звезда.

-- Товарищ прапорщик, дык шапки спадают.

-- Понял. Рота! Два шага назад! Шагом ма-арш!

***

Прапорщик увидел на плацу лежащую голову.

-- Дневальный! Что это такое?

-- Голова, товарищ прапорщик!

-- Вижу, что голова. Почему не подстрижена?!

***

Прапорщик:

-- Рядовой Сидоров, поднять танк!

Сидоров пробует.

-- Не могу, товарищ прапорщик.

-- Взвод, поднять танк!

Взвод пытается.

-- Не можем, товарищ прапорщик.

-- Рота, поднять танк.

Облепили танк со всех сторон.

-- Не можем, товарищ прапорщик.

-- Ну так, тридцать тонн, все-таки...

***

-- Московское время двадцать часов. Для тех кто не понял -- восемь часов вечера. Для младших офицеров и прапорщиков -- маленькая стрелка стоит на цифре восемь. Для старших офицеров -- цифра восемь похожа на женскую грудь.

***

Заходят полковник и прапорщик в многоэтажный дом. Полковник:

-- Вызови лифт!

-- Ли-и-и-фт, ли-и-и-фт?

***

На стрельбах прапорщик обращается к солдату:

-- Выдать автоматы!

-- Какие?

-- Военные!

***

-- Товарищ прапорщик, можно?

-- «Можно» за х** подержаться!

-- Ой, виноват... Разрешите?

-- Ну подержись...

***

Прапорщик поставил двум курсантам задачу: побелить бытовую комнату. Курсанты все сделали, пришли и доложили о выполнении задачи. Прапорщик пошел принимать работу.

-- А это что такое?

-- Так это же ваша тень, товарищ прапорщик.

-- Все равно побелить.

***

-- Дневальный, объяви построение в коридоре.

-- Товарищ прапорщик, а нам как строиться -- в х/б или в парадной?

-- Я же сказал: построение в коридоре!

***

-- Рядовой Иванов, видите саперов там вдалеке? Сколько их там работает?

-- Тринадцать человек и один прапорщик.

-- А как вы узнали что это прапорщик?

-- А он не работает.

***

Командир роты вызывает к себе прапорщика и задает ему вопрос:

-- Вот сколько ты сможешь булочек натощак съесть?

-- Ну, пять|

-- А вот и нет! Первую-то ты натощак съешь, а остальные уже нет!

Через некоторое время. Прапорщик:

-- Иванов! Ко мне! Сколько ты сможешь булочек натощак съесть?

-- Ну, восемь!

-- Эх, не мог пять сказать, такой прикол сорвался!

***

Ползет по пустыне прапор, а навстречу ему осел. Осел:

-- Ты кто?

-- (оглядываясь) Я -- офицер, а ты?

-- (тоже оглядываясь) А я лошадь!

***

Не спорь с прапорщиком, что земля круглая, а то он заставит тебя ее равнять.

***

Идет прапорщик по дороге. Видит -- у обочины танк стоит, а на башне сержант сидит, покуривает.

-- Почему отстали от колонны!!!

-- Да вот, движок заклинило.

-- Приказываю: клин выбить! Колонну догнать!

***

Прапорщик отчитывает своего подчиненного:

-- Я трижды вас вызывал, но вы не явились. Что происходит?

-- Прошу прощения, товарищ прапорщик, я не слышал звонка.

-- Вы должны были подойти и доложить, что не слышали.

***

Женился прапорщик на молоденькой девушке. Поутру, после брачной ночи, вышел в ванную, а молодая жена занялась аэробикой. И вот когда она пыталась, нагнувшись, достать кончиками пальцев рук носки ног, из ванной появляется молодожен и, видя такое дело, говорит растроганно:

-- Ну что ты, дорогая! Вполне достаточно, если ты будешь просто говорить мне каждое утро: «Здравия желаю, товарищ гвардии старший прапорщик!»

***

-- Товарищ прапорщик, вы можете построить подводную лодку?

-- Могу. Подводная лодка, стройся!

***

Старший прапорщик перед зеркалом. Закрыв погоны руками:

-- Так вроде дурак дураком...

Открыв погоны:

-- А так -- старший прапорщик...

***

Прапорщик докладывает:

-- Товарищ капитан, кто-то мне на голову с балкона сбросил шкатулку.

-- А что в ней было?

-- Ничего.

-- А в шкатулке?

***

Во время учебных стрельб солдат докладывает:

-- Товарищ прапорщик, снаряды кончились!

-- Все до единого?

-- Так точно!

-- Прекратить стрельбу!

***

В древние времена, когда первобытные люди охотились на мамонтов, один из дикарей предложил их окружать и загонять в ловушку. Так появились командиры.

Когда все люди поели и осталось еще немного мяса, один предложил положить его в холодную пещеру. Так появились заместители по тылу.

Но когда люди пришли через день, то мяса не обнаружили. Так появились прапорщики.

***

-- Товарищ прапорщик, к тебе жена приехала!

-- Не к «тебе», а к «вам»!

-- К нам он вчера приезжала, а сегодня к тебе!

***

Прапорщик в постели с женой. Она ему:

-- Вась, ты знаешь, а я беременна!

-- А я нет! Ха-хааааааа!!!

***

-- Товарищ прапорщик, какая ваша любимая игра?

-- Футбол.

-- А какая любимая команда?

-- Пааадъееееем!

***

Прапорщик приходит домой и говорит жене:

-- Жрать давай!

Жена жалуется:

-- Я так устала. За весь день ни разу не присела...

Прапорщик сжалился над ней и заставил ее присесть двести раз...

***

-- Взвод идет грузить люминий!

-- Не люминий, а алюминий, товарищ прапорщик!

-- Взвод идет грузить люминий! А нтюлигент идет грузить говно!

***

-- Из чего сделан затвор?

-- Из легированной стали, товарищ прапорщик.

-- Правильно. А из чего сделан боек?

-- Из легированной стали.

-- Неправильно!

-- Как неправильно?

-- В книге ясно написано: «Из того же металла»!

***

-- Товарищ прапорщик, как правильно: «дирижвамбль» или «дирижвумбль»?

-- Дирижбамбель, солдат! В энциклопии читать надо!

***

-- Товарищ прапорщик, «расстегай» -это мясо или рыба?

-- Идиот! Это команда!!

***

-- Товарищ прапорщик, а крокодилы летают?

-- Что!? Кто тебе такую фигню сказал?

-- Товарищ майор.

-- Товарищ майор?! Видите ли, вообще-то, они летают, но низенько-низенько!

***

Прапорщик идет по улице, а навстречу ему солдат в красных носках. Прапорщик останавливает его и говорит:

-- Товарищ солдат, почему у вас красные носки, когда по Уставу должны быть либо черные (поднимает одну штанину), либо зеленые (поднимает другую штанину).

***

-- Товарищ прапорщик! Это правда, что люди произошли от обезьян?

-- Правда, Петров, но это не относится к прапорщикам.

***

Прапорщик новобранцам:

-- Я же приказал размести все лужи на плацу, чтобы офицеры по дороге не мочились.

***

Молодой солдат пишет письмо домой: «Мать, купи кота, назови Прапор. Приеду -- убью!»

***

Прапор перед строем солдат читает список:

-- Иванов!

-- Я!

-- Петров!

-- Я!

-- Три тысячи тридцатый!

-- Моя фамилия Зозо, товарищ прапорщик! (грузинским обиженным голосом).

***

Прапорщик пытается натянуть ботинок на ногу. Не получается. Рядовой советует:

-- Товарищ прапорщик, вы бы язычок-то вытащили.

-- Вот спасибо, -- отвечает прапорщик и высовывает язык.

***

-- Рядовой Пахоменко, это вы сказали про меня, что я идиот?

-- Товарищ прапорщик, я военную тайну не разглашаю!

***

Однажды прапорщик Ротов ехал в поезде и увидел, что проводник что-то разносит. Он решил ему помочь, и вместе они разнесли купе и туалет.

***

Однажды прапорщик заболел, и врач велел ему три раза в день закапывать капли. Он до сих пор закапывает их у себя в огороде.

***

Однажды подполковник научил прапорщика наматывать портянки, а сам попросил научить его завязывать шнурки.

***

Прапорщик купил электронные часы. Мимо проходит бабушка:

-- Сколько времени, сынок?

-- Восемнадцать разделить на пятнадцать, а сколько это будет, ты сама считай.

***

В купе поезда едут профессор и прапорщик. Дорога длинная, ну, и как водится, познакомившись, решили они выпить. Сначала по чуть-чуть, затем поболее, а кончилось дело покупкой самогонки на полустанках... На следующее утро профессор проснулся несколько нездоровым -- голова болит страшно. Посмотрел -- а прапорщик уже выбрит, одет и насвистывая какую-то мелодию, смотрит в окно. Профессор, еле дыша:

-- А, скажите, любезный, у вас голова что -- не болит ?

-- А чего ей сделается, -- бодро отвечает прапорщик и стучит себя кулаком по лбу. -- Кость !

***

Лежит афганский душман-снайпер в окопе. Смотрит -- появляется военный, а на погоне полоска. Заглядывает в справочник: «Ефрейтор, премия 5 афгани». Только собрался выстрелить, как видит -- другой военный, с двумя полосками. Заглядывает в справочник: «Младший сержант, премия 10 афгани». Поднял винтовку -- пропал куда-то сержант. Смотрит -- появляется другой военный, со звездочкой на погонах. Не долго думая, стреляет, смотрит в справочник: «Прапорщик, штраф 50 афгани».

***

Заходит как-то прапорщик в комнату отдыха. Видит, боец стоит возле аквариума, и смотрит на рыбок.

-- Что вы тут делаете, товарищ солдат???

-- Изучаю влияние высшего разума на низший, товарищ прапорщик. Я глазами поведу вправо -- рыбки плывут вправо, поведу влево -- рыбки плывут влево.

-- Идите отсюда, товарищ солдат, почитайте лучше газету.

Боец ушел. До окончания личного времени осталось пять минут, и он решил снова зайти в комнату отдыха, а там стоит прапорщик и монотонно открывает и закрывает рот (имитирует дыхание рыбок).

***

Идет прапорщик через КПП. Везет тачку с мусором. Дежурный его спрашивает:

-- Что украл?

-- Да ничего я не украл, иду мусор выбрасывать.

-- Не может такого быть! Признавайся, что украл?

-- Да мусор выношу! Ничего не украл!

-- Давай, показывай мусор.

Прапор вываливает перед ним кучу мусора. Дежурный смотрел-смотрел -- правда мусор. Запихнул все назад, прапор повез тачку дальше: «Что украл, что украл... Тачку украл!»

***

Слыхали, в шахматах ввели новую фигуру. Называется прапорщик. Ходит как хочет, когда хочет, а его рубить нельзя.

***

Прапорщик идет по улице, а на ногах у него разные ботинки -- один черный, а другой коричневый. Останавливает его майор:

-- Товарищ прапорщик, идите домой и переобуйтесь.

-- Не могу, товарищ майор, дома точно такие же остались.

***

Идет мужик по улице и слышит из-за забора команды:

-- Зеленым вверх!

Через некоторое время опять и опять. «Что такое» -- думает. Влез на забор, смотрит -- прапорщики деревья сажают.

***

В военном городке женщина сообщает соседке:

-- Вчера кто-то весь огород вытоптал.

-- Может прапорщики?

-- Да ну, какие прапорщики, следы-то человеческие.

***

По улице идут прапорщик и молодой лейтенант. Впереди девушка в мини. Лейтенант:

-- Смотри, баба идет! Давай ее вы***м.

Прапорщик:

-- Давай... А за что?

***

Прапорщик перед строем:

-- Я вам все время спускал сквозь пальцы, но если я кого-нибудь за что-нибудь поймаю, то это будет его конец.

Прибалты

***

В виде эксперимента в СССР решили предоставить Эстонии независимость на 12 часов. Т.е. в 6 утра начало, в 6 вечера окончание, и сразу комендантский час.

В 7.00 Эстония объявила войну Финляндии. В 8.00 финны вошли в Таллинн. В 9.00 Эстония подписала договор о полной и безоговорочной капитуляции.

***

Женщина выходит на крыльцо.

-- Шарик! Шарик!

Молчание.

-- Шарик! Шарик!

Молчание.

-- Шарикас! Шарикас!

-- Гавс! Гавс!

***

Заходит русский покупатель в эстонский магазин. За прилавком стоит продавщица, эстонка. Покупатель начинает на ломаном эстонском объяснять чего он хочет. Эстонка:

-- Посалуйста, коворитте по-русски, я все поннимаю.

-- Мы пятьдесят лет слушали ваш русский, теперь вы послушайте наш эстонский.

***

-- Скажите, как пройти на такую-то улицу?

-- Налефо, напрафо, прямо, напрафо и там уже будет воксаал.

***

Едут на телеге по дороге литовцы: два парня и возница. Мимо них прошла девушка. Через 15 минут один парень поворачивается к другому и говорит:

-- Красивая девушка...

Едут дальше, молчат. Через 15 минут второй поворачивается к первому и отвечает:

-- Да, ничего себе.

Снова молчат. Через 20 минут к парням поворачивает возница и говорит:

-- Смотрите не подеритесь, горячие литовские парни!

***

Идет мужик по дороге, а по ней местный на телеге едет. Мужик:

-- Скажите, пожалуйста, до Таллинна далеко?

-- Нетт, не талеко.

-- Подвезите.

-- Сатись.

Едут час, второй, третий. Мужик не выдерживает:

-- Скажите, пожалуйста, до Таллинна далеко?

-- Тепперь талеко.

***

Двое крестьян идут по безлюдному полю. Видят, лежит чье-то ухо.

-- Этто уххо.

-- Та, этто уххо.

Идут дальше, видят, лежит чья-то рука.

-- Этто рукка.

-- Та, этто рукка.

Идут дальше. Видят, лежит голова.

-- Посслушай, этто голофа крестьянена Тойванена.

-- Та, этто его голофа. Я надеюсь, с ним все в порятткее.

***

Идет это значит эстонец по своему эстонскому лесу. Дело к осени, погода противная: мелкий такой дождик, ему холодно. Он кутается в пальто и поднимает воротник. Смотрит под ноги. Вдруг видит дохлую ворону.

-- О!... Доххлая воpонна! Пригодитцаа! -- кладет в карман пальто, идет дальше.

Приходит куда он там шел, отогревается у камина, а наутро наступает бабье лето. Становится тепло, пальто больше не нужно. Через некоторое время наступает, наконец, осень, становится снова холодно, эстонец опять влезает в свое пальто, сует руку в карман...

-- О!... Доххлая воpонна! А не пригодиллась! -- выбрасывает ворону.

***

Далекая, глухая эстонская деревня. Долгий зимний вечер. Мама-эстонка укачивает малыша и напевает ему громким голосом эстонскую народную колыбельную песню. Час проходит, два, три.... Малыш открывает глаза и говорит:

-- Мамма! Ты поешь оччень хорошшший песня, но нельзя ли заткнуться, невозможно уснуттть!

***

На лавочке в парке два молодых человека ведут, довольно громко, довольно откровенно жестикулируя, обычную для их круга беседу:

-- А я вчера такую девку снял! Да ты что! И так умеет, и так, и туда и сюда..

-- Т-та! Вот я вчера... Такой кайф! А так ты пробовал (демонстрирует), а так?

Сидевший рядом эстонец, послушав минут с пятнадцать эти описания, с брезгливым выражением лица подходит к парням:

-- Извинитте, но я нне софсем поннимааю, как можно ттыкатть членомм в живого человекаа?

***

Едут в электричке в Прибалтике разные люди. Какой-то русский везет здоровенный баул с туалетной бумагой. Один из прибалтов ехидно спрашивает:

-- С каких это пор русские задницу бумагой вытирать стали?

-- Как только ее перестали прибалты и другие вылизывать!

***

Граница Латышей и России. Таможенник проверяет паспорт у латыша.

-- Уважаемый, да у вас паспорт без даты.

-- Та, та... У меня писсдатый пасспорт.

***

Один мужик прогуливается по набережной и слышит крики о помощи. Подходит к берегу и видит там второго мужика, который в речке тонет.

-- Помогите, помогите, help!

-- Слышь мужик, а ты латышский язык учишь?

-- Учу, учу. Помогите!

-- Ну так вот и плавать учиться надо...

Призывники

***

-- Этот Дед Мороз все перепутал, -- сказал призывник.

-- А в чем дело? -- спросил его товарищ.

-- Пятнадцать лет назад перед Новым годом я просил его подарить мне военную форму. И вот только теперь я ее получил.

***

Приходит призывник от армии откашивать. Доктор, как полагается, спрашивает:

-- Ну-с, в чем дело?

-- Знаете, доктор, я вижу только движущиеся предметы.

-- А как же вы сюда дошли?

-- А я головой мотал...

***

Проходит парень медкомиссию. На приеме у «ухо-горло-носа». Врач проверяет у него слух, шепчет:

-- Двадцать два.

А призывник по инерции таким же шепотом ему отвечает:

-- Двадцать два.

-- Что вы сказали?

***

Призывнику задают вопрос:

-- Вы хорошо стреляете?

-- Сигареты -- отлично, из автомата -- хуже.

***

Призывник проходит медкомиссию. Ему говорят:

-- Разденьтесь и нагнитесь!

Подходит врач, раздвигает ягодицы и спрашивает:

-- Вы курите?

-- А что, пахнет?

***

Внучек спрашивает дедушку:

-- Дедушка, ты на войне был?

-- Был внучек, был...

-- А руку тебе на войне оторвало?

-- Да внучек, на войне...

-- А как это было?

-- Когда в военкомат тащили...

***

На медкомиссии призывников перед хирургом, сидящем на табурете, руки по швам стоит голый призывник. Хирург записывает его в журнал, косится на призывника, на середину туловища и говорит:

-- Что, уже женат?

Призывник смотрит себе на середину туловища и говорит, краснея:

-- А что? Так заметно?

-- Ну, кольцо ж на пальце, -- бурчит хирург и пишет дальше.

***

Решил парень отмазаться от армии. Ну сдал он анализы, а результат -- годен. Осталось мочу сдать. Написал он, значит, подлил собачей бяки, добавил жидкость брата и сестры. Сдал. Приходит ему ответ:

-- У брата триппер, сестра на 3-ем месяце беременности, у собаки подагра, а вы, гражданин, годны к строевой службе.

***

Военкомат. Молодые призывники в чем мать родила проходят медкомиссию. К женщине, капитану медицинской службы, подходит атлет-новобранец. На его внушительного размера «инструменте» вытатуировано «Made in USSR». Подавив слезу умиления, капитан промолвила:

-- Какой все-таки замечательный у нас народ! Ведь если захотят, могут и у нас делать хорошие вещи!

***

Лежит пьяный парень на перроне и умирает со смеху. Окружающие его в течение десяти минут не выдержали и вызвали «Скорую». Связывающим его санитарам он объясняет:

-- Ребята, меня пятьдесят человек в армию провожали. Они уехали, а я остался.

***

Председатель призывной комиссии допризывнику:

-- Где вы желаете проходить службу?

-- Вы что, шутите? Неужели я могу выбирать?

-- Конечно. Везде кроме как в женскую роту.

-- Я так и знал, что вопрос с подвохом...

***

В военкомате работает призывная комиссия. К военкому обращается один призывник и умоляет:

-- Товарищ полковник, отстраните меня от армии, а я вам пять тысяч дам!

-- Не обманешь? Хорошо, приходи сегодня на кладбище в два часа ночи с деньгами.

В назначенное время призывник пришел на кладбище и видит такую картину: сидит военком на кресте, весь голый, в руках гитара и песни поет. Увидел призывника, слез с креста, взял деньги и говорит:

-- Завтра к 1000 приходи на призывную комиссию, я все устрою.

Приходит на следующий день призывник, а ему говорят:

-- Зачислен ты на флот на 3 года.

У призывника чуть сердце не остановилось.

-- Как же так? Я сегодня ночью военкому 5 тысяч отдал, а вы меня на флот, да еще и на 3 года!

Военком поражен:

-- Когда? Клевета! Ничего не давал!

-- Как же, товарищ полковник, вы еще голым на кресте сидели, песни на все кладбище орали!

Военком и говорит:

-- Товарищи члены комиссии! Да у парня с головой не все в порядке. Его не то что во флот, вообще от армии надо отстранить!

***

Молодой человек старался получить освобождение от призыва, ссылаясь на близорукость. Он представил справку от окулиста и даже привел на призывную комиссию свою невесту, чтобы она подтвердила его физический недостаток. Увидев невесту, комиссия тотчас освободила молодого человека от воинской службы по причине его чрезвычайно слабого зрения.

***

Во время прохождения медицинской комиссии на призывном пункте приунывший кандидат в призывники по команде военврача «Садись» покорно сел на стул.

-- Годен к службе без ограничения, -- последовало заключение врача. -- Следующий, пожалуйста.

-- Послушайте, -- запротестовал теперь уже не кандидат, а призывник, -- ведь вы даже не потрудились осмотреть меня.

-- Чепуха, -- возразил офицер. -- Мою команду вы услышали, ваши глаза рассмотрели стул, и у вас хватило мозгов, чтобы выполнить мой приказ. Так что вперед в Сайгон, мой мальчик!

***

Одному человеку прислали на дом письменное уведомление о результатах медицинского обследования, которое он прошел несколько дней назад на призывном пункте. «К сожалению, должны сообщить вам, -- говорилось в нем, -- что по результатам анализов вы больны туберкулезом, венерическими болезнями и имеете слабое сердце». Через час пришло новое уведомление: «Произошла ошибка. Вы получили результаты другого призывника». Человек написал письменный ответ такого содержания: «Извините, но ваша поправка пришла слишком поздно. Я совершил самоубийство 40 минут назад».

***

Джеймс вышел из призывного пункта с повесткой в руке. Его встретил товарищ.

-- Я хочу поздравить тебя, Джеймс. Это самый счастливый день в твоей жизни.

-- Почему? Я же еще не в армии! Для отправки в армию я должен прибыть сюда завтра.

-- Вот поэтому я и говорю, что сегодня у тебя самый счастливый день.

***

Офицер по вербовке добровольцев в армию обрадовался, когда увидел молодого человека, входящего в его офис.

-- Я прочитал ваш плакат с призывом вступать в армию, -- сказал молодой человек

-- Очень хорошо! Значит, решили стать добровольцем?

-- Нет.

-- Нет? Зачем же вы тогда пришли к нам?

-- Я хотел сказать, чтобы вы на меня не рассчитывали.

***

Идет призывная комиссия. Два близнеца проходят медосмотр. Первый выходит из кабинета, второй спрашивает:

-- Ну что взяли?

-- Нет, комиссовали.

-- Пройди за меня еще раз, а то раздеваться не хочется.

Через несколько минут тот выходит и говорит:

-- Тебя взяли.

***

Проходит один парень медкомиссию. Доктор ему говорит:

-- С сердцем все нормально, завтра принесешь анализы мочи, спермы и кала.

-- Доктор, мне завтра некогда, может я вам просто трусы оставлю?

***

Призывник приходит в военкомат с повесткой на руках. Обращается к военкому:

-- Товарищ полковник, так мол и так, не могу в армию идти.

-- Почему?

-- Я пацифист.

-- Да, ну надо нам посовещаться.

После небольшого совещания полковник выходит из кабинета и говорит:

-- Ну что, сынок, вот мы посовещались и решили: хоть ты и педераст, а в армию идти придется.

***

Идет медицинская комиссия призывников.

-- На что жалуетесь?

-- У меня близорукость.

-- Ничего. Будете в первых окопах, чтобы лучше видеть! Следующий!...

***

В военкомате:

-- Возьмите меня в армию, хоть на войну -- я храбрый!

-- Становитесь к стенке.

Военком взял пистолет и стал стрелять вокруг новобранца. Выстрелы все ближе, даже задело шапку. После экзекуции военком положил пистолет на стол:

-- Да, вы действительно храбрый человек. За шапку я вам, конечно, заплачу...

-- А за кальсоны?

***

Председатель призывной комиссии допризывнику:

-- Как вас зовут?

-- Александр Сергеевич Пушкин.

-- Что-то имя больно знакомое....

-- Конечно, у меня папа в военкомате работает!

***

Офицер спрашивает солдата, почему тот пошел в армию. Новобранец решил ответить честно:

-- Во-первых, я хочу защищать свою Родину. Во-вторых, служба сделает меня сильнее. В-третьих, меня никто и не спрашивал...

***

Призывник на медкомиссии при проверке зрения не смог прочитать буквы в таблице за исключением самых крупных. Тем не менее к его удивлению доктор сказал:

-- Годен!

-- Но для чего?

-- Для ближнего боя.

***

Во время интеллектуального тестирования призывника психиатр попросил рассказать о своем любимом развлечении.

-- Я убиваю мух, стреляя по ним стрелами из лука.

-- Пожалуй, это что-то не то...

-- Почему?

-- Потому, что сейчас существуют более сложные электронные игры.

-- Но и мое развлечение не простое: я стреляю по лапкам мух.

***

На призывной комиссии призывника спрашивают:

-- У вас есть какие-нибудь физические дефекты?

-- Есть. У меня нет храбрости.

***

Большому генералу в Пентагоне звонят с главного входа:

-- Сэр, здесь стоит какой-то призывник и говорит, что он ваш родственник и может доказать это.

-- Он сумасшедший.

-- Да, сэр, но мы думали, что это простое совпадение.

***

На пункте приема в армию молодому человеку для проверки его образовательного уровня было сказано:

-- Есть Черное море, Белое море, Желтое море и Красное море. Покажите их на карте мира.

-- Не могу, сэр, -- ответил тот. -- Я дальтоник.

***

-- Я обучался в Бристоле, Лос-Анджелесе, Принстоне, Колумбийском университете, имею звание доктора медицинских наук, -- отвечает призывник на вопрос, какое у него образование.

-- Запишите, -- говорит председатель призывной комиссии, -- умеет читать и писать.

Продавцы

***

Приходит мужик в магазин и говорит продавцу:

-- Продавщик, дайте мне буханку хлеба.

-- Я не продавщик, а продавец!

-- Ты что, мужик, хочешь сказать, что я ПОКУПЕЦ???

***

Если после похода в дорогой супермаркет у вас осталась сдача -- не спешите ее выбрасывать.

***

На витрине магазина написано: «У нас есть все, что вам нужно». В магазине напротив висит реклама: «Если у вас чего-нибудь нет, значит, это вам не нужно».

***

На одной улице стоят три одинаковых магазина. Чтобы привлечь покупателей, на одном магазине повесили вывеску: «Старейшая фирма». На другом наоборот: «Новейший магазин». На третьем магазине, стоявшем между первыми двумя, повесили надпись: «Главный вход».

***

Надпись на магазине: «Здесь вы сможете найти все для женщин, кроме мужа».

***

Один продавец в универмаге отличался крайней сонливостью. Его переводили из секции в секцию, но повсюду он засыпал за прилавком. Когда это дошло до директора универмага, тот сказал

-- Переведите его в секцию мужских пижам. Нарядите в пижаму, а на шею повесьте объявление: «В наших пижамах хорошо спится!»

***

-- Дайте мне почитать детектив, но чтобы он был по-настоящему захватывающим.

-- Вот это то, что вам нужно. Здесь только на в самом конце узнаешь, что убийца -- дворецкий.

***

В большом универмаге дама вертится перед зеркалом, примеряя что-то на голову.

-- Я вынужден вас огорчить, мадам, -- обращается к ней продавец, -- но это отдел абажуров.

***

-- Дайте мне килограмм того, чего в магазине нет, -- просит покупатель, -- и я вам отсчитаю сколько угодно тех, которые ничего не стоят.

-- Завернуть не во что... -- равнодушно отвечает продавец.

***

Очередь у пивного ларька. Возмущенный возглас:

-- Почему не доливаете?

Продавщица, обращаясь к очереди:

-- Слышите, мужики? Этот козел хочет, чтобы вам пива не хватило!

***

В магазин входит молодая красивая девушка.

-- Скажите, мсье, сколько стоит эта ткань?

-- Недорого, мадмуазель. Один метр -- поцелуй.

-- Действительно недорого, я возьму восемь метров. Вот мой адрес. Бабушка заплатит.

***

Бабуся пришла в магазин. Берет с витрины огурец, нюхает, рассматривает, обращается к молоденькой продавщице:

-- А чей-то у вас огурцы какие-то маленькие, сморщенные?

-- НА СЕБЯ ПОСМОТРИ, СТАРАЯ!

***

Телефонный звонок на фирму, торгующую по каталогу:

-- Сколько у вас стоит туалетная бумага?

-- Посмотрите на странице 273.

-- Если бы у меня был ваш каталог, мне была бы не нужна туалетная бумага...

***

-- Пожалуйста, килограмм молока!

-- Но мы не продаем молоко на килограммы.

-- Тогда, пожалуйста, 70 см.

***

В рыбном отделе покупатель продавцу:

-- Отрежьте мне, пожалуйста, голову.

***

В магазине «Радиотоваров».

-- А вообще бывают телевизоры с японскими кинескопами?

-- Да, в больших количествах.

-- Так где же они?

-- В Японии.

***

Продавец делится опытом с молодым коллегой:

-- У нас в магазине учет ведется по морскому методу.

-- Боже, сколько учился, а о таком не слышал!

-- Это очень просто: что бы ни было, а концы в воду.

***

Приходит покупатель в магазин с куском сыра и говорит:

-- Вы мне вместо швейцарского сыра продали голландский.

-- А вы с ним чего, разговаривали что ли?

***

Приходит в магазин мужик, видит, лежат на прилавке огромные такие банки, на них написано: «Мясо мамонта консервированное». Ну мужик хвать скорей банку и домой. Дома открывает, а в банке пусто. Он скорей с ней обратно в магазин -- так, мол и так... А ему говорят:

-- Вы понимаете, мужчина, мясо делил автомат и видимо вам при дележе дырка от жопы досталась...

***

Значит приходит мужик в магазин и спрашивает:

-- Скажите, а у вас сок томатный есть?

-- Нет!

-- А почему?

-- Помидоры еще не сгнили!

***

Универмаг. Длинный зал, пустой (застой). Кассирша за кассой, одинокий мужик что-то пытается примерить. На весь этаж громогласный крик кассирши:

-- Мужчина!!! Не снимайте трусы в зале! Подойдите ко мне, я вам здесь дам!

***

У киоска.

-- Дайте мне коробок спичек, пожалуйста.

-- Не кричите, я не глухая, вам с фильтром или без?

***

Перемерив более двух десятков шляп, покупательница говорит:

-- Я беру вот эту. Сколько я вам должна?

-- Нисколько, вы в ней пришли.

***

Заика в магазине:

-- С-с-ска-жжите, п-п-по-жжалуйста, у-у в-вас есть ч-черная ик-к-ра?

-- Нет. А о красной и не заикайтесь.

***

Покупательница кричит продавцу:

-- Это безобразие! Принесите мне книгу жалоб!

-- Какой том?

***

Дама в зоомагазине:

-- Вы продали мне вчера попугая, но если бы вы слышали, что он говорит! Просто ушит вянут!

-- Да, птичка не очень воспитана, но ведь она не пьет и не курит!

***

-- Вы говорите, что это чистая шерсть, а на бирке написано -- хлопок.

-- А это мы моль обманываем!

***

-- Эти туфли долго носятся?

-- Думаю, что да. По крайней мере, никто еще не приходил за второй парой.

***

Приходит мужчина в магазин и спрашивает:

-- У вас трусы есть?

-- Нет, -- отвечает продавщица.

-- А в продаже?

***

Продавец покупательнице:

-- Вы за три часа примерили семнадцать платьев!

-- Учитывая их цену, для меня это единственный способ их поносить.

***

Человек у обувного прилавка:

-- У вас есть мужская обувь?

-- Нет.

-- А женская?

-- Тоже нет.

-- Ну, а детская?

-- Чего вы пристали? У нас обувной отдел, а не справочное бюро!

***

Продавец и покупатель в магазине:

-- Синька есть?

-- Есть.

-- Какого цвета?

-- Белого, твою мать!

***

Магазин. Очередь. Мужик, протягивая чек продавщице:

-- Десяток яиц.

-- Яйца кончились. Возьмите яичный порошок.

-- Хорошо.

-- (В кассу) З-ииииии-н-а! Перебей мужчине яйца в порошок!

***

В магазине очередь. Первый в ней стоит мужик. Протягивает чек продавщице, а она треплется с подругой из другого отдела. Мужик:

-- Девушка, вы мне сначала яйца отпустите, а уж потом трепитесь с кем хотите...

***

В магазине одежды. Покупатель:

-- У вас есть мужские трусы?

Продавщица:

-- Нет, только женские. Но возьмите их. Какая разница?

-- Сейчас я эту разницу достану и вам по губам нашлепаю.

***

Покупатель:

-- Я хотел бы посмотреть дешевую, но красивую и прочную обувь.

Продавец:

-- Я тоже.

***

Покупатель в обувном магазине предъявляет претензию:

-- Я всего неделю назад купил у вас башмаки, а из них уже вылезают наружу пальцы?

-- Гм..., -- замечает продавец. -- А что, по-вашему, должно было из них вылезти?

***

Пожилая дама долго выбирает платье. Наконец, она просит у продавца вон то, с полосками.

-- Мадам, но ведь горизонтальные линии полнят...

-- Да вы что, наглец, думаете, я кушать это платье буду?

***

В ювелирном магазине.

-- Сколько стоит это колье?

-- Сто тысяч.

-- Кошмар! А вон то кольцо?

-- Два кошмара, мадам.

***

Пришел мужик в магазин.

-- У вас сметана есть?

-- Нет.

-- Так вам и надо!

***

К торговцу собаками приходит человек и заявляет:

-- Собака, которую я купил у вас два дня назад, сдохла.

Торговец удивленно говорит:

-- Странно! У меня она ничего подобного не делала.

***

Покупатель спрашивает у продавца:

-- У вас пряники свежие?

-- Да нет, очень старые, даже заплесневели.

-- А печенье?

-- О нет, возьмите уж лучше пряники!

***

В центральном универмаге к окошку справочной подходит покупатель:

-Уважаемая, я потерял жену!

Ответ последовал незамедлительно.

-- Пожалуйста, все для похорон на четвертом этаже, секция 47 к вашим услугам.

***

В музыкальный салон заходит молодой человек. Ему предлагают записи самых модных групп, компакт-диски, альбомы. Молодой человек все внимательно просматривает, потом прослушивает, делает новый заказ. Неожиданно он останавливает продавца:

-- Все, спасибо, дождь перестал.

И удалился.

***

Приходит мужик в магазин и говорит продавщице:

-- Взвесьте мне, пожалуйста, колбаски грамм триста.

-- Хорошо!

-- А можно порезать?

-- Хорошо!

-- Мммммм... Какие-то эти кусочки кругленькие... Порежьте, пожалуйста, квадратиками.

Продавец, недоумевая, режет.

-- Круто! А можно треугольничками?

Продавец, свирепея, рубит.

-- Классно! А ну давайте меленько-меленько!

Продавец, багровея:

-- Мужик, ты что, псих?!!!

Мужик, суетясь, роется в карманах:

-- Да... У меня и справочка есть.

***

Покупатель спрашивает продавца:

-- Что значит 90 дней гарантии на эту вещь?

-- Это значит, что если она сломается, ремонтный работник придет к вам через 90 дней.

***

Человек покупает в магазине модель корабля:

-- Скажите, а он тонет?

-- Ну, конечно же, тонет, ведь это модель «Титаника».

***

В магазине:

-- Колбаса есть?

-- Есть.

-- А копченая?

-- Есть.

-- А красная икра есть?

-- Есть.

-- А черная?

-- Тоже есть.

-- Да вы что, издеваетесь?

-- Сам же первый начал.

***

Разговор в зоомагазине:

-- У вас не найдется маленькой акулы?

-- А для чего?

-- Хочу проучить своего кота: он сегодня опять съел всех рыбок в аквариуме.

***

В магазине:

-- Не найдется у вас какой-либо приличной кофточки?

-- Например, такой, как на мне?

-- Нет, почище.

***

Приходит молодой человек в магазин и берет десять метров ткани. Продавец спрашивает:

-- А на что вы ее берете?

-- На костюм.

-- Да вы что, на костюм берут от силы три-четыре метра.

-- Ну да, это на костюм. А на кепку?

***

Ревизор директору продмага:

-- Вся ваша недостача списана на мышей.А я необнаружил ни одной норки.

-- Так это были летучие мыши.

***

-- Я хотел бы купить книгу...

-- Какого содержания?

-- Для больного...

-- Так, может, Библию?

-- Нет, он болен не до такой степени!

***

В обувном магазине супруги выбирают туфли.

-- Посмотри, -- говорит жена, -- какие симпатичные лаковые лодочки!

-- Ты посмотри лучше на цену, -- отвечает муж. -- За такие деньги катер можно купить!

***

Хозяин обувного магазина задал вопрос претенденту на место продавца:

-- Предположим, покупательница скажет, когда вы помогаете ей примерить обувь, мол, не кажется ли вам, что у меня правая нога больше левой? Что вы ей ответите на это?

-- Я скажу ей: «Что вы, мадам! Это у вас левая нога меньше правой!»

-- Вы приняты на работу! -- удовлетворенно сказал хозяин.

***

В книжном магазине продавец спрашивает:

-- Вам что-нибудь полегче?

-- Мне все равно, я на машине.

***

-- Послушайте, ваше средство от моли никуда не годится. Моль жрет его с удовольствием!

-- Тогда все в порядке. Пока она жрет, ей не до одежды.

***

-- Я хочу поменять это пальто, которое я вчера купил у вас. Оно не понравилось моей жене.

-- Но это великолепное пальто, синьор! Может быть, практичнее поменять жену?

***

В парфюмерном магазине:

-- Мадам, вам духи для атаки или для самозащиты?

***

-- Значит, это самая новая ткань?

-- Только вчера получил, прямо с фабрики!

-- А она не линяет?

-- Да что вы! Больше месяца висела на витрине, и ничего ей не сделалось!

***

В магазине:

-- Скажите, эта кофточка не линяет?

-- Что вы! Окраска -- на века!

-- Жать, что цвет немного темноват...

-- Ну и что? Ведь он после первой же стирки сойдет?

***

Старушка в овощном магазине говорит продавщице:

-- Хотела купить пять кило картошки, да боюсь, что не донесу.

-- Берите, бабуля, -- успокаивает продавщица, -- я для вас так взвешу, что донесете.

***

Очень высокий покупатель в универмаге примеряет обувь. Все размеры оказываются для него слишком маленькими. Наконец, приносят туфли 49-го размера.

-- И этот мал.

-- Извините, -- мрачно говорит продавец, -- но после 49-го уже начинаются чемоданы.

***

В мебельном магазине.

-- Вчера я купил у вас стул, а сегодня он уже развалился.

-- Что вы говорите?! Видимо, на него кто-нибудь сел!

***

У туриста перед отъездом осталось 25 франков, ну он и думает -- куда бы их деть? Заходит в магазин. Продавец:

-- Что желаете?

-- Кусок мыла.

-- 100 франков.

-- А если я вам дам 50 франков, вы дадите половину мыла?

-- Пожалуйста...

-- А если 25 -- четверть мыла дадите?

-- Конечно...

Турист отдал деньги, смотрит -- продавец дает ему мыло и еще какой-то маленький пакетик. Мужик разворачивает, а там -- презерватив.

-- Это подарок. Мы заинтересованы, чтобы такие клиенты, как вы, не размножались.

***

-- Возьмите назад ваш веер. Он сломался в первый же день.

-- Я же говорил вам, что махать нужно не веером, а головой.

***

-- Почему у вас зеркало над весами? -- спрашивает приятель у продавца.

-- Э, милый мой, ты плохо знаешь женщин, -- ухмыляется тот. -- Когда можно полюбоваться собой в зеркало, станут ли они смотреть на стрелку весов?

***

В магазинчике хозяин подходит к продавцу и говорит:

-- Что-то ты сегодня невнимателен -- тот покупатель вместо пяти коробок берет шесть.

-- Да пусть берет, он за семь заплатил.

***

В магазине женщина выбирает метлу. Перебрала все, что были, потом заставила продавца принести еще со склада, снова перебрала все сначала. Через два часа продавец уже взмок, наконец, она выбрала:

-- Вот эту.

-- Мадам, вам завернуть или так полетите?

***

-- Мадам, -- говорит продавщица в отделе шляп покупательнице, которая мучила ее шесть часов, -- может, вы все-таки наденете шляпу, которую выбрали, а то сейчас на вашей голове коробка от нее!

***

Дама высокого роста в отделе тканей, выбрав материал в клеточку обратилась к продавцу:

-- Молодой человек, отмерьте мне на юбку 40 см.

Продавец внимательно посмотрел на даму и спросил:

-- Сколько вы сказали?

-- Вас смущает количество?

-- Да, обычно женщины берут 70-75 см.

-- А я хочу, чтобы были видны мои чашечки...

-- Теперь мне понятно... и я посоветую вам взять 20 см, чтоб был виден весь сервиз!

***

К продавцу подходит женщина и просит взвесить сверток. Продавец спрашивает:

-- Тут ровно кило двести. А что у вас там?

-- Два килограмма мяса, которые я купила у вас десять минут назад.

***

В мясной лавке.

-- Что желаете, мадам?

-- Вырежьте мне, пожалуйста, кусочек мяса, чтобы он гармонировал с синими и зелеными цветочками на моих тарелках.

***

В магазин приходит заика:

-- М-м-мне, п-п-пожалуйста, с-с-сигарет.

-- В-в-вам к-к-каких?

-- С-с-сволочь!

-- Т-т-таких нет!

***

Хорошенькая покупательница в магазине:

-- Мне нужны такие туфельки, которые не жали бы и в то же время выглядели скромными и изящными, понимаете?

-- Понимаю, вы хотите, чтобы они были большими внутри и маленькими снаружи, так?

***

Сопровождая покупательницу по различным отделам своего магазина, владелец проводил ее до дверей.

-- Вы были столь любезны и внимательны ко мне, -- стала она благодарить его. -- Наверное, беспокоились, что я сама не найду выхода?

-- Откровенно говоря, мадам, это не совсем так. За последнее время у нас стало пропадать столько товаров, что должны быть более осторожными.

***

Стопятидесятикилограммовый мужчина пристально разглядывает красивую одежду, выставленную в витрине. Подходит друг и интересуется, что он собирается купить: рубаху или пижаму.

-- Да что ты, -- восклицает толстяк. -- Из готовых вещей мне подходят только носовые платки.

***

Стройная блондинка зашла в магазин женской одежды и обратилась к хозяину:

-- Скажите, можно ли мне примерить вон то голубое платье, что выставлено у вас в витрине?

-- Конечно, прелесть моя, -- заулыбался хозяин, -- ступайте туда и примеряйте, это будет славная реклама для моего магазина.

***

Покупатель никак не может решиться купить пуловер и наконец обращается к продавцу:

-- Вы абсолютно уверены, что этот пуловер сделан из чистой шерсти?

-- Не буду вас обманывать, пуговицы на нем из пластмассы.

***

-- У вас есть невидимые чернила?

-- Конечно. Вам какого цвета?

***

-- Хотите, я продам вам Британскую энциклопедию?

-- А зачем? Мне она вовсе не нужна, я и так знаю больше, чем все те авторы, что ее писали.

-- Вот хорошо! Подумайте только, какое вы получите удовольствие, читая ее и находя все те ошибки, которые они понаделали.

***

В магазин заходит мужчина:

-- Дайте мне бутылку минеральной.

-- С собой?

-- Нет, без вас.

***

Молодая мама продавцу:

-- Не кажется ли вам, что игрушка слишком сложна для малыша?

-- Нет, она как раз рассчитана на то, чтобы приучить ребенка к современной жизни. Как бы малыш ни пытался ее сложить, у него все равно ничего не получится.

***

Один джентльмен спрашивает другого:

-- Вы где колбасу брали?

-- Да вот в том магазине.

-- А народу никого?

-- Да нет никого. Даже продавца.

***

Хозяева двух магазинов вели беседу:

-- Ну, как, -- спросил первый, -- твое объявление в газете дало результаты?

-- Еще какие! -- тяжело вздохнул собеседник. -- Позавчера я дал объявление о ночном стороже, а вчера ночью меня начисто обворовали.

***

Мужчина приходит в продуктовый магазин и говорит:

-- Бананы есть?

-- Бананов нет.

То же самое на следующий, третий, четвертый день. На пятый день продавщица, увидев мужчину, поставила табличку: «Бананов нет!». Мужчина, прочитав табличку:

-- А, так, значит, все-таки были!..

***

-- Послушайте, -- устало обращается господин к продавцу большого мебельного магазина. -- Я работаю в типографии и регулярно возвращаюсь домой около четырех часов утра. Мне нужен такой матрац, который бы создавал мне полный покой, даже если моя жена будет всю ночь ворочаться.

-- В таком случае даже не сомневайтесь, покупайте многослойный. Я гарантирую, что вы не проснетесь даже тогда, когда вашей жене надоест ворочаться и она прямо рядом с вами займется любовью с соседом.

***

Ученик продавца шефу:

-- Клиент купил ботинки, но деньги принесет завтра.

-- Что? Да он никогда здесь больше никогда не появится!

-- Как бы не так! Я положил ему в коробку два левых башмака.

Программисты

***

Программист ошибается дважды: первый раз -- при рождении, а второй раз -- при выборе профессии.

***

-- Что ты пишешь? -- спросили программиста.

-- Сейчас запустим -- узнаем! -- ответил программист.

***

-- Откуда этот программист берет столько денег на пиво? -- спрашивает один юзер другого.

-- Ты разве не знаешь? Он рисует антиалкогольные плакаты.

***

Компьютер -- это электронное устройство, которое не заменит человека до тех пор, пока не научится смеяться над шутками босса и сваливать свои собственные ошибки на соседний компьютер.

***

Жена программера говорит мужу:

-- Дорогой, я хочу ребенка!

-- Ложись, ща проинсталлируем!

***

Программисты квасят на природе. Идут разговоры, трали-вали... Один рассказывает:

-- Познакомился тут с девушкой на дискотеке! Бесподобная деваха! И фигурка, и мозги есть, и танцует хорошо! Так вот, решил пригласить ее к себе домой. Пригласил, она согласилась. Пришли, выпили винца, поговорили о том, о сем, музыку послушали. Потом я ее поцеловал, приподнял аккуратно, посадил задницей на клавиатуру, поднял юбку...

Остальные:

-- Так у тебя компьютер дома стоит?!?! А какой???

***

В отделе кадров:

-- Вы что-то выглядите недостаточно подвижно для своего возраста.

-- А вам кто нужен: программист или обезьяна?

***

Программист выходит к микрофону, чтобы сказать речь. Подходит и стучит по микрофону: тук-тук, тук-тук-тук... Из микрофона: «ЙЦУКЕНФЫВАQWERTY...»

***

Три способа, которыми советские программисты достают программное обеспечение: воровство, грабеж, и обмен награбленным.

***

Пользователь приходит и говорит программисту:

-- Мне информацию в электронном виде надо. Ну, на дискете чтоб.

-- А в каком формате?

-- Как в каком? Ясно в каком -- в A4.

***

Вопрос армянскому радио:

-- Почему у программистов в 80% случаев рождаются девочки?

-- Потому что их развелось в пять раз больше, чем надо!

***

Армянское радио спрашивают:

-- Можно ли принимать женщин в компьютерный клуб?

-- Можно. Если женщина не боится мышей, и не краснеет от слова «ABORT».

***

Звонок в фирму.

-- Здравствуйте. Вы продаете компьютеры?

-- Вы что!!! Это филармония! -- и уже спокойным голосом: -- А вам какие компьютеры нужны?

***

Разговаривают два программиста:

-- А что он собой представляет?

-- Очень общительный и доброжелательный, даже не скажешь, что программист.

***

Приходит новый русский в компьютерный салон.

-- Продайте мне самый крутой компьютер!

-- Так вы же неделю назад такой же покупали...

Новый русский, небрежно сплевывая на пол:

-- А, в нем вирусы появились...

***

Как известно, Гай Юлий Цезарь умел делать несколько дел одновременно, но при этом ужасно тормозил процесс демократизации империи, за что и был убит своим лучшим другом -- Хомой Брутом.

Вопрос: нужна ли нам истинная многозадачность такой ценой?

***

Беседуют два программиста.

-- Чем программист отличается от обычного смертного?

-- А тем, что в состоянии ответить на вопрос, в котором уже заключен ответ.

-- Это как же?

-- Ну, например, ответь на вопрос: сколько будет 2х2=4?

-- Естественно TRUE!

***

Алгебра у программистов. Преподаватель пишет на доске: sin X = 1.

-- Ну, кто может найти X?

Выбегает программист и так радостно:

-- Вот, вот X, -- показывает на X.

***

Сидят трое за компьютером, читают почту. На экране длинное письмо. Двое прочитали, один не успел.

-- Если будешь так читать, все не успеешь.

-- Так я же дальше всех от монитора сижу.

***

Сидят два программиста в офисе. Вдруг звонок телефонный, на проводе шеф:

-- Ну, ребята, чем занимаетесь?

-- Козла забиваем!

-- В домино играете?!

-- Да нет, в DOOM!

***

Разработали новый процессор на женской логике, обрабатывающий четыре логических значения: «Ни да, ни нет», «И да, и нет», «Три раза нет!» и «Нет, и не проси!!!»

***

Сидит как то программист, налаживает свою пятилетнюю работу, обложился справочниками, документацией, неделю сидит -- ни фига не получается. Мужик уже похудел весь, зарос щетиной... Тут входит в комнату его мама и говорит ему с горечью в голосе:

-- Ну что, все играешь???

***

Житель Крайнего Севера в компьютерном магазине:

-- У вас операционные системы есть?

-- Есть.

-- Многозадачные есть?

-- Есть.

-- Дайте, пожалуйста, трехзадачную!

***

Стоит взвод молодых бойцов. Старшина:

-- По порядку номеров рассчитайсь!!!

Солдат-программист:

-- Можно вопрос?

-- Можно...

-- А в какой системе? Десятичной? Шестнадцатеричной?

-- Для дураков объясняю, в десятичной!!!

-- Понял! Нулевой!!!

***

Заходит учитель информатики в класс за пять минут до начала урока. Смотрит -- все ученики уже сидят за машинами, программки набивают. Учитель подходит к общему рубильнику и отключает напряжение во всём классе. По классу проносится взрыв возмущения:

-- Мы же не записались!

Учитель, смягчившись, включает рубильник:

-- Ну ладно, записывайтесь.

***

В трамвае:

-- Девушка! А девушка! А вы наверно программистка?

-- Да, но как вы догадались?!!

-- У вас очень глупое лицо!

-- ДУРАК!!!

-- Да я сам программист...

***

Подходит пользователь к программисту и говорит:

-- Мне нужен генератор случайных чисел.

Тот, не оборачиваясь:

-- Четырнадцать:

***

Гуляя по лесу, программист набрел на пещеру.

-- А! -- крикнул он.

-- А!...А!...А... -- ответило эхо.

-- Эхо! -- позвал он.

-- Echo is ON, -- ответило эхо.

***

Лежит симпатичная девушка на пляже. К ней мужик начинает клеиться. Она его спрашивает:

-- Вы кем работаете?

-- Программистом.

-- Вот представьте: приезжаете вы в отпуск на юг отдохнуть. А тут -- компьютеры, компьютеры.

-- Кайф!!!

***

Звонок в компьютерную контору. Клиент:

-- Заберите ваш компьютер, он не включается.

-- А что, собственно, говорит?

-- Пишет «Вставьте дискету, вставьте дискету...»

-- А вы вставляли?

-- Вы знаете, а я как-то не догадался...

***

Едут в одном вагоне четверо программистов и четверо пользователей. У пользователей четыре билета на четверых, а у программистов один. Приходит пора предъявлять билеты. Программисты запираются в туалете, приходит контролер. Стучится, из сортира высовывается рука и протягивает билет. Контролер уходит. Пользователи все видят и им завидно.

Едут все те же пользователи и программисты обратно. Но на этот раз у пользователей один билет на четверых, а у программистов -- ни одного. Приходит пора проверки билетов. Пользователи запираются в сортир. Приходит один из пользователей и стучится в дверь. Ему высовывают билет. Он берет билет, программисты запираются в другом сортире. Приходит контролер...

Мораль: не всякий алгоритм, разработанный системным программистом, подходит для рядового пользователя.

***

Воспитательница из детского сада привела детей на экскурсию в зоопарк. Ведет она детишек и рассказывает: вот это большое животное с большими ушами -- слон, с длинной шеей -- жираф. Подходят к клетке с обезьянами. Детишки кидаются на клетку и кричат:

-- Программисты, программисты!

-- Почему вы так решили? -- спрашивает воспитательница.

-- А у них глаза красные и задница в мозолях.

***

Сидят два программиста у окна. Видят -- за окном летающая тарелка. Один программист другому:

-- Ну вот, опять у кого-то диск полетел.

***

-- Дело в том, -- говорит автолюбитель постовому, -- что я программист.

-- Теперь понятно, почему ваш талон похож на перфокарту.

***

Рабочий день. Вычислительный центр. Приемная директора. В приемную вбегает женщина и с ходу направляется в кабинет директора. Ее тормозит секретарша:

-- Женщина, вы куда? У директора совещание.

-- Да он меня звал, я с АСУ.

-- Ну, я тоже сосу, но не во время совещания...

***

Просыпаются утром программист с девушкой, грустный серый осенний день. Подходят к окну. Девушка:

-- Какой сегодня серый день...

-- Палитра слетела...

***

У жены программиста спросили:

-- А как он за тобой ухаживал?

Жена, после минутного раздумья:

-- Компьютер показал...

***

Встречаются значит программист и технарь. Давай друг другу на жизнь сетовать. Технарь:

-- Вот намедни программку написал, не работает сволочь, я и память заменил, и винт переставил, и проц перепаял -- ничего не помогло.

-- Во-во, у меня, похоже, с дисководом проблема, я и ось переставил, и драйверок подправил, а на дисководе даже светодиод не загорается.

***

-- Сколько программистов надо, чтобы убить таракана?

-- Два. Один держит таракана, второй ставит на него Win'95.

***

-- А почему у тебя в программе подряд два одинаковых JMP'а стоят?

-- А вдруг первый не сработает.

***

Директор вызвал к себе нескольких сотрудников фирмы и обращается к ним:

-- Вы требуете, чтобы вам повысили зарплату. Администрация фирмы считает, что этого делать не следует. Разрешить этот спор я поручил нашему компьютеру. Если он ответит, что вы правы, я повышу вам зарплату за счет зарплаты программиста.

***

Рабочий день. Вычислительный центр. На окне сидят два программиста.

-- Ты вон, за окном тополя видишь?

-- Ага.

-- Так у них обратной стороны нет.

-- Это ж почему?

-- Да программа с оптимизацией была: что не видно, то не рисует.

Психиатры

***

В кабинет врача входит трясущийся пациент и сразу же агрессивно заявляет:

-- Только не говорите, что я много пью!

-- Ну что вы, -- спокойно отвечает врач, -- просто вы мало закусываете.

***

Психиатр получает деньги, задавая пациентам те же вопросы, которые его жена задает ему дома каждый день.

***

Приходит больной к врачу.

-- Доктор, помогите, мне вот уже месяц постоянно снятся крысы, которые играют в футбол.

-- Вот вам микстура, выпейте, и все у вас сейчас же пройдет.

-- Доктор, а можно послезавтра выпить? А то у них завтра финал:

***

-- Какая разница между шизофреником и неврастеником?

-- Шизофреник не знает сколько дважды два и спокоен. Неврастеник уверен, что дважды два -- четыре, но нервничает.

***

В кабинете у невропатолога:

-- Вам приходилось переживать нервные потрясения?

-- Однажды прямо у меня на глазах компьютер спиртом промыли.

***

Пациент говорит психиатру:

-- Доктор, я люблю свою лошадь.

-- Ну и что такого. Множество людей любят животных.

-- Вы не понимаете доктор. Я испытываю физическое влечение к своей лошади.

-- А, -- проговорил психиатр. -- А какая это лошадь: жеребец или кобыла?

-- Конечно, кобыла, -- сердито отвечает пациент. -- Вы что, меня за гомика принимаете?

***

Дождавшись осмотра больного мужа, жена кидается к врачу и судорожно хватает его за лацканы халата:

-- Доктор, что с ним? Это серьезно?

-- Вашему мужу необходим полный покой, я выпишу очень эффективный транквилизатор.

-- А как ему принимать это?

-- Принимать будете вы.

***

-- Слушай, Верочка, мужчина, что сидит напротив, не спускает с меня глаз. Кто это?

-- Психиатр...

***

Человек вошел в кабинет психиатра и стал набивать нос табаком.

-- Мда, -- сказал психиатр, -- вы попали куда надо.

-- У вас что, есть спички?

***

Обход в психиатрической клинике:

-- Этот бедняга спятил, когда его невеста вышла за другого.

Переходят в соседнюю палату.

-- А здесь содержится тот, другой...

***

Шизофреник качается посреди больничной палаты.

-- Что вы делаете? -- спрашивает медсестра. -- Физкультуру?

-- Нет, я измеряю время.

-- И который час по-вашему?

-- Три тридцать.

Сестра смотрит на часы:

-- Ошибаетесь, уже ровно четыре.

-- О, черт побери! Я отстаю! Я должен качаться быстрее!

***

Женщина на приеме у психиатра:

-- Знаете, у моего мужа явный сдвиг. Он думает, что он -- это не он, и я -- это не я.

-- Хорошо, приведите сюда вашего мужа.

-- А зачем приводить? Я и есть мой муж...

***

-- Доктор, в последнее время я очень озабочен своими умственными способностями.

-- А в чем дело? Каковы симптомы?

-- Очень тревожные: все, что говорит моя жена, кажется мне разумным.

***

-- Доктор, у меня борода не растет.

-- Ничего удивительного. Ведь вы -- женщина.

-- Что? Я еще и женщина!?

***

Один психиатр женился на безобразной женщине.

-- Я знаю, -- сказал он друзьям, -- она косая, у нее кривые ноги, она глупа, но какие ее мучают кошмары!

***

-- Доктор, я уже много лет страдаю манией величия. И по методу Шичко лечился, и иглоукалыванием, и уринотерапией, ничего не помогает. Да вы и сами посудите, жалкий вы, ничтожный человек, разве может мне помочь эта убогая медицина?

***

-- Спасибо, доктор! Вы вылечили меня от мании величия. Сколько миллионов я вам должен?

***

Приходит к психиатру пациент:

-- Доктор, у меня мания величия...

-- Какая у тебя может быть мания, ТЫ ЖАЛКИЙ, ПРЕЗРЕННЫЙ КЛОП!

***

Приходит мужичек к психотерапевту, и жалобно говорит:

-- Доктор, у меня совсем нет друзей!!! Понимаете, ну просто совсем нет!! Может быть, ты мне поможешь, маленький жирный старикашка?!

***

Психи приватизировали психушку, выгнали врачей и санитаров и наконец-то почувствовали себя здоровыми людьми.

***

-- Спасибо, доктор, что вы вылечили меня от мании величия. Теперь я человек совершенно непревзойденной, фантастической, можно сказать, феноменальной скромности.

***

-- Доктор, мои деньги меня не радуют. Мне неудобно въезжать в рай на чужом горбу.

-- Мой вам совет: найдите того, у кого можно расположиться между двумя горбами.

***

-- Доктор! У меня депрессия.

-- Лучшее лекарство -- с головой окунуться в работу.

-- Но я замешиваю бетон!

***

Летят в самолете пилот, стюардесса и группа душевнобольных. Стюардесса принесла всем по бутылочке кока-колы. Через пять минут приходит, видит -- никого нет, только один рыдающий псих около открытого люка.

-- Куда все делись? -- спрашивает она.

-- Все ушли бутылки сдавать, а у меня с подбитым горлышком!

***

В сумасшедшем доме появился новый директор. Псих подходит к нему и говорит:

-- Вы нам нравитесь больше других.

-- Почему? -- спрашивает директор.

-- Потому что вы похожи на одного из нас.

***

У психиатра:

-- Когда у вас появилась мысль, что вы собака ?

-- Когда я был щенком.

***

Приходит больной на прием к психоаналитику, платит за визит $50. Садится в кресло и молчит. Ну, доктор, естественно, пытается его разговорить, узнать, в чем состоит его проблема... Молчит... В конце концов доктор смирился, тоже сидит... Молчат... Время сеанса подошло к концу, больной прощается и уходит. Через несколько дней опять приходит, платит, садится, молчит. Молчит и привыкший врач. Время, больной уходит. На 15-м сеансе больной и говорит: «Доктор, а вам не нужен ассистент?»

***

-- Мне нужна ваша помощь,-- обращается пациент к психоаналитику.

-- Кто вы по профессии?

-- Я психоаналитик.

-- Так попробуйте сами себе помочь!

-- Видите ли, я слишком дорого беру.

***

Умирает старый психоаналитик и призывает к себе трех своих сыновей.

-- Ты, -- обращается к старшему, -- унаследуешь мой дом, и будешь жить там со своей семьей.

-- Тебе, -- говорит среднему, -- я оставляю все свои деньги. -- А ты,-- продолжает он разговор с младшим,-- единственный из трех сыновей, кто унаследовал мою профессию. Тебе я оставляю двух своих клиентов, которые будут кормить тебя всю жизнь.

***

Четвертый час ночи... Идет пятый час телефонного консультирования в связи с семейной проблемой клиента. Консультант:

-- Скажите, а про самоубийство вы думали?

-- Нет, что вы?

-- А вы подумайте, подумайте!!!

***

Молодой психоаналитик обращается к своему старшему коллеге:

-- Скажите, как вам удается сохранить столько сил и энергии? Ведь y вас столько пациентов, каждый со своими проблемами и всех нужно выслушать?

-- А кто их слушает?

***

-- Давайте определим причину вашего невроза, -- сказал психиатр пациенту. -- Скажите, что у вас за работа?

-- Я сортирую апельсины.

-- Так, так, расскажите поподробнее.

-- Целый день, вниз по желобу, скатываются апельсины, я стою внизу и должен их сортировать. В одну корзину большие, в среднюю поменьше и в маленькую -- маленькие.

-- Но в чем причина нервничать на этой спокойной работе?

-- Спокойной? Да поймите же вы наконец, что целый день я должен принимать решения, решения, решения!

***

Приходит мужик к врачу.

-- Доктор, я повешусь! Точно повешусь.

-- А что случилось?

-- Да жена изменяет, скотина, дочь беременна неизвестно от кого, я в постель мочусь! Не могу я больше так жить!

-- Да вы не волнуйтесь, вот вам таблетки, через неделю придете -- посмотрим.

Приходит через неделю.

-- Ну как?

-- Да понимаете, доктор, жена изменяет, ну и черт с ней, кто в наше время не изменяет? Дочь беременна -- ну и хорошо, вырастим, внук будет. Я в постель мочусь -- так я же ее и сушу!

***

В одном старинном доме жили два психоаналитика разных взглядов на психологию. Встречаясь каждое утро, проходя мимо швейцара, они здоровались друг с другом и затем один из них плевал в лицо другому. тот доставал платок, утирался и они расходились. Два года швейцар терпел все это, на третий не выдержал и спрашивает у того, кто плевал:

-- Что такое случилось, что вы каждое утро плюете в лицо своему коллеге?

-- Не знаю, это его проблемы.

***

Приходит мужик к психиатру в психушке и говорит:

-- Доктор! Спасибо, что вы вылечили меня от мании величия!

-- Хорошо, мы вас выпустим на свободу и чем вы станете заниматься?

-- О, я много могу, по университетскому образованию, я могу быть адвокатом, соответственно изредка заменять прокурора, еще могу быть бухгалтером, а папа в детстве меня учил столярному делу...

-- Спасибо, итак, вы что-то хотели еще сказать?

Пациент замялся и говорит:

-- А еще я могу быть вертолетом...

***

Новый пациент психушки рассказывает врачам, что он -- адмирал Нельсон.

-- Ну, это у нас уже второй Нельсон, -- говорит врач, -- давайте, коллеги, поместим его в палату к первому Нельсону. Вдруг кто-нибудь излечится от навязчивой идеи.

На следующий день во время обхода врач интересуется, как дела «Нельсонов». Один заявляет:

-- Доктор, я все понял! Конечно, я не Нельсон!

-- Отлично! Кто же вы?

-- Я -- леди Гамильтон!

***

-- Почему у тебя унылый вид?

-- А-а. стыдно признаться... мочусь во сне.

-- Сходи к психотерапевту, он тебя легко вылечит.

Через месяц.

-- Ну, у тебя совсем другой вид, держу пари что он тебя вылечил.

-- Не, не вылечил, но теперь я этим горжусь!

***

Жена приходит к врачу:

-- Доктор, помогите, у моего мужа мания преследования.

Доктор дает ей таблетки, и она уходит. Через месяц они случайно встречаются.

-- Ну, как помогли таблетки?

-- Нет, неделю назад его арестовали и конфисковали все имущество.

***

Во дворе психбольницы прогуливается больной, волоча за собой на веревке консервную банку. К нему подходит доктор:

-- Ты что делаешь?

-- А вы что, не видите? Выгуливаю собаку.

-- Надень ей немедленно намордник!

***

В психбольнице намечается поголовная стрижка. Психи обсуждают как бы сломать машинку у парикмахера. Один додумался:

-- Давай в голову кому-нибудь вобьем гвоздь, машинка и сломается.

-- Давай, давай!

-- Кому будем вбивать?

-- Ты предложил -- тебе и вобьем.

-- Ладно, а кто будет вбивать?

-- Ну хоть Вася.

-- Нет, только не он.

-- А что?

-- Да знаю я его, он один раз по гвоздю, два раза по голове.

***

-- Милиция? Звонят из психбольницы. У нас убежал больной.

-- Какой он из себя?

-- Лысый и лохматый.

-- Как же такое может быть?

-- Я же сказала, что он ненормальный.

***

Разговаривают два психиатра. Один из них говорит:

-- Я сейчас занимаюсь исключительно интересным случаем раздвоения личности.

-- Да? И что же это за интересный случай?

-- Дело в том, что мне удалось каждого из них уговорить платить мне за лечение.

***

Пациентка говорит своему психологу:

-- Доктор, мы никогда не ссоримся со своим мужем.

-- Странно, -- отвечает врач. -- Значит, вы не созданы друг для друга.

***

Молодая актриса жалуется психиатру:

-- Просто не знаю, что со мной происходит? Как только выпью рюмку спиртного, у меня сразу появляется острая нужда в родственной душе...

-- Хорошо, мы обсудим вашу болезнь. Но для начала давайте пропустим по рюмочке...

***

-- Доктор, я все время боюсь.

-- Чего же именно?

-- Например, когда я выхожу из комнаты, мой ребенок выпадет из кроватки, а я не услышу.

-- Так уберите с пола ковер!

***

Бизнесмен психиатру:

-- Доктор, помните прошлым летом вы посоветовали: чтобы отвлечься от работы, нужно развлечься девочками?

-- Да.

-- Так посоветуйте, как мне теперь отвлечься от девочек и вернуться к работе!

***

-- Доктор, знаете, у меня странная болезнь: я сам себе письма пишу.

-- Ну и когда же вы последнее письмо отправили?

-- Да сегодня утром, доктор.

-- И что же вы там написали?

-- Пока не знаю, когда получу -- прочитаю!

***

Пациентка у психиатра.

-- Люди считают меня нахальной, наглой и навязчивой.

-- Я все понимаю. Теперь мне нужно сделать кое-какие заметки. Не могли бы вы на несколько минут отпустить мое колено.

***

Психиатр -- пациенту:

-- Могу сообщить Вам радостную весть: мне полностью удалось избавить вас от гомосексуальных наклонностей.

-- Ах, милый доктор, это прекрасно, я с таким удовольствием поцеловал бы вас сейчас!

-- О, как бы не возник рецидив! Вам, собственно говоря, и на коленях у меня сидеть не рекомендуется.

***

-- Доктор, что мне делать? Каждую ночь мне снится, что я корова и жую траву.

-- Ну, это еще не так страшно...

-- Да, но когда я утром просыпаюсь, полматраца как не бывало!

***

-- Ну, здорово, врачи! А где этот ваш психоаналитик?

-- Который?

-- Который вчера говорил, что моя проблема в том, что я никогда не смогу убить человека..

***

К психиатру приходит взволнованная дама.

-- Доктор, вы должны заняться моим мужем, с ним творится что-то невероятное.

-- Что именно?

-- Ему кажется, что он это я.

-- Интересно, приведите его ко мне.

-- Зачем приводить? Я и есть мой муж.

***

Придя на прием к психоаналитику, женщина легла на кушетку и отчаянно сказала:

-- Доктор, я ничего не могу с собой поделать. Как бы я ни сопротивлялась своим желаниям, все равно каждый вечер я привожу с собой в спальню пять или шесть мужчин. А прошлой ночью их было десять!

-- Да, да, -- возбужденно заговорил доктор.

Дама удивленно посмотрела и сказала:

-- Значит, вы тоже там были?

***

Приходит женщина к психоаналитику, он ей и говорит:

-- Раздевайтесь...

Разделась.

-- Ложитесь...

Легла. Он ее отъестествовал, встает, застегивает штаны и говорит:

-- Ну ладно, с моими проблемами разобрались, давайте ваши...

***

Профессор-психиатр посетил больницу для душевнобольных и поинтересовался у главного врача, как они определяют, выздоровел пациент или еще болен.

-- Мы наполняем ванну водой, кладем на край чайную ложку и предлагаем больному удалить воду. Если пациент хватает ложку, значит, он еще болен. А если выдергивает в ванне пробку, то здоров.

-- А мне и в голову не пришло такое решение! -- воскликнул профессор. -- Я бы попросил половник.

***

Один из больных покидает сумасшедший дом, доктор спросил его, чтобы быть уверенным, что тот здоров:

-- Вы будете видеть, если вам отрезать одно ухо?

-- Конечно!

-- А если отрезать оба уха?

-- Тогда нет.

-- Но почему же?

-- Шляпа на глаза сползет.

***

Комиссия, обследующая работу психиатрической больницы, в одной из палат видит человека, висящего на крючке под потолком. Остальные обитатели палаты с безразличными лицами зачем-то дотрагиваются до него.

-- Что это такое?! -- удивленно спрашивает один из проверяющих.

-- Этот больной считает себя лампочкой Ильича, -- поясняет главный врач.

-- А остальные?

-- А остальным все до лампочки.

***

Женщина у психиатра:

-- Доктор, меня беспокоит мой сын. Он целыми днями лепит куличи из песка и делает вид, что ест их

-- Ничего страшного, это вполне нормальное поведение ребенка

-- Да, но оно не нравится ни мне, ни его жене...

***

-- Доктор, у меня такое предчувствие, как будто во мне сидят два человека. Один говорит: «Пей!», а другой: «Не пей!»

-- Ясно. А вы научите их угощать друг друга...

***

Мужик приходит на прием к психиатру.

-- По бумагам я знаю, кто вы, -- говорит врач. -- Но я хочу, чтобы вы совершенно откровенно рассказали мне о своей жизни, с самого начала.

Мужик откашлялся и начал:

-- Так вот, сначала я создал Небо и Землю...

***

Медсестра врачу:

-- Доктор, все в третьей палате по ночам гадят на голову этому новенькому!

-- Пусть не считает себя ночным горшком!

***

-- А моя-то баба, ну просто ненормальная! Чуть что, лезет за петрушкой на грушу!

-- Это уж точно -- сдвинутая!

-- А то! Ведь каждый раз вместо петрушки нарывает укропа!

***

-- Вы не можете даже представить, как мне трудно, -- жалуется пациент психиатру. -- Моя жена задает мне вопрос, потом сама на него отвечает. А через полчаса начинает объяснять мне, почему я ответил неправильно!

***

В кабинете психиатра врач спрашивает:

-- На что жалуетесь?

-- Мне постоянно кажется, что меня кто-то преследует.

-- И давно это с вами?

-- С тех пор, как я бежал из тюрьмы.

***

Много лет тому назад румынская королева Мария прибыла с официальным визитом в Америку. В ее программу было включено посещение знаменитого университета, где работал ведущий психолог страны. Представляя ему почетную гостью, ректор сказал:

-- Доктор, это королева Румынии.

-- Да, очень интересно. Значит, эта старушка мнит себя королевой, а?

***

В приемной у психиатра встречаются двое знакомых:

-- Вы только что пришли или уже уходите? -- спрашивает один.

-- Если бы я это знал, то не сидел бы здесь сейчас.

***

Два сумасшедших едят бананы. Один из них говорит:

-- Ты их не очищаешь?

-- А зачем? Я и так знаю, что у них внутри.

***

На прогулочном дворике:

-- Что это за псих?! Ну верблюд! Ведь всех оплевывает!

-- Не всех, только тех, кто думает, что он -- верблюд.

***

Пациент психушки показывает врачу свой рисунок:

-- А вот корова на пастбище. Видите, с каким удовольствием она жует траву...

-- Нет, травы не вижу.

-- Так ее съела корова.

-- Но где же корова?

-- А какого черта ей делать на пастбище, если вся трава съедена?

***

Диалог в психиатрической клинике между врачом и пациентом:

-- Больной, посмотрите налево, направо. Что вы видите?

-- Окно, кровать!

-- Отлично, завтра выписываю!

-- Окно, кровать!

-- Ну вот, а я хотел вас завтра выписывать...

-- Окно, кровать!

-- Ну вот, а я хотел вас завтра выписывать...

***

Комиссия наблюдает, как проходит обед в сумасшедшем доме. Все спокойно, но один больной не ест. Комиссия обращает на это внимание дежурного врача.

-- Что с тобой, Фреди, почему ты не ешь?

-- Доктор, можно я сначала схожу в туалет?

-- Конечно, Фреди!

-- У этого больного явная тенденция к выздоровлению, -- обмениваются мнениями члены комиссии.

Больной тем временем замирает, на его лице появляются признаки блаженства.

-- Спасибо, -- говорит он через несколько секунд.

***

Псих в психушке подходит к собаке:

-- Здравствуй, слон.

Второй псих:

-Ты что, псих? Это же не слон!

-- Да я знаю, просто мне захотелось приколоться над этой лошадью!

***

Ночь, ливень. Переезжает сумасшедший дом. Все едут в кузове грузовика, а один придурок поумнее рядом с водителем, дорогу к новому зданию показывает:

-- Направо! Теперь налево. Налево, направо, еще направо, налево, налево! Ура! Задавили!

***

-- Очень хорошо, что вы зашли, -- говорит психиатр. -- Ну, как состояние вашей жены? Удалось ли ей излечиться от клептомании благодаря моим советам?

-- Еще нет, -- отвечает муж, -- но ее поведение стало значительно лучше. Теперь она приносит вещи, которые мы можем использовать в доме.

***

Приводит мама дочку маленькую к психиатру. Тот ее спрашивает:

-- Девочка, как тебя зовут?

-- Маша.

-- А сколько тебе лет?

-- 5.

-- А какое сейчас время года?

-- Лето.

-- Машенька, ну какое же лето. Ты вчера на саночках каталась?

-- Да.

-- Снеговика лепила?

-- Да.

-- Так какое же это лето!

-- Вот такое вот хреновое лето!

***

Психиатр -- пациенту:

-- Итак, каждую ночь вам снится какое-то кошмарное существо, которое кидается на вас, кричит и бьет вас по голове скалкой? Разумеется, это видение исчезает после пробуждения?

-- В том-то и дело, что нет, доктор! Утром оно обычно кричит: «Хватит дрыхнуть, бездельник, отведи детей в детский сад».

***

Психиатр пациенту:

-- Зря вы жалуетесь на комплекс неполноценности. Напротив, вы на редкость правильно оцениваете свои возможности.

***

Психиатр спрашивает у пациентки:

-- Скажите, а нет ли в вашей семье случаев мании величия?

-- Иногда мой муж заявляет, что он глава семьи.

***

На приеме у психиатра:

-- Доктор, вчера я окончательно понял. Я -- стеклянный!

-- Не волнуйтесь, сейчас мы вас осмотрим.

Медицинским молоточком врач стукнул пациента по коленке.

«Дзинь!» -- сказал пациент и разбился.

***

Приходит корреспондент в психиатрическую больницу и видит, что больные прыгают с крыши здания на кроватях.

-- Что это вы делаете? -- спрашивает корреспондент.

-- В «Аэрофлот» играем, -- отвечают больные.

-- А где директор?

-- А мы его первым рейсом отправили.

***

Летит самолет, и вдруг пилот истерично захохотал.

-- Что случилось?

-- Представляю панику в сумасшедшем доме, когда узнают, что я сбежал.

***

В психушке сидят психи и режутся в домино. Мимо них проходит посетительница и начинает дергать ручку закрытой палаты.

-- Сильнее дергайте, -- советует один.

Посетительница дергает.

-- Еще сильнее, -- советует другой.

Посетительница дергает еще сильнее.

-- Да еще сильнее!

-- Так тут же закрыто!

-- Конечно, закрыто.

-- Так что же вы тогда советуете дергать сильнее?

-- А мы думали, что вам дверная ручка нужна.

***

-- Как здоровье больного, который называл себя Людовиком Четырнадцатым?

-- Немного лучше. Теперь он называет себя Людовиком Тринадцатым?

***

Торчат толпа психов на крыше летом, загорают. Один к краю подходит и писать начинает вниз. Сзади его хватают коллеги и оттаскивают:

-- Ты что, с ума сошел? А если кто-нибудь внизу за струйку дернет, упадешь же!

***

В сумасшедшем доме больной тащит по полу за веревку зубную щетку. Подходит врач:

-Что, с собачкой прогуливаетесь?

-Это щетка.

Врач отошел. Псих зашел за угол и говорит, обращаясь к щетке:

-- Ну, что, Бобик, здорово мы его обманули?

***

В сумасшедшем доме один больной, приставив гвоздь шляпкой к стене, бьет молотком по острию. К нему подходит другой больной:

-- Правильно тебя запрятали в сумасшедший дом. Неужели не соображаешь? Это гвоздь не от той стены!

***

Двое пациентов в психушке встречаются в парке.

-- Доброе утро, Ваня, как поживаешь?

-- Прекрасно, Петя, только я не Ваня.

-- Меня тоже зовут не Петя.

-- Не волнуйся, мы сегодня, наверное, не в себе.

***

В психушке пациент пытался утопиться в ванне. Другой вовремя вытащил его. Врач говорит спасителю:

-- Ваш поступок говорит о том, что вы здоровы. Завтра я вас выпишу домой. К сожалению, спасенный вами парень все-таки покончил с собой -- он повесился.

-- Вы ошибаетесь, доктор, -- улыбаясь, говорит больной. Не было самоубийства -- просто я этого парня повесил просушиться.

***

Покорно-бессловесный муж пришел к психиатру и пожаловался, что вот уже несколько ночей он видит один и тот же сон.

-- Мне все время снится, что я спасся после кораблекрушения на необитаемом острове вместе с двенадцатью прелестными девушками.

-- Ну, и что же здесь плохого?

-- А вы когда-нибудь пробовали готовить еду на двенадцать девиц? -- пробормотал бедняга.

***

Психиатр спрашивает пациента:

-- Итак, из-за чего же у вас началась депрессия?

-- Моя бывшая жена познакомилась с моей нынешней женой. Сначала они немного поругались, но потом помирились и вдвоем избили мою будущую жену.

***

-- Я сказала психиатру, что мой муж выпускает носом колечки табачного дыма, а он говорит, что это не опасно.

-- Верно, многие мужчины так поступают.

-- Но мой не курит.

***

Мужчина, смертельно боявшийся грома, пошел к психиатру.

-- Ну это же смешно! -- рассмеялся доктор. -- Гром -- это такое же явление природы, как и многое другое, поэтому нечего его бояться. Как только вы услышите гром, делайте то, что делаю я, -- прячьте голову под подушку, и все будет а порядке.

***

Мужик приходит к врачу...

-- Доктор я все время мочусь ночью в кровать....

-- А может вам сон какой-то снится?

-- Точно, доктор! Приходит по ночам гномик и говорит: «Давай пописаем?» Я ему и отвечаю: «Давай».

-- А вы попробуйте ему сказать, что вы перед сном пописали!

На следующий день мужик приходит к врачу опять печальный...

-- Ну как, сказали гномику, что уже пописали?

-- Да, а он мне говорит: «Ну тогда давай покакаем!»

***

Мужчина звонит психиатру:

-- Что нам делать, доктор? Каждый раз, как наш дедушка купается в ванне, он просит, чтобы мы давали ему резинового медвежонка!

-- Ну так давайте, и никаких проблем!

-- Да, но ведь это мой медвежонок!

***

-- Доктор, как лечить моего мужа?

-- Сударыня, он абсолютно здоров.

-- Но вчера он прибежал домой и закричал, что все собаки идут по улице с раскрытыми зонтиками!

-- А вы разве не помните, какой ливень был вчера?

***

Психиатр -- пациенту-мужчине:

-- А это сознание собственной неполноценности пришло к вам внезапно или развивалось нормально в связи с женитьбой и отцовством?

***

На приеме у психиатра молодой человек нервно объясняет, что его заставили обратиться к врачу родственники. И только потому, что он предпочитает хлопчатобумажные носки и не любит синтетические.

-- Так в чем же дело? Я тоже предпочитаю хлопчатобумажные носки.

-- Правда?! А как вы предпочитаете? С растительным маслом или с майонезом?

***

У психиатра.

-- Доктор, меня к вам муж послал.

-- Что с вами?

-- Говорит, что я на блинах помешалась.

-- Ну и что? Я тоже блины люблю...

-- Правда? Ой, приходите, доктор, в гости -- у меня их полный гардероб!

***

Психиатр:

-- Так вы говорите, что платите налоги с радостью? И когда это у вас началось?

***

Мужчина заходит к психиатру:

-- Я по поводу жены, доктор. У нее навязчивая идея, что кто-то пытается украсть ее платья.

-- Вы в этом уверены?

-- Абсолютно. Она наняла специального человека, чтобы он охранял их. Я обнаружил его вчера в шкафу...

***

Надпись у входа в кабинет психоневролога: «Больных, ожидающих приема, просим не делиться друг с другом симптомами своих болезней -- это затрудняет постановку диагноза».

***

-- У дядюшки навязчивая идея. Ему кажется, что он -- курица.

-- Почему бы вам не показать ему психиатру?

-- Ну да. И остаться без свежих яиц к завтраку?

***

-- Доктор, помогите моему мужу. Он считает себя скаковой лошадью.

-- Ну, это потребует длительного и дорогого лечения.

-- Не имеет значения! Деньги у нас есть: он уже выиграл три забега...

***

Звонок в психушку:

-- Посмотрите пожалуйста, есть кто-нибудь в восемнадцатой палате?

-- Нет, никого нет, а что?

-- Ага, значит мне все таки удалось сбежать!!!

***

-- Ты кто?

-- Я -- Юлий Цезарь! А ты?

-- Я -- папа римский?

-- Кто тебе это сказал?

-- Сам Господь Бог!

В разговор вмешался третий:

-- Врет он, ничего я ему не говорил!!!

***

Комиссия в психбольнице. Заходят в палату -- все психи на занавесках висят.

-- Доктор, в чем дело?!!

Доктор (психам):

-- Эй, осень наступила, листья опали!

Все психи на пол осыпались. Входят в следующую палату. То же самое.

Доктор:

-- Осень наступила, листья опали!

Один псих полез вниз, другой ему:

-- Ты куда, мы ж вечнозеленые!

***

Комиссия в психбольнице. Один больной подходит к представителю комиссии и тихонько шепчет на ухо:

-- Я -- Ленин!

Тот удивился. Тут подходит второй больной и тоже шепчет:

-- Я -- Ленин!

Представитель комиссии решил спросить главврача, почему больные так говорят. А главврач отвечает:

-- Не верьте им, это я -- Ленин!

***

На утреннем обходе врач-психиатр увидел своих больных с ушибами, ссадинами, синяками, а у одного был даже перелом руки. В чем дело? Он терялся в догадках. Спросить или не спросить? И все же решился.

-- А мы в яблочко играем, -- сказали ему, -- приходите вечером в сад и сами все увидите!

Вечером доктор пошел в сад, но не увидел никого. И вдруг слышит голос с дерева:

-- Ваня, ты созрел?

-- Да, -- отвечает ему другой.

-- Тогда падай!

***

В психиатрической больнице. Врач:

-- Сейчас проведем очередной сеанс шоковой терапии.

Включает телевизор. Передают сообщение об очередном поднятии цен. Молчание. Вдруг один из больных вскакивает и начинает хлопать в ладоши, пускается в дикий пляс со словами:

-- Ура! Хорошо, что я в больнице, на больничном дерьме! Хоть и дистрофиком буду, но зато ноги не протяну...

Врач медсестре:

-- ЭТОГО -- на выписку: он уже выздоровел!

***

В сумасшедший дом приехала комиссия. Спрашивают главврача:

-- Почему у вас психи по коридорам с рулями от автомобилей бегают?

Главврач достает из сейфа руль:

-- Поехали, проверим...

***

Главврач психиатрической лечебницы знакомит с работой нового сотрудника. Он открывает дверь в одну из комнат и сообщает:

-- А вот тут у нас находятся только автолюбители.

-- Но почему же здесь никого нет? -- удивляется новичок.

-- Они все лежат под кроватями и занимаются ремонтом.

***

Пришла как-то инспекция врачей в психбольницу, ну и нарисовали значит мотоцикл на стене. А больным говорят:

-- Кто его заведет, того из больницы выпишем...

Ну, все прыгают на стену, а один в стороне со смеху помирает. Врачи спрашивают:

-- Почему тебе смешно?

-- Дык я же свечи выкрутил!

***

Идет мальчик с папой по улице, навстречу движется пышная блондинка. Мальчик, толкая папу локтем в бок:

-- Пап, а пап, посмотри, какие классные буфера у этой блондинки!

Папа, обеспокоенный таким нездоровым интересом сына к дамскому бюсту, отвел мальчика к психиатру, психиатр назначил лечение. После лечения малыш сделался совершенно равнодушным к блондинкам. Хорошо, идут папа с сыном по улице, сын не обращает никакого внимания на бюсты. Отец совершенно счастлив. Входят в автобус. Мальчик толкает отца локтем в бок, лукаво подмигивает и говорит:

-- Пап, а пап, посмотри, какой классный зад у водителя!..

***

-- Профессор, прошу вас, переведите меня из этой палаты. Сосед каждый вечер сует в розетку два пальца и кричит: «Я торшер, я торшер». А я при свете спать не могу.

***

Психиатр говорит своей знакомой:

-- Как поживает ваш муж?

-- Доктор, но я не замужем.

-- Да, значит ваш муж еще холостяк.

***

В психбольнице. Мужик бежит с окровавленным топором. Подходит к нему врач.

-- Ты что носишься?

-- Вот смеху-то будет, когда Петька проснется, а его голова в тумбочке лежит.

***

-- Вам следует постоянно думать о чем-нибудь приятном, -- говорит врач, -- иначе вы никогда не избавитесь от своей депрессии. Ну, припомните, не произошло ли что-нибудь радостное?

-- Как же, доктор, конечно, произошло! Сосед на своих новых «Жигулях» врезался в столб!

***

В сумасшедшем доме группа больных решилась на побег. На следующий день один из пациентов хмуро заявляет:

-- Ничего не выйдет, забор снесли!

***

Трое сумасшедших спят на одной кровати, им очень тесно. Один из них не выдерживает, берет подушку и идет спать на пол. Другой поднимает голову и говорит:

-- Ты давай, иди назад, тут посвободнее стало!

***

Бежит по сумасшедшему дому псих и орет:

-- Я вас всех тут проинтегрирую, я вас продифференцирую!

Все в ужасе разбегаются. А один стоит и не боится. Псих подбегает.

-- Ты что, не слышал!? Я тебя проинтегрирую и продифференцирую!

-- Ну и что. А я -- экспонента.

-- А я тебя по Y!

***

-- Каждую ночь, доктор, мне снится сон: передо мной дверь с надписью, и я стучу по ней руками и ногами, но ни как не могу открыть.

-- А что за надпись на двери?

-- «На себя».

***

Мужик приходит к психоаналитику:

-- Подруга не ведется, как бы ее уломать???

-- А какие сны вам снятся?

Три часа всяких базаров.

-- В общем так, вот вам листок, сделайте все, как написано и приходите снова.

Проходит два дня. Мужик снова приходит к психоаналитику:

-- Она от меня убежала!!! Лук с чесноком она стерпела. Пару кило сырого гороха я съел, но она и это вытерпела, но небритую рожу с не смытым мылом!!!!!

Психоаналитик, спокойно:

-- А какие сны вам снятся?..

***

-- В последнее время мой муж ведет себя очень странно: выпив кофе, съедает фарфоровую чашку, оставляя только ручку.

-- Странно, -- говорит врач, -- ведь самое вкусное -- это ручка.

***

Психиатр: -- Здравствуйте, на что жалуетесь?

Пациент: -- Мне кажется, доктор, что когда я говорю, никто меня не слышит. Помогите мне, пожалуйста.

Психиатр: -- Здравствуйте, на что жалуетесь?

Винни-Пух и все, все, все

***

Идет Винни-Пух с окровавленной лопатой, навстречу Кролик.

-- Винни, а чего ты с лопатой?

-- Да вот, Пятачка хоронил.

-- А почему лопата в крови?

-- А он, гад, два раза вылезал.

***

Винни-Пух приходит к Пятачку и говорит:

-- Я хочу открыть кооператив «Медок». Ты мне поможешь?

-- Ух ты! Конечно! Мед будешь продавать?

-- Нет, мед я буду покупать, а продавать я буду свинину.

***

Идет беременный Пятачок по лесу и бормочет про себя:

-- Любимый цвет! Любимый размер! Входит! Выходит! Козел ушастый!!!

***

Решил как-то раз Винни-Пух заделаться фермером, да так на эту тему размечтался, что только об этом и думал. И вот идут они как-то раз с Пятачком, а Винни ему и говорит:

-- Эх, Пятачок, как жалко, что ты у нас не женат, мы бы тебя разводили...

***

Винни Пух с ножом идет по лесу и улыбается. Навстречу -- Пятачок:

-- Винни! Ты чего такой веселый? Неужели мед подешевел?

-- Нет! Свинина подорожала!

***

-- Пятачок, пойдем свинью е**ть.

-- А она даст?

-- А куда ж ты денешься!

***

Пятачок заходит в магазин и спрашивает:

-- Простите, у вас из чего подушки?

-- Из пуха.

-- Ах, Винни, Винни...

***

Винни лезет за медом. Пятачок бегает внизу и жалобно причитает:

-- Винни, брось, слезай, дерево старое, трухлявое...

Тут дерево, конечно, падает. Пятачок с плачем разгребает обломки

-- Винни, ты живой, Винни, скажи что-нибудь!

Тот, приподнявшись, бац Пятачка промеж ушей:

-- На тебе!!! Накаркал, свинота!

***

Винни как всегда лезет за медом. Сунул голову в дупло, тут какая-то пчела орет:

-- Атас, легавый!

Вылетели все пчелы, надавали по почкам и скинули с Дуба. Выбрался Винни из куста, колючки из носа дерет. Подходит Пятачок и говорит сиплым басом:

-- Ну и рожа у тебя... Шарапов!!!

***

-- Пятачок, говорят вчера на дне рождения у Иа-Иа ты нажрался, как свинья?

-- Нет, Винни, я еще маленький, только до поросячьего визга. Уи-и-и-и!

***

Винни-Пух полез за медом и застрял.

-- Пятачок! Пятачок! Отдери меня!

Ну Пятачок и отодрал. Через два дня пошел дождь, Винни-Пух отлип и упал.

***

Встретились Винни-Пух и Пятачок:

-- Слушай, ты уже не поросенок, а свинья настоящая. Похудел бы, что ли!

-- Да я даже сжигатель жира пробовал, только шкварки на шкуре выступают.

***

Пошли Винни-Пух и Пятачок к Кролику мед кушать. Наелись страшно. Тут Винни попытался вылезть и застрял как обычно, ну и говорит Пятачку:

-- Слышь, Пятачок, пропихни меня в задний проход.

Пятачок воспринял буквально ну и вжарил Винни, тут до Пятачка дошло что он сотворил. Испугался он и побежал куда глаза глядят, упал в лужу и зарылся лицом в грязь. Тут до Винни дошло что с ним сделали, он выломался с рамой и несется по лесу. Останавливается около лужи и спрашивает:

-- Ты тут свинью не видел?

Пятачок поднимает лицо и говорит:

-- Ту, которая медведя трахнула?

-- Мля! Уже каждый крот знает...

***

-- Винни, а Винни, расскажи страшную историю?

-- Да ну тебя, Пятачок, опять со своими жопами приставать станешь....

-- Нет, не стану...

-- Ну ладно, слушай: Шел-шел мужик ночью по полю и вдруг увидел...

-- Страшную-страшную жопу?

-- Да нет, темный-темный лес. Вошел он в этот лес и увидел...

-- Страшную-страшную ЖОПУ?

-- Да нет, большую-большую избушку. Вошел он в эту избушку и увидел...

-- СТРАШНУЮ-СТРАШНУЮ ЖОПУ?

-- ДА!!!!

-- УУУУУИИИИИИ!!!

***

Решил Винни Пух приколоться над Пятачком и говорит:

-- Пятачок, а я тебя вчера в ресторане видел.

-- А я там был один?

-- Нет, с гарниром!

***

Винни-Пух на шарике летит за медом. Его кусают пчелы.

-- Пятачок! Стреляй скорее!

Пятачок -- БУХ! -- попадает в Винни-Пуха.

-- Дурак! Стреляй еще!

Пятачок -- БУХ! -- опять попадает в Винни-Пуха.

Третий выстрел. Винни-Пух летит сверху, ударяясь обо все ветки и плюхается на землю. Пятачок подбегает:

-- Винни! Винни! Тебе плохо?

-- Мне плохо?!! Да мне п***ец!

***

Заходит Пятачок в магазин.

-- У вас сало есть?

-- Есть.

Достает пулемет и строчит:

-- Ненавижу!!! Кровь за кровь!

***

-- Куда идем мы с Пятачком -- большой, большой секрет!

-- Ой, Винни, а я бумагу забыл взять!

***

День настал, улеглась сова спать в дупле. И вдруг страшный удар по дереву. Что такое? Опять удар -- чуть дерево не рухнуло... Выглядывает сова из дупла и видит внизу здоровенного кабана.

-- Эй, сова, лети немедленно, Винни-Пуха зови. Скажи, что Пятачок дембельнулся!

***

Винни-Пух и Пятачок идут по дороге. Вдруг Винни-Пух останавливается и дает Пятачку по морде.

-- За что, Винни?!

-- От вас, свиней, всего можно ожидать!

***

Стали Винни с Пятачком альпинистами. Ползут по стене.

-- Винни, Винни я прополз 15 метров и не вбил ни одного крюка.

-- Бей шлямбур, толстая свинья!

-- Но, Винни, если я его забью, то он испортится.

-- Если ты его не забьешь, то испортимся мы оба.

***

-- Винни, посмотри! Тут художник мой портрет нарисовал.

-- А почему ты здесь на части разделен и все пронумеровано?

-- Это мясник, он так видит...

***

Пятачок приходит к Винни Пуху.

-- Винни! Что ты делаешь?

-- Мед ем.

-- А почему он так странно выглядит?

-- А я его уже четвертый раз ем.

***

Возвращается Винни-Пух из зоны, идет, а навстречу ему Пятачок:

-- Привет, Пух!

Винни ему как хрястнет по морде... Пятачок отлетает метров на десять.

-- Ты что, Винни, это же я -- Пятачок!

-- Сегодня Пятачок, а завтра стукачок...

***

Винни Пух с Пятачком нашли воздушный шарик. Винни Пух набрал в легкие воздуха и стал надувать шар. Пятачок стоит и смотрит. Когда шарик достиг огромных размеров Пятачок выпалил:

-- Винни, он лопнет!

-- Спокойно, Пятачок! -- сказал Винни Пух и продолжал надувать.

-- Винни, он ведь лопнет! -- повторил Пятачок.

-- Не лопнет, -- прогундосил Винни Пух и выдохнул в шарик воздух.

В этот момент раздался взрыв. Пятачок стоял и плакал, а Винни Пух улыбался.

-- Винни, что ты улыбаешься, он ведь лопнул?! -- проскулил Пятачок.

-- Я не улыбаюсь, -- ответил Винни, -- мне рот разорвало.

***

Винни-Пух взял шарик и полетел к дуплу за медом, а из дупла вылетает оса и проткнула своим жалом шарик Винни. Он упал в кусты, головою вниз, а из кустов только ноги торчат. Подходит Пятачок к кустам и спрашивает:

-- Винни, ты торчишь?

-- Торчу, но как-то не так...

***

Пятачок спрашивает у Винни-Пуха:

-- Винни! А когда я кабаном стану? Как ты думаешь?

-- Ой, да оттрахай какую-нибудь свинью, вот и сразу... Вон, кстати, под дубом лежит. Ты не смущайся, понапористей -- и готов кабан!

Пятачок зажмуривает глаза, разбегается, летит. Свинье в этот момент надоедает лежать под дубом и она уходит. Пятачок влетает в дуб. И рушится. Винни-Пух подходит, начинает трясти его за лапки-ушки:

-- Пятачок! Ты что? Пятачок!!!

-- А что нам, кабанам? Натрахался -- и спи!

***

Нашли Пух и Пятачок бочку меда. Пух думает: «Надо отмазаться от Пятачка, а то мало достанется» и говорит Пятачку: «Сходи мол за ложками, а то неудобно как-то руками есть». Сходил Пятачок, приходит обратно. Пух валяется, за живот держится -- меда нет.

-- Винни, а где мед?

-- Уйди, свинья, мне плохо!

***

Идет Пятачок по лесу, смотрит -- Винни-Пух на пеньке сидит, тортик жрет. Пятачок подходит и говорит:

-- Винни, дай мне кусочек тортика!

-- Отвали, свинья. И вообще, это не тортик, а сдобная булочка.

-- Винни, ну дай мне кусочек булочки!

Винни-Пух, жадно уминая тортик:

-- Не мешай, и вообще это не булочка, а корочка хлеба.

-- Винни, ну дай мне кусочек корочки хлеба!

Винни, подбирая крошки с пенька:

-- Как ты мне надоел, Пятачок, однако. Ты даже не знаешь, чего хочешь.

***

Ночью в дверь к Винни Пуху стук. Он продрал глаза, открыл: на пороге лежит вдребезги пьяный Пятачок и спрашивает:

-- Винни-ик, я похож-ик на полового гиганта?

Винни, мстительно вытирая об него ноги:

-- Ты похож на гигантский половичок, свинья!

***

Винни-Пух рассказывает ослику Иа-Иа о вчерашней вечеринке:

-- Ты знаешь, было так здорово! Все перепились, передрались, перее.....ь!

Иа-Иа с завистью спрашивает:

-- А кто там был-то?

-- Я и Пятачок...

***

Пятачок и Винни нашли ружье. Разглядывают. Винни приклад, а Пятачок заглядывает в дуло. Винни случайно нажимает на курок, раздается выстрел. Пятачок дергается в предсмертной агонии. Винни:

-- Смеешься, свинья, а я чуть не оглох.

***

Плывут Винни и Пятачок по речке на лодке. Винни гребет, а Пятачок задремал немного под шум набегающей волны. Скучно стало вдруг Винни, да и грести уже запарился. Он взял да и втетерил Пятачку по чайнику веслом. Ну, Пятачок, конечно же, проснулся, и не поймет в чем дело? Винни:

-- Ну что, свинья, не спится? Ну тогда погреби.

***

Встретил однажды Пятачок кенгуренка Ру и подумал: «Не надо было Иа-Иа порванный шарик дарить!»

***

Идут Винни с Пятачком по лесу, молча. Час идут, два идут, три идут. Молча. Вдруг Винни Пух разворачивается и как даст Пятачку промеж глаз! Пятачок (удивленно, вставая с земли и держась за лоб):

-- Винни! За что?!!!

-- А что ты идешь, молчишь, фигню про меня всякую думаешь...

***

Сторожит Винни-Пух плантацию мака. Смотрит -- подходит Пятачок. Остановился и размышляет: «Пробовать -- не пробовать, пробовать -- не пробовать...». Попробовал: «Рвать -- не рвать...» Тут подкрадывается Винни и бьёт Пятачка дубиной по башке. Пятачок, хватаясь за голову:

-- Косить. КОСИИИИИИИИИИИИИИИТЬ!

***

Идет по лесу Винни Пух, ему навстречу Иа-Иа, да такой грустный-прегрустный.

-- Иа-Иа, ты что это такой погрустневший, сегодня?

-- Да ты знаешь, Винни яйца свои где-то потерял и не может найти. Ты случайно не видел?

-- Да нет, ты знаешь, не попадались. Только вот, говорят, Сова вчера в новых клипсах летала.

***

Летит Винни-Пух на воздушном шаре и поет:

-- Я тучка, тучка, тучка, а вовсе не медведь...

Открывается дупло, а там сидит оса -- небритая, в телогрейке, в ушанке с одним ухом... И говорит:

-- Сдается мне, плюшевый, что никакая ты не тучка, а мент позорный...

Прочие

***

-- Ты что делаешь?

-- Ничего!

-- А ты что?

-- А я ему помогаю?

***

Любые дела проходят пять стадий: шумиха, неразбериха, поиск виновных, наказание невиновных, награждение тех, кто не имеет к этому никакого отношения.

***

Директор обращается к начальнику отдела кадров:

-- Найдите на нашем предприятии человека -- молодого, способного, инициативного, который мог бы занять мое место.

-- И тогда?

-- Как только найдете, сразу же увольте.

***

Объявление на воротах фабрики: «Если вы получаете удовольствие от работы, то у нас вас ждет масса удовольствий».

***

В отделе кадров.

-- У вас есть рекомендации с прежнего места работы ?

-- Да, мне там порекомендовали поискать другую работу.

***

Известного социолога спросили:

-- Скажите, каким образом слишком услужливый подчиненный может погубить своего шефа?

-- Способов много, -- ответил социолог, -- но самый простой, если подчиненный от избытка старания бросает тонущему начальнику оба конца спасательного каната.

***

-- Финансовые воротилы -- это кто?

-- Кого уже воротит от денег.

***

Встретились два директора предприятий. Один другому говорит:

-- Представь, я своим работягам уже полгода зарплату не плачу, а они все ходят на работу и ходят.

-- Слушай, а если с них плату за вход брать?

***

Жена одного из служащих подошла во время приема к солидному мужчине и сказала:

-- Скажите, пожалуйста, вы генеральный директор фирмы?

-- Да, а как вы угадали?

-- Мой муж вас так забавно копирует, что все всегда смеются до колик!

***

-- Куда это начальство пошло?

-- Тихо ты! Может быть, оно прочло мои мысли!

***

-- Вы что делаете?

-- Ничего.

-- Как закончите, зайдите ко мне!

***

-- О чем это больше часа говорил в цехе наш начальник?

-- Об экономии рабочего времени.

***

-- Ты чего-то такой усталый и печальный?

-- Работа... Работа... Одна работа... Утром и вечером... И все работа...

-- И давно так работаешь?

-- Завтра начинаю...

***

-- Доктор, вы знаете, я так устаю на работе, просто сил нет...

-- А где вы работаете?

-- На телефоне доверия.

-- А, то-то мне ваш голос так знаком!

***

-- Как работает у вас моя дочь? Она еще так неопытна. Наверное, она делает много ошибок?

-- Не очень. Да и много ли можно сделать ошибок за те полчаса, которые она действительно работает.

***

Начальник диктует подчиненному форму отчета:

-- Общественно-производственная работа.

Тот пишет: «ОПР». Начальник спрашивает:

-- Что, мол, ты пишешь-то?

-- Это я сокращаю.

-- А, ну ладно, сокращай дальше. Хозяйственные убытки, издержки...

***

В городок прибыл бродячий цирк. Директор показывает горожанам слона:

-- Это исключительно сильное и умное животное. Когда надо на новом месте установить шатер, он один работает за двадцать человек.

В ответ удивленный вопрос:

-- И вы думаете, что это от большого ума?

***

Сторож кладбища приходит в контору и требует расчета.

-- А в чем дело?

-- Сил моих больше нет. Хожу целый день по кладбищу и читаю: «Здесь покоится...», «Здесь лежит...», «Здесь спит...». Один я работаю!

***

Хозяин -- мальчику на побегушках, который на полчаса опоздал на работу:

-- Ты должен был быть в девять часов утра!

-- Да? А что случилось?

***

Подходит к рабочему заведующий складом (или чего-то в этом роде), и говорит:

-- Ты уже три месяца у нас работаешь, и не можешь отличать первый сорт угля от второго!

-- Но зато я теперь знаю, что тонна весит 700 килограмм!

***

Комиссия по расследованию приходит к строителям.

-- Ну что ж вы так! Обвалилось, люди погибли...

-- А что мы? Мы не виноваты, это кирпич.

Приходят к кирпичу:

-- Ну что ж ты так! Не мог уже подержать...

-- А что я? Я не виноват, это цемент.

Приходят к цементу:

-- Ну что ж ты так подвел!

-- А что я? Я не виноват -- меня там вообще не было.

***

Главный инженер завода приходит в кабинет директора очень задумчивый.

-- Скажи, к чему бы мне снился сегодня такой странный сон: куча золота, а на ней -- голая баба?

-- Вещий твой сон. Я с утра в главке был, наша квартальная премия п****й накрылась

***

Мужики сидят и выпивают по поводу повышения по службе одного из них и увольнения другого. Тот, которого уволили говорит тост:

-- Высоко в горах, пас стадо овец пастух. Вдруг появился на горизонте орёл! Кинулся он из-под небес и схватил одного барана и снова поднялся под облака. Пастух вскинул своё ружьё и раздался выстрел, упал орёл! А баран полетел дальше. Так выпьем же за Россию, страну равных возможностей!

***

-- Когда в споре рождается истина?

-- Когда в спор вступает начальник.

***

-- Что такое обмен мнениями?

-- Когда заходишь в кабинет начальника со своим, а выходишь -- с его.

***

-- Я раньше частенько встречался с мистером Смитом, который служил в вашем банке. Я так понимаю, что он был старательным и доверчивым служащим?

-- Он был доверчивым, да. И был бы старательным, если бы мне удалось поймать его за руку.

***

Разговор двух клерков в офисе:

-- Наш босс -- обманщик! Но он справедливый человек.

-- Как же обманщик может быть справедливым человеком?

-- Очень просто. Он обманывает всех без исключения.

***

-- Почему вы вчера не пришли на работу? -- спрашивает мастер.

-- Я пришел, но уже никого не было.

***

-- Прораб! Лопата поломалась!

-- Обопрись о бетономешалку.

***

Прораб отчитывает работягу:

-- Я же тебя просил вчера -- не пей больше!

-- А я больше не пил! Я столько же выпил.

***

Рабочие звонят своему мастеру:

-- Иван Петрович, поздравляем вас с Днем 8 марта!

-- Что я вам, баба, что ли!

-- Баба не баба, а сука-то ты хорошая!

***

Пошли как-то мастер и практикант устранять повреждение на высоковольтном кабеле. Пришли, смотрят: кабель перепахан, жилы скручены... Мастер:

-- Я подсуну лом между жил, а ты бей по ним кувалдой, чтобы они разогнулись.

-- Все понял.

-- Бей!

Практикант размахнулся и как даст кувалдой мастеру по каске. Мастер, естественно, с копыт и сошел.

-- Дяденька, простите, я не нарочно, я не хотел, я промахнулся, я больше не буду...

Мастер (с осоловевшими по 5 копеек глазами):

-- Какая падла ток включила?!

***

Собирает начальник подчиненных и говорит:

-- Все! С завтрашнего дня начинаем работать по ипатьевскому методу!

-- А это как!

-- Я вас буду ипать, ипать и ипать!

***

На стройку пришел наниматься здоровенный детина.

-- А что вы умеете делать?

-- Могу копать.

-- А еще что?

-- Могу не копать.

-- А лестницу сделать можете?

-- Да. Только это надо долго копать.

***

-- Сколько вас тут работает?

-- С мастером -- десять.

-- А без мастера?

-- Никого.

***

-- Сколько недоделок вы обнаружили в новой квартире?

-- Пока одну!

-- Это же классно! А какую?

-- Никак не могу открыть входную дверь.

***

-- Папа, этот забор вокруг стройки поставили для того, чтобы люди не видели, что там делают?

-- Совсем наоборот, для того, чтобы не видели, что там ничего не делают.

***

Печник, складывая печь, приговаривал, обращаясь к каждому кирпичику:

-- Как тут и был!

А когда пришел на другой день полюбоваться своей работой, похлопал ладонью по печи, а она возьми да развались. Удивился печник:

-- Ты смотри, как и не бывало!..

***

Новый управляющий обходит служебные помещения.

-- Скажите, пожалуйста, -- спрашивает он своего заместителя, -- сколько людей здесь работает?

-- Я думаю, процентов пятьдесят.

***

Пришли в баню депутат, бизнесмен и челночник. Разделись, и у всех троих до колена: у депутата -- язык, у бизнесмена -- пузо, у челночника -- руки.

***

Шеф обращается к новому сотруднику:

-- Мой заместитель объяснил вам, что вы будете делать?

-- Да, мсье.

-- И что же он вам сказал?

-- Что я должен просыпаться, если вы появитесь.

***

Приходит манекенщица наниматься на работу. Заходит в кабинет, а там сидит мужик и что-то пишет. Она начала объяснять, что она по объявлению и т.д. Он, не отрываясь от работы, достает из письменного стола маленький купальник, кидает его на стол и говорит:

-- Заполните!

***

Сотрудники одной фирмы потихоньку от шефа выпивали на работе. Спиртной напиток не оставлял после себя запаха. Через некоторое время шеф вызывает к себе пьянчужек.

-- Если уж пьете -- говорит им, -- то пейте алкоголь с запахом. Пусть посетители лучше думают, что имеют дело с пьяными профессионалами, чем с трезвыми идиотами!

***

Шеф вызвал к себе молодого служащего, недавно принятого на работу.

-- Вы нас не устраиваете, -- сказал он. -- С завтрашнего дня я вас освобождаю от работы.

-- В таком случае освободите меня с сегодняшнего дня. Я должен присутствовать на похоронах.

-- На чьих похоронах?

-- На ваших.

***

Начальник вызывает подчиненного:

-- Мэри не вышла на работу, вы не знаете ее телефон?

-- Не знаю, но можно запросить компьютер.

-- Что? Уже и компьютеры за женщинами волочатся?

***

-- Когда я машу рукой, это значит, что вы должны подойти ко мне.

-- Понятно, господин директор. А когда я машу головой, это значит, что я не подойду.

***

-- Ну, как дела на работе?

-- И не спрашивай. Начальник хочет, чтобы мы работали за троих, хорошо еще, что нас пятеро!

***

-- Здравствуйте, господин управляющий! Рад познакомиться с вами. Я столько слышал о вас...

-- Мало ли что болтают люди... А попробуйте доказать!

***

-- Это просто невероятно, чем сейчас занимаются медики! -- говорит начальник производственного отдела. -- Сегодня Новикова отпросилась с работы в поликлинику, а вернулась с новой прической!

***

Замученный управляющий на мгновение оторвался от телефона и спросил у секретарши:

-- Эльза, где мой карандаш?

-- У вас за ухом, шеф.

-- Вы же видите, как я занят, -- раздраженно сказал он, -- у меня нет времени! За каким ухом?

***

-- Господин директор! Я хотел бы уйти с работы пораньше на похороны своей тещи.

-- Я тоже...

***

Начальник отдела кадров распекает опоздавшего на работу сотрудника:

-- Уже полдень, а вы только сейчас явились на работу.

-- Ох, знаете, что со мной случилось? Я целых десять часов был в бессознательном состоянии.

-- Что с вами произошло?

-- Спал как убитый.

***

Двое служащих некоего учреждения ведут беседу.

-- Понимаешь, -- восклицает один из них, я очень расстроен. Дело в том, что я во сне разговариваю!

-- Ну и что здесь особенного? Это присуще многим.

-- Я знаю! Но вся беда в том, что это вызывает смех у других моих товарищей, с которыми я работаю!

***

-- Почему вы обманули меня, -- негодует банкир, -- заявив, что имеется семилетний опыт работы в банке, в то время как вы никогда в этой области не работали.

-- Но ведь вы сами дали объявление, что вам нужен человек с богатой фантазией.

***

-- Попросите к телефону директора!

-- А кто это говорит?

-- Его жена.

-- Э-э, все так говорят.

***

Министр начальнику:

-- Вызови мою машину.

Начальник заму:

-- Вызови машину патрона.

Зам диспетчеру:

-- «Кадиллак» шефу, будь он неладен.

Диспетчер начальнику гаража:

-- Телегу нашей обезьяне!

***

-- Шеф, я хотел спросить вас кое о чем. Несчастный коллега скончался. Не мог бы я занять его место?

-- Я согласен. Договоритесь с похоронным бюро.

***

-- Ты говоришь, что у твоего шефа было хорошее настроение, когда ты попросил прибавки?

-- Думаю, что да. Он чуть не умер со смеху.

***

-- Что такое экономист?

-- Это человек, который знает о деньгах больше, чем тот, который их имеет.

***

Директор прощается с работником, переходящим на другую работу:

-- Очень жаль, я привык к вам. Вы мне были как родной сын: такой же безответственный, ленивый, неорганизованный.

***

-- Вы уже рассмотрели мою жалобу?

Чиновник долго ждет ищет бумагу клиента и, наконец, пожав плечами, удивленно говорит:

-- Вашей жалобы нет. Когда вы ее принесли?

-- Два месяца назад.

-- Так бы сразу и сказали. Валя! Принеси мне из кладовки папку с грифом «Очень срочно».

***

-- Просто удивительно, как вы можете все время спать на работе?

-- Действительно, машинка так стучит.

***

Служащий -- шефу:

-- Я работаю у вас на полставки и поэтому прошу кричать на меня вполголоса.

***

-- Иногда мне бывает страшно неудобно, я часто разговариваю во сне.

-- Стоит ли беспокоиться о таком пустяке.

-- Для тебя пустяк, а на работе вечно надо мной смеются.

***

-- Шеф нашей фирмы -- любезнейший человек.

-- Почему вы так думаете?

-- Он вызвал меня и сказал: «Я не представляю, как я сумею обойтись без вас, но все-таки с нового года я попробую».

***

-- Говорят, что директор собирается провести большое сокращение штата.

-- Это нас не касается. Он поругался с женой и пригрозил уволить всех ее родственников.

***

-- Безобразие! Вы опять спите на работе. С первого числа вы уволены.

-- Так это же с первого. Почему вы меня будите двадцать пятого?

***

-- Что за человек наша новая сотрудница?

-- Не знаю, я плохо разбираюсь в красках.

***

-- Нет, я не могу повысить вам зарплату. N получает столько же, сколько и вы, а у него четверо детей.

-- Странно! А я всегда считала, что человек должен получать деньги за работу, а не за хобби.

***

-- Мне срочно нужна работа. У меня жена и пятеро детей!

-- А что еще вы умеете делать?

***

-- Аккуратность -- это главное, что мы ценим в сотрудниках, -- говорит начальник человеку, пришедшему наниматься на работу. -- Вы вытерли ноги перед тем, как войти сюда?

-- Да, конечно.

-- И второе. Больше, чем аккуратность, мы ценим честность. У нас перед входом нет половика.

***

Хозяин фирмы вызвал к себе в кабинет служащего:

-- Мистер Рипли, у меня для вас две новости. Первая -- я увеличиваю ваше жалованье в два раза.

-- Не знаю, как отблагодарить вас, мистер Джексон...

-- Вторая новость -- я вас немедленно увольняю. Теперь будете знать, бездельник, какое хорошее место вы потеряли!

***

Рабочий спрашивает своего начальника:

-- А что такое критика сверху и что такое критика снизу?

-- Я тебе лучше продемонстрирую это наглядно.

Сам встал на балконе, а рабочему велел стоять внизу. Затем плюнул и попал рабочему на голову:

-- Вот это критика сверху, а теперь плюй ты!

Рабочий плюнул и попал себе на голову. Начальник:

-- А вот это критика снизу!

***

-- Правда, что нашего директора укусила собака?

-- Правда, но откуда она узнала, что это наш директор?

***

Директора фабрики спрашивают:

-- Какие цены на вашу продукцию?

-- Договорные.

-- А что это значит?

-- Мы в коллективе договорились, что дешевле продавать наши изделия не будем.

***

Из служебной характеристики времен СССР: «За хамской манерой обращения с коллегами и несносным характером у товарища Коровкина скрывается нежная, легко ранимая душа и природная скромность».

***

Профессиональная этика. В молодых профессиях, как программисты, -- она в процессе становления. А в древнейших, как, например проституция, -- этика перешла в поэтику.

***

-- Иван Иванович! У мастера Петрова выговоры уже некуда писать. Вся личная карта заполнена.

-- Сделайте вкладыш. Не увольнять же из-за такого пустяка хорошего работника.

***

-- Эй, Степанида! -- кричит мастер. -- Ты что расселась, как герцогиня Люксембургская! Работать надо! Стерва ленивая!

Придя в свою конторку, он достал журнал учета воспитательной работы, вздохнул и записал: «Проведена беседа со сверловщицей Ивановой о международном положении и поднятии производительности труда».

***

Журналист берет интервью у миллионера:

-- Что вам помогло добиться успеха?

-- Убеждение, что сами по себе деньги не играют никакой роли. Важна только работа.

-- И это убеждение помогло вам разбогатеть?

-- Нет, я разбогател, когда сумел убедить в этом подчиненных.

***

Встретились друзья, разговорились:

-- Говорят, ты теперь имеешь свое коммерческое дело. Какое именно?

-- Я занимаюсь торговлей предметами женского туалета.

-- Ну и как? Успешно?

-- Вполне. У жены еще остались кое-какие вещи. А теща сидит дома уже почти голая.

***

Бизнесмен бизнесмену:

-- Вы называете свою цену. Я называю свою цену. Потом мы оба смеемся и приступаем к серьезному разговору.

***

Хозяин маленькой лавки жалуется приятелю:

-- Позавчера я продал всего одну пару брюк. Вчера -- ни одной. А сегодня -- еще хуже.

-- Как это может быть еще хуже?

-- А так. Тот, кто купил у меня брюки позавчера, сегодня вернул и потребовал деньги обратно.

***

-- Куда идешь?

-- В министерство, наводить там порядок.

-- О, какая ты смелая!

-- Не в том дело, я там работаю уборщицей.

***

Один работник не пришел на работу. До этого он никогда не опаздывал на пять минут. Через два часа шефу позвонила его жена и сказала, что муж сегодня ночью умер.

-- Слава богу, -- сказал шеф, -- а то я уже начал беспокоиться.

***

Новый работник в первый же день лезет под юбку своей начальницы.

-- Вы что, с ума сошли?

-- Но вы же сами сказали, что если я хочу чего-то добиться, то должен начать снизу!

***

-- Выбросите сигарету изо рта!

-- Это не сигарета, шеф, это карандаш.

-- Все равно: на рабочем месте курить нельзя, даже карандаш.

***

-- У вас какая профессия?

-- Я -- бригадир.

-- А что умеете делать?

-- Руководить.

-- А сами-то будете работать?

-- Пусть они у меня попробуют не работать!

***

Приятель почтовому работнику:

-- И так изо дня в день в течение восьми часов ты только и делаешь, что ставишь штемпель? Но ведь это дьявольски монотонная работа!

-- Не скажи. Ведь я ежедневно меняю штемпель.

***

Банкир спрашивает у своего служащего:

-- Какой сегодня день?

-- У нас сегодня вторник, сэр, -- отвечает тот.

-- То есть как это «у нас», -- сердито восклицает банкир. -- С каких это пор вы стали моим компаньоном?

***

Управляющий возвращается домой с работы в отвратительном настроении. Жена спрашивает его:

-- Произошла какая-нибудь неприятность?

-- Вот именно. Парень, на котором я срываю злость, сегодня не вышел на работу.

***

-- Когда я выйду на пенсию, то не буду абсолютно ничего делать. В течение первых месяцев я буду сидеть в кресле-качалке.

-- А потом?

-- А потом начну качаться.

***

Уходящий на пенсию директор передает своему преемнику три запечатанных конверта.

-- Если у вас в работе встретятся трудности, -- говорит он, -- то откройте эти конверты по одному в год.

Не прошло и года, как новый директор вынужден был открыть первый конверт. Там была записка: «Свали все на предшественника».

Еще через год был вскрыт второй конверт. В нем лежала бумага с надписью: «Проведи реорганизацию».

Тогда дошла очередь до третьего конверта. Директор прочитал: «Напиши три записки и запечатай их в конверты».

***

В вагончик прораба влетает рабочий:

-- Ван Ваныч! Беда! Дом который мы только что отремонтировали, сейчас рухнет!

-- Что! Сколько раз вам говорил -- не снимайте леса, пока не оклеите комнаты обоями.

***

Вернувшись с работы, муж выговаривает жене:

-- Сегодня утром ты сварила такой крепкий кофе, что я на службе целый день не сомкнул глаз...

***

-- Товарищ директор, моя жена сказала мне, чтобы я попросил вас повысить мне оклад.

-- Ну что ж, я обговорю это предложение со своей супругой.

***

-- Вы настолько прекрасно себя зарекомендовали, -- говорит управляющий компании молодому сотруднику, -- что совет директоров принял решение назначить вас менеджером в Торонто.

-- Если можно, я бы воздержался, сэр. Видите ли, все канадское население, по моему убеждению, делится на хоккеистов и проституток.

-- Молодой человек, я попросил бы вас! Моя жена -- канадка.

-- Правда? И за какую команду она играет?

***

Мелкий служащий врывается в кабинет своего патрона, выливает ему на голову бутылочку чернил, потом вскакивает на стол и начинает топтать и рвать бумаги. Вдруг открывается дверь, и в кабинет заглядывает коллега:

-- Эй, извини! Мы пошутили, что ты получил в наследство миллион.

***

Лучше всех на службе себя чувствует папа римский. Каждое утро, проснувшись, он видит своего непосредственного начальника распятым на кресте.

***

Человек приходит к директору завода и спрашивает:

-- Вам нужен начальник отдела кадров?

-- Нет.

-- А зачем вы его тогда держите?

***

-- Я боюсь безработицы.

-- Это ты-то? Ты ведь все равно ничего не делаешь.

-- Да, но платить-то перестанут.

***

Молоденькая девушка пришла в отдел кадров:

-- Вам нужна секретарша?

-- Мы бы с удовольствием взяли вас, но дела идут крайне плохо и работы совсем нет.

-- Вы только возьмите меня, а работы я согласна ждать сколько угодно.

***

Секретарь входит в кабинет шефа:

-- Месье, один из ваших сотрудников хочет поговорить с вами о надбавке.

-- Скажите, что меня нет.

-- Невозможно, это человек точно знает, что вы на месте.

-- Кто же он?

-- Это я, месье.

***

-- Вы работаете?

-- Да, я сезонный рабочий.

-- Чем вы занимаетесь?

-- Продаю закопченные стекла во время солнечных затмений...

***

-- Готово, мастер! Все 4 запорол!

-- Я ж тебе только 3 давал!

-- А я и образец запорол!

***

Один сослуживец говорит другому:

-- Ты знаешь, мой начальник -- такое дерьмо, -- оборачивается, сзади стоит начальник. -- Ну, я... в хорошем смысле этого слова.

***

На собрании была предложена повестка дня:

1. Бухгалтер Иваненко критикует директора.

2. Прощание с бухгалтером Иваненко.

***

-- Почему вы ушли с предыдущего места работы?

-- По причине усталости.

-- Какой усталости.

-- Не знаю, просто они сказали, что очень от меня устали.

***

На стройку собирается комиссия. Прораб инструктирует рабочих:

-- Что бы ни случилось, делайте вид, что так и должно быть.

Комиссия приехала, осматривает. Вдруг рухнула одна стена. Рабочий радостно, посмотрев на часы:

-- Десять тридцать пять. Точно по графику.

***

-- Ты слышал, Брауна уволили со службы.

-- Бедняга! Чем же он провинился?

-- Понимаешь, он служил в фирме, торгующей чаем, но всякий раз, когда по телефону требовали директора, Браун отвечал, что директор пьет кофе.

***

-- Почему вы опоздали на работу, Кубарев?

-- Из-за того, что покрыл пол лаком. Когда уходил, прилипли ноги. Ноги отодрал, руки прилипли. Руки отодрал, ноги прилипли. Зашла Светка, соседка. Тоже прилипла. Пока ее отодрал, на работу опоздал.

***

Женщина опаздывает на работу. Начальник интересуется причиной опоздания.

-- Знаете, Иван Иванович, я легла около двух и поэтому проспала!

-- Чтобы не просыпать, милочка, советую вам ложиться в следующий раз около одного.

***

Мужик приходит устраиваться на работу, его начальник спрашивает:

-- Ну ты как, выпить любитель?

-- Да ну что вы, профессионал!

***

У миллионера берут интервью:

-- В чем секрет вашего успеха?

-- Терпение, мой друг, терпение.

-- Но я могу назвать тысячу вещей, где не поможет никакое терпение!

-- Например?

-- Носить воду в решете...

-- Вы не правы, просто надо взять решето и подождать зимы.

***

В кабинет директора банка входит уборщица.

-- Дайте мне ключ от хранилища, -- говорит она.

-- Вы с ума сошли! Только я и мой заместитель имеем право открывать эту дверь.

-- Жаль, мне уже надоело каждое утро ковырять заколкой, чтобы открыть дверь и навести там порядок.

***

В отдел кадров одной московской конторы приходит Рабинович и просит принять на работу. Начальник отдела кадров говорит:

-- Знаете, молодой человек, у нас тут сотрудник умер. Очень уважали в коллективе. Вот, давайте, как испытание вам: сможете устроить его на Новодевичье кладбище, возьмем вас на работу. Ну а уж если нет, то и нет.

-- Договорились, -- говорит Рабинович и убегает. Назавтра звонит в отдел кадров.

-- Так, записывайте. Есть семь мест на Новодевичьем, три у Кремлевской стены и два места в Мавзолее. Готовьте людей!

***

Встретившись со своим служащим, владелец фирмы восторженно говорит:

-- Поздравляю! У вас появился наследник!

-- Увы! -- сокрушается счастливый отец. -- При моей зарплате у меня не может быть наследников -- у меня могут быть только дети.

***

Пожарная вышка, спят два пожарника, молодой и пожилой. Молодой, проснувшись, спрашивает:

-- А правда, есть такая работа, где ничего делать не надо?

-- И охота тебе еще разговаривать...

***

-- Если вы так любите работу, почему вы не найдете ее?

-- Увы, любовь слепа...

***

Начальник вызывает подчиненного:

-- Вы любите теплое пиво?

-- Конечно, нет!

-- А потных женщин?

-- Бр-р, нет, разумеется.

-- Значит, идешь в отпуск в декабре.

Тот выходит и рассказывает обо всем сослуживцам. Заходит второй:

-- Вы любите теплую водку?

-- Да!

-- А потных женщин любите?

-- Да!

-- Хорошо, значит осенью поедете на картошку.

***

Фермер говорит новому работнику:

-- Пойдем, я покажу тебе, как доить корову.

-- Может, мне лучше начать с теленка?

***

-- Наконец-то вы пришли на работу вовремя!

-- Да, я приобрел попугая.

-- Попугая? Я же советовал вам приобрести будильник!

-- Будильник не мог меня разбудить. Теперь я ставлю его рядом с клеткой, будильник будит попугая, а то, что говорит эта птица, может разбудить кого угодно.

***

-- Почему вы сегодня опоздали на работу?

-- Виноват, проспал.

-- Так вы еще и дома спите?

***

-- Почему мастер тебя уволил?

-- Понимаешь, мастер -- это человек, который ходит и наблюдает за работой других.

-- Ну это известно всем, а почему же тебя уволили?

-- Из зависти. Многие думали, что мастер -- это я.

***

-- Завтра у нас воскресенье, -- говорит молодой и обворожительный патрон своей новой секретарше. -- У вас есть какие-то особые планы на этот день?

-- Нет, мосье, -- отвечает она, в восторге от мысли, что...

-- В таком случае я надеюсь, вы явитесь вовремя на работу в понедельник.

***

Мальчишка-рассыльный, протягивая трубку боссу:

-- Пожалуйста. Мне кажется, это вас.

-- Почему ты так решил?

-- Видите ли, когда я снял трубку, кто-то спросил: «Это ты, старый козел?»

***

Начальник встречает своего подчиненного и с возмущением говорит:

-- Снова напился! Вчера я был просто счастлив, увидев тебя трезвым!

-- А сегодня моя очередь быть счастливым.

Развод

***

-- Скоро мы будем счастливы!

-- Да, осталось каких-то две недели.

-- Как было бы хорошо, если бы это произошло завтра...

-- Невозможно, дорогая, ведь не одни мы с тобой разводимся.

***

-- Мне надоело отдавать белье в прачечную, самому рубашки, самому готовить, штопать носки. И я...

-- Женился?

-- Развелся!

***

Бракоразводный процесс. Мужа спрашивают:

-- А какова причина вашего развода?

-- У нас разные интересы. Она интересуется мужчинами, а я женщинами!

***

Дело о разводе. Жена:

-- Требую развода, так как он собрал дома все сковороды и кастрюли, продал и все пропил!

Муж:

-- Тогда я тоже требую развода -- она это только на шестнадцатый день заметила.

***

Приходит мужик домой с огромным чемоданом и кричит жене:

-- Я заработал миллион долларов!

Она выбегает из кухни: что да как, не может быть и т.п. Мужик открывает чемодан, высыпает деньги на пол -- точно. И говорит ей, чтоб она собирала вещи. Она по шкафам, потом останавливается и говорит: -- А какие вещи брать зимние или летние?

-- И зимние, и летние, и пошла вон отсюда!!!

***

Жена ушла от мужа, но затем вернулась. Кается, просит прощения. Муж:

-- За то, что ты ушла из дома, я тебя простил, но за то, что вернулась -- никогда!

***

Жена:- Я подаю на развод!

Муж:- Обеими рогами -- за!

***

Судья спрашивает женщину:

-- Почему вы решили развестись?

-- У меня нет повода для ссор с мужем.

***

На бракоразводном процессе:

-- Более двадцати лет жена швыряет в меня чем попало!

-- Долго же вы терпели!

-- Она только сейчас начала попадать в цель...

***

Слушается дело о разводе. Судья:

-- Истица, объясните, почему вы хотите расторгнуть брак?

-- Дело в том, что мой муж полтора года тому назад вечером вышел купить сигареты, вернулся на прошлой неделе и устроил мне скандал из-за остывшего ужина. . .

***

На суде:

-- Я сразу поняла, гражданин судья, что он пьяница, вор и скандалист, но я думала, что он будет, по крайней мере, хорошим мужем.

***

-- Значит вы утверждаете, -- спрашивает судья у свидетеля, -- что были очевидцем того, как в семействе Ивановых начался разлад?

-- Да, конечно! Я был шафером на их свадьбе...

***

-- Все ваши доводы недостаточны для расторжения брака. Вам следует примириться с супругой.

-- Это уж слишком суровое наказание, господин судья.

***

-- Требую развода! Сегодня утром муж ударил меня, -- заявила судье рослая дама.

-- И он до сих пор не извинился? -- спросил судья.

-- Нет, «скорая помощь» увезла его в больницу прежде, чем он пришел в сознание.

***

-- Вы утверждаете, свидетель, что они жили как муж и жена?

-- О нет, господин судья, гораздо лучше.

***

-- Вы признаете, мадам, что провели ночь в этом отеле с ответчиком?

-- Да, но он меня обманул.

-- Каким образом?

-- Он сказал портье, что я его жена.

***

-- Я спрашиваю в последний раз, почему вы хотите расторгнуть ваш брак? -- спрашивает судья.

-- Жена жаждала иметь мальчика, а я был против.

-- Почему? Ведь дети -- украшение семьи.

-- Но она хотела иметь двадцатилетнего мальчика!

***

-- Говорят, ты раздумал разводиться с женой?

-- У меня просто нет другого выхода, она так растолстела, что не может вернуть мне обручальное кольцо!

***

Жена:

-- Я требую, чтобы нас развели: муж без моего ведома продал все кастрюли, а деньги пропил.

Муж:

-- Я тоже прошу развести нас: пропажу кастрюль жена заметила только на шестнадцатый день!

***

Идет бракоразводный процесс. Судья жене:

-- Истица, почему вы хотите развестись с мужем?

-- А он меня не удовлетворяет.

Тут возмущенно вскакивает муж и кричит:

-- Да она меня не кормит! Дайте мне тарелку супа, я всех здесь удовлетворю!

***

-- Мне кажется, жена хочет развестись со мной.

-- Почему ты так думаешь?

-- Вчера она привела к нам свою подругу Данку.

-- Ну и что?

-- Как что? Ты не представляешь себе, какая эта Данка красавица!

***

-- Ты знаешь, от меня ушла жена.

-- В таком случае возьми бутылку водки и утопи в ней свое горе.

-- Ничего не получится.

-- Что, нет денег?

-- Деньги есть. Горя нет.

***

-- Почему петух, топча курицу, бьет ее клювом по голове?

-- Чтобы выбить у нее из головы мысли об алиментах.

***

На бракоразводном процессе судья спрашивает истца:

-- Когда вы впервые заметили, что жена вас разлюбила?

-- Год назад, господин судья. Когда я упал с лестницы.

-- И что же?

-- Жена крикнула мне: «Раз уж ты там, внизу, подбрось угля в топку!»

***

-- Пан Ковальский! Почему вы перестали давать жене деньги? У вас такая экономная жена.

-- В этом-то и дело, господин судья. Все 10 лет нашей супружеской жизни мы обходились без самого необходимого... для меня.

***

-- Истец, -- спросил судья, -- вы больше не настаиваете на разводе?

-- Нет, нет. Только что сказанным жена меня полностью убедила в том, что без нее я пропаду.

***

-- На каком основании Вы утверждаете, что Ваша жена очень глупа? -- спросил судья мужа, возбудившего дело о разводе.

-- Подумайте только: я ей купил холодильник, а она продолжает ходить на реку стирать белье.

***

-- Почему вы хотите развестись, мадам?

-- У меня больше не осталось никаких поводов поссориться с мужем.

***

Клиент:

-- Не возьметесь ли вы вести мое дело о разводе: жена изменяет мне.

-- У вас есть достаточные доказательства этого?

-- Да, вчера она пришла домой очень поздно и сказала, что все это время была у своей юной подруги Алисы, а на самом деле в то время с Алисой был я.

***

Разговаривают две соседки:

-- Слышала? От Петрова ушла жена!

-- Шутишь? И как он это пережил?

-- Сейчас уже успокоился. Но сначала думал, что сойдет с ума от радости.

***

-- Как вы себя чувствуете после развода?

-- Плохо: мою машину присудили моей бывшей жене, а детей, которые, может быть, и не мои, мне.

***

-- Был развод, ребенка отдали жене, и это несправедливо.

-- Почему?

-- Ну, как... Вот ты опускаешь в автомат три копейки, и он выдает тебе стакан воды с сиропом.

-- Ну?

-- Что ну? Так чей это стакан -- твой или автомата?

***

Бракоразводный процесс. Судья обращается к мужу:

-- И все-таки, почему вы решили развестись?

-- Я не могу жить с такой занудливой женщиной, -- поясняет муж. -- Представьте: первомайский праздник, я сажусь к телевизору, чтобы посмотреть демонстрацию, а она стоит рядом и зудит: «Когда елку уберешь, когда елку уберешь!»

***

Идет бракоразводный процесс. Муж жалуется, что у него дома невыносимые условия:

-- Я готов убежать хоть в пекло!

Жена вставляет реплику:

-- Видите, какой эгоист. Всегда ищет для себя тепленькое местечко.

***

Адвокат спрашивает:

-- Что бы вы хотели получить после развода?

-- Я бы хотела получить детей, квартиру, машину и... своего бывшего мужа.

***

-- Ваша честь, разведите меня, пожалуйста, с моим мужем. Я не могу с ним больше жить!

-- Ну зачем вы торопитесь? В конце концов, у него были же какие-то достоинства, из-за которых вы вышли за него замуж?

-- Были, ваша честь, но он все их израсходовал!

***

Жена беседует с адвокатом:

-- Я в течение десяти лет каждую субботу намыливаю мужу спину...

-- Разве это причина для развода?

-- Но в прошлую субботу его спина была совершенно чистой.

***

-- Я слышала, что ты развелась с мужем? Что у вас случилось, ведь вы не прожили еще и трех дней?

-- А ты могла бы жить с человеком, который прямо в церкви перед алтарем прошептал мне на ухо: «А что у нас будет сегодня на ужин?»

***

-- Какие у вас есть причины для развода?

-- Жена обозвала меня дурачком.

-- При каких обстоятельствах?

-- Прихожу домой, а жена в постели с любовником и говорит: «Учись, дурачок, как надо любить жену».

***

-- Значит, ты действительно настаиваешь на разводе?

-- Да, дорогой, если ты меня еще любишь, не откажи мне в этом пустяке.

***

Жена ушла от мужа. Делится со своей матерью переживаниями:

-- Как только я ушла, раздался выстрел. Как ты думаешь, он застрелился?

-- Думаю, он открыл бутылку шампанского.

***

Судья говорит мужу, подавшему на развод:

-- Я согласен на ваш развод и присуждаю жене алименты в размере 500 рублей ежемесячно.

-- Я очень доволен, очень любезно с вашей стороны! -- отвечает муж. -- А я со своей стороны буду посылать ей иногда по 100 рублей.

***

Мужчина встал с кровати, посмотрел на улицу и говорит жене:

-- По всему похоже сегодня будет прекрасный день!

-- Ну и что из этого? -- спрашивает жена.

-- Ты как-то говорила, что в один прекрасный день уйдешь от меня.

***

-- Скажите, мсье, вы не могли бы уменьшить мне жалование? -- спрашивает мелкий служащий своего начальника.

-- Да, но зачем Вас это нужно? -- изумляется начальник.

-- Дело в том, мсье, что моя жена обещала развестись со мной, если я не получу прибавки к жалованию. Но я думаю, что так будет вернее.

***

-- Почему ты решил развестись с женой?

-- Видишь ли, она изменяет мне с мясником, а меня уже тошнит от этой телятины.

***

Муж объясняет судье:

-- Я вынужден просить развода. Прежде, когда я приходил с работы, пес приветствовал меня лаем, а жена приносила шлепанцы. Теперь же все наоборот.

***

-- Почему вы решили развестись со своей женой?

-- Она курит в постели.

-- Это еще не причина для развода.

-- Да, но она любит использовать мое ухо в качестве пепельницы!

***

Дело о разводе. Судья спрашивает у жены:

-- Почему вы вышли замуж за этого человека?

-- Почему я за него вышла замуж? Думала, если мужчина каждый день пьет, значит он прилично зарабатывает.

***

У адвоката:

-- Хочу развестись с женой.

-- Пожалуйста. 1000 долларов.

-- Что? Вы с ума сошли! За 500 долларов ее берутся пристрелить!

***

Встречаются два приятеля:

-- Я слышал, ты развелся?

-- Да, есть такое дело.

-- А в чем дело, ты ж говорил, что она красавица, ноги от ушей растут?

-- Да, а ты видел, где у нее уши???

***

-- Почему вы разводитесь со своей женой?

-- Слишком аккуратная.

-- Разве это плохо?

-- Ну знаете, когда встаешь ночью сходить в туалет, возвращаешься, а постель уже заправлена...

***

К адвокату обращается клиент с просьбой взять на себя ведение бракоразводного процесса.

-- Почему вы хотите разойтись? -- спрашивает адвокат.

-- Я не в состоянии больше это выносить. Моя жена имеет скверную привычку ложиться спать утром.

-- А что она делает всю ночь?

-- Ждет меня!

***

Муж пришел к адвокату.

-- Хочу развестись с женой.

-- А что случилось?

-- Да она каждый день таскается по ресторанам и пивнушкам.

-- Неужели такая пьяница?!

-- Да нет, меня разыскивает.

***

Судья спрашивает женщину:

-- Изложите причины, побудившие вас на развод?

-- Видите ли, мой муж ведет двойную жизнь, и ни одна из них мне не нравится.

***

-- Вот забавно: суд присудил моему бывшему мужу всех троих детей, а ни один из них -- не его...

***

-- Видно, мне придется развестись, -- доверительно сообщает опечаленный муж своему другу.

-- А что произошло?

-- Я застал свою жену с другим...

-- Да ладно, ведь можно в конце концов простить ей это минутное заблуждение.

-- Минутное? -- возмущается супруг. -- Если бы это было так! Ведь мне пришлось ждать за дверью больше часа, пока она и он не закончат снимать свои любовные утехи на видеокассету!

***

У известной актрисы варьете спрашивают:

-- Это правда, что вы собираетесь развестись со своим третьим мужем?

-- А зачем мне от него уходить? -- отвечает она с улыбкой. -- Я и так редко его вижу!

***

-- Вы действительно хотите развестись с женой? Ведь вы же прожили с ней почти двадцать лет!

-- Так что, вы считаете, что я еще мало страдал?

***

-- Почему они разошлись?

-- Никто не знает!

-- Какой ужас!

***

-- Правда, что вы разводитесь?

-- Конечно! И это первый раз, когда нам с мужем удалось быстро достичь согласия!

***

Жена подает на развод.

-- А какой у вас повод для развода? -- спрашивает судья.

-- Он заставляет меня есть все, что я приготовлю...

***

-- Как твоя семейная жизнь?

-- Скверно! Жена хочет со мной разводится, так как ей кажется, что я не гармонирую с новыми гардинами в гостиной.

***

Двое приятелей.

-- Чего это ты вырезаешь из газет?

-- Вот заметка о муже, получившем развод из-за того, что жена шарила по его карманам.

-- И что же ты с ней сделаешь?

-- Положу в свой карман.

***

-- Николай, ты знаешь, я развожусь с женой. Она уже шесть месяцев со мной не разговаривает.

-- Ну что ты, Иван, одумайся! Где ты еще найдешь такую жену?

Ревность

***

Возвращается муж из командировки. Идет по своей улице. Смотрит -- во всех кустах по два-три мужика лежит. Подходит к дому -- везде мужики лежат. Поднимается -- лестница вся мужиками усыпана. Входит в квартиру, бардак, дыму -- хоть топор вешай, и вся квартира мужиками усеяна. Заходит в спальню, а там из-под вороха мужиков выбирается жена и говорит:

-- О, муж из командировки вернулся. Сейчас начнутся упреки, подозрения...

***

Ревнивая жена ежедневно осматривает пиджак своего супруга и за каждый волосок, найденный ею, устраивает ему сцены ревности. Однажды она не обнаружила ни одного волоска и крикнула:

-- Вот до чего ты дошел, не брезгуешь даже лысыми женщинами!

***

-- Я все знаю, несчастная! Ты изменяешь мне с каким- то мастером спорта!

-- Не преувеличивай! Двести метров за двадцать четыре секунды -- это, по-твоему, мастер спорта?

***

-- Мой жених болезненно ревнив, -- жалуется танцовщица мюзик-холла своей подружке по сцене, -- он упрекает меня в том, что я ему неверна, а у меня за шесть месяцев, пока я здесь работаю, всего-то один любовник -- дежурный пожарный.

-- Ты забыла, что они меняются каждый вечер.

***

Корабль потерпел крушение и утонул. К уединенному островку подплывает из последних сил чудом спасшийся мужчина. А на острове его встречает тоже чудом спасшаяся жена:

-- И где же ты шатался целые сутки? Пароход утонул еще вчера!

***

Сабо женился второй раз. После свадьбы он говорит молодой супруге:

-- Дорогая, теперь я должен тебе сказать об одном своем большом недостатке: к сожалению, я часто бываю беспричинно ревнив.

Очаровательно улыбнувшись, молодая жена сказала:

-- Не волнуйся, дорогой, меня тебе не придется ревновать без причины...

***

Жена:

-- Сегодня я видела прелюбопытнейшую картину: две головы на одной шее.

-- Что ты, это же невозможно!

-- Оказывается, возможно, дорогой! Разве у тебя на плече не лежала головка этой рыжеволосой мисс Джоунс?

***

-- Когда я ночью возвращаюсь домой, жена не говорит ни слова, только смотрит на часы.

-- Тебе еще везет! -- восклицает приятель. -- Моя смотрит на календарь.

***

Слушается дело об убийстве. Слово обвиняемого:

-- Прихожу я домой, смотрю, моя женя лежит в постели, за столом голый мужик вытирает свой член об мою скатерть. Вот это-то мне сразу и не понравилось...

***

Мужик возвращается с работы -- в подъезде стоит, шатаясь, пьяный:

-- У, рогатенький...

Ну, что с пьяного возьмешь. Мужик промолчал. На следующий день -- то же самое. И еще раз. Он не выдерживает, и рассказывает жене об этом настырном алкаше. На другой день пьяный укоризненно грозит ему пальцем:

-- У, рогатенький, ты еще и ябеда...

***

Женщина в частном детективном агентстве:

-- Я хочу, чтобы вы следили за моим мужем и этой дамой день и ночь и, наконец, выяснили, что она в нем нашла!

***

-- Что за бестактность! Я вам говорю, что моя жена ждет ребенка, а вы спрашиваете, от кого?

-- Ну и извините, пожалуйста, я думал, что вы знаете...

***

Жена пришла домой после посещения театра. Муж ее спрашивает:

-- Дорогая, что сегодня интересного было в театре?

-- Ах, дорогой, сегодня давали драму.

-- Как? И ты тоже?

***

-- Если ты будешь приставать к нашей горничной, -- говорит жена мужу, -- я с тобой разведусь!

-- Из-за такого пустяка?

-- Запомни раз и навсегда: такого мужа, как ты, я всегда найду, а такую горничную -- никогда!

***

Муж застает жену дома с другим и, выскакивая на балкон, кричит соседу этажом ниже:

-- Васька! Сейчас моя мимо будет планировать. Хочешь -- лови!

***

-- Как тебе не стыдно: уйти под самый Новый Год в кафе и не вернуться. Я всю ночь не сомкнула глаз!

-- А ты думаешь я сомкнул?

***

Одна дама уехала навестить больную мать. Снедаемая беспокойством, она звонит своей горничной.

-- Надеюсь, мой муж не воспользовался моим отсутствием, чтобы не ночевать дома?

-- Нет, нет, мадам, -- отвечает девушка, -- могу в этом поклясться. Впрочем, после той корриды, которую он устроил в моей комнате, не знаю, где бы он взял силы, чтобы идти заниматься любовью на стороне.

***

-- Не отрицай, я собственными глазами видела, как ты целовался с нашей новой горничной.

-- Извини меня, дорогая, я думал, что это прежняя.

***

Женщина на вечеринке:

-- Скажите, где та хорошенькая служанка, которая только что разносила коктейли?

-- Вы желаете что-нибудь выпить?

-- Нет, я желаю знать, где мой муж.

***

Подозревая, что муж завел роман с одной из служащих, жена начала угрожать:

-- Предупреждаю тебя, если ты не прекратишь свои служебные романы, я утоплюсь в озере!

-- Опять обещания, -- усмехнулся муж. -- Всю жизнь одни обещания!

***

Муж спрашивает:

-- Что было между вами?

-- Ничего, даже рубашки...

***

Муж вернулся домой за полночь, бесшумно прошел в спальню и начал раздеваться. Жена проснулась и спрашивает:

-- Где твои подштанники?

-- Украли, наверное.

***

Муж застал жену в постели с другим мужчиной.

-- Кто это? -- дрожа от ярости, спросил он.

-- Извини, но я не знаю, мы только что познакомились.

***

Муж вернулся домой с красной полоской на лбу.

-- Губная помада! -- задохнулась от гнева жена.

-- Да нет, кровь. На пути домой произошла авария, и я разбил голову об руль автомобиля.

-- Ну, твое счастье, если так!

***

Умирающий муж говорит своей жене:

-- Может быть, ты была верна мне всю жизнь, а, может, и согрешила? Сейчас, когда я умираю, можешь признаться, что изменяла мне с соседом. Теперь-то все равно, но хотелось бы знать правду перед смертью.

-- А вдруг ты не умрешь? -- ехидно спросила жена.

***

Вернувшись из родильного дома, мисс Смит сначала обругала, а затем и избила своего мужа, указав на то, что их новорожденный не имеет ни малейшего сходства с нею, но поразительно похож на секретаршу супруга.

***

Телефонный звонок в квартире. Жена снимает трубку. Мужской голос спрашивает:

-- Скажите, вы полноценная женщина?

-- Нахал! -- разъяряется жена и бросает трубку.

Опять звонок:

-- Вы полноценная женщина?

Теперь взъярился муж:

-- Пусть придет к нам домой! Я ему покажу полноценную женщину!

Приходит мужчина. Жена его спрашивает:

-- Почему вы задаете такие дикие вопросы?

-- Если вы полноценная женщина, то почему ваш муж ходит к моей жене?

***

Молодой плейбой оказался в очень затруднительном положении, получив анонимную записку: «Перестань ухлестывать за моей женой, а то я тебя прикончу».

***

У мужа была очень ревнивая жена, и, чтобы угодить ей, муж решил съездить с ней в театр на «Веселую вдову». Программы у него не было, и он написал другу письмо с просьбой взять билеты на ближайшую постановку. Через пару дней, когда его не было дома, от друга пришла телеграмма, которую жена, конечно, вскрыла: «С вдовой до десятого ничего не получается. Сообщи согласие на другое время». Последовало бурное объяснение...

***

Один служащий регулярно приходил на работу с синяком под глазом.

-- Моя жена патологически ревнива, -- объяснял он при этом. -- Она нашла на моем пиджаке только один белокурый волосок и вот что со мной сделала.

Однажды он появился совсем покалеченным: оба глаза подбиты и забинтована голова.

-- И все от того, что вчера жена нашла три рыжих волосинки у меня в усах...

***

-- Моя жена счастлива в замужестве.

-- Вот как?

-- Да, и чтобы открыть эту причину, я нанял двух детективов.

***

Вернувшись пораньше домой, муж заглянул в спальню, потом пошел в ванную, взял опасную бритву и стал править ее о ремень.

-- Дорогой мой! Что ты собираешься делать? -- нежно спрашивает его чем-то смущенная жена.

-- Если те мужские ботинки, которые стоят под кроватью, пустые, то я побреюсь.

***

Муж в ванной печатает фотоснимки. Жена громко комментирует:

-- Представляю, что это за фотографии, если их нужно печатать в темноте!

***

-- Я уже жалею, что была неверна! -- сокрушается женщина. -- Этот частный детектив постоянно висит у меня на хвосте.

-- Ваш муж его нанял?

-- Совсем нет! Это мои пятеро любовником скинулись, чтобы его нанять. Они безумно ревнуют меня к мужу.

***

-- Что с тобой? Ты такой мрачный.

-- Я застал свою жену с любовником.

-- Боже, ты ее убил?

-- Нет, но я так хлопнул дверью, что они наверняка поняли, как я возмущен.

***

-- Моя жена самая подозрительная женщина в мире, -- стал объяснять муж своему закадычному другу. -- Если я прихожу рано, она думает, что я явно что-то от нее хочу, когда же я прихожу поздно, она думает, что я уже это где-то имел!

***

Разъяренный муж кричит жене:

-- Этот наглец лифтер похвастался тем, что перетрахал в лифте всех женщин нашего подъезда, за исключением одной!

-- Конечно, -- отвечает жена, -- какой нормальный мужчина позарится на эту уродину Верку с пятого этажа.

***

-- Я просил вас настроить фортепиано, а не целовать мою жену!

-- Пардон, она тоже была такая расстроенная...

***

-- Моя жена забеременела!

-- Неужели? И кого ты подозреваешь?

***

-- Слушай, у тебя жена честная?

-- Не знаю, два года живем, вроде бы ничего не украла.

***

Жена обнаружила в кармане своего мужа записку с номером телефона Изабеллы Джексон.

-- Так-так, значит, ты мне изменяешь! Кто это Изабелла Джексон? -- закатила она скандал.

-- Прекрати эту истерику! -- строго приказал муж. -- Изабелла Джексон -- это кличка лошади на бегах. Один парень посоветовал мне поставить на нее, а номер принадлежит букмекеру.

Через два дня, не успел муж явиться домой, как супруга торжественно объявила:

-- Могу тебя обрадовать: час назад с бегов звонила твоя кобыла...

***

Муж внезапно возвращается домой, у жены любовник. Вылезая в форточку, любовник застрял. Муж врывается в комнату:

-- А, сволочь, застрелю!

Хватает ружье, осечка.

-- Нет, не застрелю, оттрахаю!!

Прыгал, прыгал, до форточки не достал.

-- Нет, все-таки застрелю!!!

Любовник, оборачиваясь:

-- Слушай, ну попробуй еще раз, что ты, не мужик, что ли?

***

Страшно ревнивая жена мужу:

-- Сейчас же покажи это письмо. По почерку видно, что оно от женщины. Да и потом, чего это ты так побледнел, читая его?

-- Возьми, дорогая, это счет из твоего Института красоты...

***

-- А твоя жена знает, что я тебя пригласил на обед?

-- Еще бы, из-за этого у нас утром был страшный скандал.

***

Кандидат в парламент Бразилии получил на выборах три голоса.

-- Один голос твой, второй мой, а третий чей? -- с раздражением спрашивает жена. -- Я давно подозревала, что у тебя есть другая женщина.

***

-- Тебе нравятся тупые бабы?

-- Нет, ну что ты.

-- А такие, которые пьют, как лошади и курят, как паровозы?

-- За каким мне такие?

-- И которые абсолютно не умеют готовить?

-- Нет, конечно. А что?

-- Так за каким ты лезешь к моей жене???

***

Муж заходит домой и застает жену говорящей с кем-то по телефону. Жена пугается, прижимает трубку к груди и, заикаясь, говорит:

-- Как, это ты? А я все еще разговариваю с тобой по телефону.

***

-- Странно! -- говорит он партнерше. -- Как только я вас приглашаю на танец, музыка начинает мне казаться намного короче.

-- Естественно, -- отвечает она, улыбаясь, -- оркестром-то руководит мой муж!

***

Муж заподозрил жену в том, что она ему изменяет. Уехав однажды якобы в командировку, он стал следить за своей квартирой и сразу засек смазливого юнца, проводившего ночи с его женой. Тогда он решил жестоко отомстить и кинулся на поиски наемного убийцу:

-- Я хочу, чтобы моя жена была убита выстрелом в голову, а ее любовнику отстрелили член.

Убийца взялся все выполнить за тысячу. Муж с нетерпением в другом городе ждал звонка. Наконец, в условленное время он схватил телефонную трубку:

-- Все в порядке. Оказалось проще, чем я думал -- с вас пятьсот и мы в расчете: понадобился только один выстрел.

***

Страшно ревнивый муж смотрит на раздевающуюся молодую жену и вдруг замечает у нее на бедре явные синяки от пальцев.

-- Это кто же тебя так азартно щупал? -- кричит он, выходя из себя.

-- Мой патрон, -- отвечает она, -- перед тем, как повысить мне зарплату.

-- Ладно, если так, -- говорит ревнивец, успокаиваясь. -- А то я думал, что к тебе приставал какой-нибудь тип в метро.

***

Беременная женщина спрашивает у врача:

-- Мой муж хотел бы присутствовать при родах. Это возможно?

-- Думаю -- да, тем более, что все специалисты сходятся в этом вопросе: очень хорошо, когда отец присутствует при рождении своего ребенка.

-- Ах, как раз это совсем нежелательно. Каждый раз, когда он встречается с моим мужем, они ссорятся.

Революция. КПСС.

***

Два старых большевика:

-- Помнишь, Вася, как мы брали Зимний?

-- Да, погорячились...

***

-- У, жидовская морда! Сколько вас опять развелось!

Старый еврей:

-- Ну да! Еще бы масло в магазины, и совсем бы как при Николае было!

***

Книга воспоминаний старого революционера -- «Семьдесят пять лет без царя в голове.»

***

Судьба русского интеллигента: до революции -- сидел и ждал, после революции -- дождался и сидел.

***

-- Что было раньше -- курица или яйцо?

-- Раньше было все!

***

Идет экскурсия по крейсеру «Аврора». Один поинтересовался.

-- А почему около пушки стоит часовой?

-- Чтобы какой-нибудь дурак опять не выстрелил.

***

Рабинович идет по улице и громко возмущается:

-- Вот паразиты! Вот мерзавцы!

Его задерживают и требуют пояснить, кого он имел ввиду.

-- Конечно, Романовых! Не могли за триста лет наготовить нам на какие-то там пятьдесят!

***

Из репродуктора доносится: « Великая Октябрьская революция навеки освободила народ от цепей капитализма.» Старушка -- внучке:

-- Точно, так и было! Помнится, пришли к нам тогда матросы, все перерыли и сняли с меня золотую цепочку...

***

Рабиновичу приказали сделать плакат к первомайской демонстрации.

-- А что на нем писать-то?

-- Придумай краткий лозунг о силе и единстве нашей партии!

На демонстрации Рабинович нес плакат:

НАС-РАТЬ

***

-- Что такое КПСС?

-- Набор глухих согласных.

***

На вопрос анкеты, колебались ли вы в проведении линии партии, Рабинович ответил: «Колебался вместе с линией.»

***

Колхозник поссорился с женой и грозится вступить в партию.

-- Я тебе, стерва, такого стыда наделаю!

***

Открыли новый трансурановый элемент с периодом полураспада 50 лет. Его назвали капеэсэсий.

***

Ввел программу я в компьютер.

Он ответил мне: «Балбес!»

Почему ж не понимает

Он программ КПСС?

***

На митинге старая большевичка читает свое выступление по бумажке:

-- В 1934 году, когда партия послала меня на хуй...

Оживление. Выступающая подносит шпаргалку ближе к глазам.

-- Прошу прощения... Когда партия послала меня на ХУ11 съезд...

***

Поперек улицы плакат: «Партия была, есть и будет есть!»

***

-- У меня с большевиками расхождение только по аграрному вопросу, -- говорит Рабинович. -- Они хотят, чтобы я лежал в земле, а я хочу, чтобы они лежали в земле!

***

Рабиновича исключили из партии за три возмутительных выпада:

1) Когда секретарь партбюро зашел к нему в кабинет, там висели портреты Хрущева и Брежнева.

-- Почему ты до сих пор не снял этого дурака? -- спросил секретарь.

-- Которого? -- спросил Рабинович.

2) Увидев пышные похороны члена политбюро, Рабинович сказал:

-- Какое разбазаривание средств! Я бы за эти деньги все ЦК похоронил!

3) Секретарь спросил Рабиновича, почему он не был на последнем партсобрании.

-- Если бы я знал, что оно последнее!

***

-- Рабинович, вы вступили в партию!

Рабинович с испугом оглядывает свои подошвы:

-- Где?!

***

Иван Сусанин пришел в ЦК:

-- Идемте, ребята, выведу!

***

Идут соревнования по карате. Вышел первый спортсмен: бац! Двух кирпичей как не бывало.

-- Школа змеи!

Вышел другой: бац! Рукой три кирпича разбил.

-- Школа бизона!

Вышел третий: бац! Головой расколол десять кирпичей!

-- Высшая партийная школа!

***

Рабиновича принимают в партию. Проверяют политическую грамотность:

-- Назовите тридцать великих марксистов.

-- Маркс, Энгельс, Ленин.

-- Так, а еще?

-- Вы, товарищ секретарь и двадцать шесть Бакинских комиссаров!

***

Рабинович, проходя вместе с ноябрьской демонстрацией перед трибунами, поднимает руку и кричит:

-- Пламенный привет! Пламенный привет!

-- Рабинович, с каких это пор вы их так любите? -- тихо спрашивает идущий рядом Абрамович.

-- Не могу же я прямо заявить: «Чтоб вы сгорели!»

***

Юрист, хирург, строитель и коммунист поспорили, чья профессия древнее.

-- Когда бог осудил Адама и Еву на изгнание из рая, -- сказал юрист, -- то это был юридический акт!

-- Позвольте, -- сказал хирург, -- перед этим бог создал Еву из ребра Адама. Это была хирургическая операция!

-- Простите, -- сказал строитель, -- несколько раньше бог создал мир, он построил его. Как известно, до этого был только хаос!

-- А кто создал хаос? -- торжествующе воскликнул коммунист. -- Конечно, мы -- коммунисты!

***

-- Почему библия неприемлема для коммунистов?

-- По библии сначала был хаос, в который по божественному плану был внесен порядок. Коммунистический же опыт учит, что сначала был план, а потом наступил хаос.

***

Трое готовятся к приему в партию и боятся, что их не примут из-за непролетарского происхождения.

-- Я честно скажу, что у моего отца был маленький заводик -- не такой, конечно, как ЗиС! -- говорит один.

-- А я честно скажу, что у моего отца был маленький магазинчик -- не такой, конечно, как ГУМ!

-- И я честно скажу, -- говорит Рабинович, что у моей матери был маленький бардачок -- не такой, конечно, как весь этот бардак!

***

Новая секретарша увидела в перекидном календаре директора запись «сексуальный час» и стала раздеваться.

-- Вы не поняли, -- говорит ей директор, -- надевая пальто, -- это не вас, это меня сейчас в райкоме трахать будут!

***

-- Рабинович, как вам понравился ХХII съезд?

-- Это который кончился выносом тела?

***

Один товарищ опоздал на партсобрание. Он входит на цыпочках и присаживается с краю. Вдруг он замечает, что у всех -- веснушки.

-- Что, спущено указание насчет веснушек? -- тихо спрашивает он соседа.

-- Да не, -- отмахивается тот, -- просто один беспартийный в вентилятор насрал.

***

Вступает мужик в партию. Его спрашивают:

-- Можешь ради партии бросить курить?

Мужик подумал:

-- Ну, могу.

-- А можешь ради партии бросить пить?

Мужик подумал, поразмышлял:

-- Ну, могу.

-- А можешь ради партии бросить по женщинам гулять?

Мужик подумал, поразмышлял, помялся, тихо так говорит:

-- Ну, могу.

-- А можешь ради партии жизнь отдать?

-- Конечно, зачем она мне такая нужна!!!

***

В магазине:

-- Товарищ, у вас есть бритвенные лезвия ?

-- Нет!

Уходит. Второй продавец первому:

-- Так у нас же их полно ?

-- Если он хочет называть меня «товарищем», пусть бреется серпом!

***

-- Почему с прилавков пропали стиральный порошок и мыло.

-- Партия отмывается.

Роддом

***

-- Говорят из родильного дома. Сообщите, пожалуйста, Иванову, что у него родилась тройня, девочки.

-- О, только не сейчас. Он бреется.

***

В приемной роддома сидят двое мужчин и жалуются друг другу.

-- Так обидно, что это пришлось как раз на наш отпуск! -- говорит один.

-- А что же тогда сказать мне! Мы-то из-за этого прервали свое свадебное путешествие...

***

В роддоме молодому человеку выносят тройню. Тот чешет затылок и говорит:

-- Если вы не возражаете, я, пожалуй, возьму среднего.

***

В роддоме новоиспеченный отец изумляется:

-- Батюшки! Двойня!

-- Нет, пока только один, -- успокаивает его медсестра. -- А в следующий раз приходите трезвым.

***

Профессор спрашивает молодого акушера, как идет практика.

-- Пока неважно, -- говорит тот. -- Принимал роды, мать погибла, ребенка тоже не удалось спасти. Да еще у меня выскользнули из рук щипцы и прямо в висок отцу...

-- Выше голову, коллега! -- говорит профессор. -- Первый блин всегда комом. Вот вам адрес, примите роды вместо меня, а вечером сообщите о результатах.

Вечером ученик докладывает:

-- На этот раз куда успешнее! Отец жив...

***

Мужа впускают в палату, где лежит жена с новорожденным. Он ее обнимает, целует, плачет. И, заглянув в кроватку, видит -- ребенок черный. Муж в ужасе отскакивает, а жена, не дав ему опомниться, кричит:

-- Ах ты, грязная свинья! Теперь, надеюсь, ты не станешь отрицать, что спал с нашей черномазой служанкой!

***

Мужик навестил своего приятеля в больнице и рассказывает:

-- Ну, он долго еще будет лечиться.

-- Ты разговаривал с доктором?

-- Нет, я видел медсестру.

***

Палата в родильном доме. Обход профессора. Вопросы, ответы... Оказалось, что все собрались рожать в один день -- 1 октября. Профессор удивлен. Ему объясняют:

-- А мы в одной компании Новый Год встречали.

***

Заметка в газете:

«Сегодня в семь утра в местной больнице Святого Патрика миссис Рут Смит родила пятерых девочек. Врачи надеются, что им удастся сохранить жизнь мистера Смита».

***

В клинике медсестра спрашивает подругу из родильного отделения:

-- Кто это там у вас так голосит? Неужели та четверка, что родилась сегодня утром?

-- Нет, -- отвечает подруга, -- это их отец...

***

Женщина останавливает такси и говорит срывающимся голосом:

-- В роддом. Да не гоните так, я там работаю.

***

Очередь в роддоме...

-- Иванов. Мальчик.

-- Петров. Девочка.

-- Сидоров. Мальчик.

-- Григоришвили. Мальчик... Девочка... Девочка... Мальчик...

Григоришвили распахивает дверь:

-- Сестра! У вас что, свет включен?

-- Да.

-- Так выключите быстрее они на свет лезут.

***

-- Алло, Наташу можно?

-- Она в роддоме!

-- А что случилось?

***

В роддоме папаша сидит на лавочке в ожидании известия. Выносят ему запеленого отпрыска.

-- Вы только не огорчайтесь, у него ног нет.

-- Жаль.

-- Правда у него и рук нет.

-- Очень жаль.

-- К тому же, у него...

-- Короче, что есть?

-- Ухо.

Разворачивает сверток, там ухо такое огромное. Папа в ухо:

-- Сыноче-е-ек!!

-- Бесполезно, папаша, оно глухое.

***

В роддоме к ожидавшему молодому отцу медсестра подносит двух младенцев.

-- Вас не пугает, что их больше одного? -- спрашивает она.

-- Нет, что вы! -- растерянно отвечает тот.

-- Ну и прекрасно! Вы подержите этих, а я сбегаю за остальными.

***

Мужчина взволнованно ходит в холле роддома. Наконец медсестра выносит и показывает ему новорожденного чернокожего малютку.

-- Другого я от своей жены и не ожидал! -- всплеснул руками мужчина. -- Вечно у нее все подгорает!

***

-- Доктор, жена родила на третьем месяце, как мы поженились. Что это может быть?

-- Скажите, а ребенок здоров?

-- Очень, доктор.

-- Тогда не беспокойтесь, такое часто бывает.

***

Приходит мужчина в роддом:

-- Как там моя жена?

-- К сожалению, ваша жена при родах умерла.

Расстроенный мужчина разворачивается и медленно направляется к выходу. Его догоняет медсестра:

-- Извините, произошла ошибка! Жива ваша жена, жива, троих родила!

Мужчина махнул рукой:

-- Нет уж! Умерла -- так умерла.

Русские

***

Встречаются два мужика:

-- Иван, а что это у вас пшаница не растеть?

-- Дык не содим ведь!

-- А че не содите?

-- Дык не растеть!

***

Два классических русских мужика в шапках ушанках и телогрейках

-- Вань, а Вань...

-- Пошел ты...

-- Ну Вань, одолжи трояк акций до дивидендов...

***

-- А вы тоже лежите на гвоздях? -- допытываются корреспонденты у российского йога.

-- А то! Как выпьешь, так на чем только не валяешься: на гвоздях, на битых бутылках, под забором, в луже...

***

-- Простите, вы русский?

-- Судя по зарплате -- да.

***

-- Что такое русский бизнес?

-- Украсть ящик водки, водку продать, деньги пропить.

***

Работяга попадает в рай. Смотрит -- на арке надпись: «Исполнение желаний половины работяг России». Он заходит, его одевают в красный пиджак, золото, дают пачку денег и выпускают в райский сад. Только он успевает выпить, закусить, сыграть в казино, полапать девочек, как неожиданно на него налетает куча таких же, как он работяг и зверски избивает. Он с трудом доползает до выхода и спрашивает:

-- Что это было ?

-- А это мы исполняем желания второй половины работяг вашей России.

***

В читальный зал сельской библиотеки заходит парнишка в наушниках. На груди у него болтается японский плеер. Достает книжку и садится смотреть картинки. Тащится. К нему подходит библиотекарша и когда ей удается обратить на себя внимание парня, просит его выключить магнитофон. Парень естественно возмущен:

-- А вот в цивилизованных странах нигде не запрещают слушать музыку через плеер!!!

-- В цивилизованных странах в магазинах батарейки есть, а бензиновый движок с генератором в вашем рюкзаке помимо всего прочего еще и чадит...

***

Самолет с иностранцем пролетает над севером Иркутской области. Иностранец спрашивает:

-- А что это за город?

Ему поясняют:

-- Это экспериментальный город Усть-Илимск. Убрали мясо и масло -- а люди живут, убрали молоко, яйцо и рыбу -- живут. Убрали сахар и муку -- живут.

Иностранец:

-- А если дустом посыпать?

***

Иностранец проделал большое турне по России. В конце путешествия корреспондент берет у него интервью.

-- А вот вы побывали на Байкале. Как вам понравилось?

-- О-о-о! Байкал! Непревзойденная красота! Прекрасно! Великолепно!

-- А как вам понравились Кижи?

-- О-о-о!! Шедевр деревянного зодчества! Такого больше нигде не увидишь! Восхитительно!

-- Вы посетили Петербург. Ну и как вам?

-- О-о-о!!! Зимний дворец! Гранитные набережные Невы! Адмиралтейство! Изумительно!

-- Ну, а каково ваше общее впечатление от страны?

-- Ужасающее.

***

-- Какое у иностранцев первое впечатление о России?

-- Хорошее... Скорее хочется домой.

***

-- Почему у «Лады» на заднем стекле крепят пластиковые решетки?

-- Это необходимо для того, чтобы, когда зимой нужно будет толкать машину, руки не мерзли от прикосновения к холодному стеклу.

***

В порядке гуманитарной помощи ООН обсуждает проекты герба России. Предложение США:

-- На гербе России обязательно должен быть Амур: он голый, вооружен и всем предлагает любовь.

***

Выходит русский иммигрант в аэропорту города Нью-Йорка из самолета, весь обвешанный сумками, живого места на нем нет, и видит вдруг -- лежит на асфальте $100 купюра. Попытался он извернуться и поднять, но ничего у него не получилось, плюнул тогда он на это дело, пнул ногой и сказал: «Нехай валяется, завтра собирать начну».

***

Построили японцы посреди Москвы аттракцион. Сверху подписали «Специально для русских». Вход 50 рублей. Мужик один заходит, а его вежливый магнитофонный голос в кресло приглашает сесть. Он сел, его автоматически пристегнуло, после чего кресло винтом взвилось к потолку. В потолке открывается люк, и мужик туда аккурат головой проходит. Вдруг ему кто-то ногой в кирзовом сапоге по этой самой голове как даст!!! Кресло сразу вниз, и мужика отстегнуло. Он в ярости бежит на второй этаж. Смотрит в полу люк открылся, а оттуда голова. Он по ней как... И пошел на выход довольный.

***

В России сконструировали супервездеход и пригласили иностранных специалистов для его оценки. Буржуи долго и с восхищением осматривали это чудо техники и, наконец, сказали:

-- И чего только эти русские не придумают, лишь бы дороги не ремонтировать!

***

В США прошел конкурс на лучшее знание России. Награды победителям -- поездка в Россию. Первая премия -- две недели, вторая -- три недели.

Золотая рыбка

***

Больница для душевнобольных. Один из пациентов стоит у аквариума и донимает рыбку:

-- Дай мне дом, машину, дачу! Тебе что, жалко?

Подходит врач:

-- Больной, отойдите от аквариума! Рыбки говорить не умеют.

-- Вот и я ему уже целый час твержу, -- говорит рыбка. -- Начитался Пушкина, понимаешь...

***

Поймал как-то дед золотую рыбку. Как всегда рыбка взмолилась:

-- Отпусти меня, дед, любые твои три желания исполню!

Дед хрясть и съел ее. Дед глухим оказался.

***

Идет алкаш по берегу. Видит -- выбросило на берег золотую рыбку. Лежит, хвостом бьет, просит бросить ее в воду, обещает исполнить три желания.

-- Дай кружку пива на опохмел!

Появляется кружка пива. Алкаш хватает рыбку, лупит ею по тыльной стороне кисти:

-- Вот и тарань есть!

***

Сидит мужик на берегу, ловит рыбу. Вытаскивает рыбешку, а та молвит человеческим голосом:

-- Отпусти меня, выполню любое желание: машину, дачу, квартиру, все что хочешь.

-- А ты что, золотая рыбка?

-- Да нет, белая горячка.

***

Поймал однажды матрос золотую рыбку.

-- Отпусти! Я выполню любое твое желание!

-- Не надо. Лучше выполни первое желание капитана, когда он выйдет на палубу!

Капитан утром выходит, потягивается и говорит:

-- Ну и погодка! Якорь в задницу!

***

Заблудился мужик в пустыне, устал, выбился из сил, еле ползет. Вдруг видит -- кувшин. Ну, думает, хоть воды попью. Открывает кувшин, а оттуда -- джинн.

-- Что тебе надо, мой повелитель?

-- Домой хочу!

-- (берет мужика за руку) Пошли!

-- Я хочу быстрее!

-- Ну тогда побежали!

***

Мужик нашел бутылку, выпустил джинна и спрашивает его:

-- Ты кто?

-- Джинн, хозяин!

-- И ты что же, все можешь?

-- Да, хозяин.

-- Тогда сделай мне загранпаспорт.

-- Сто баксов, хозяин.

***

Пошел алкаш на рыбалку с собакой и поймал золотую рыбку.

-- Отпусти меня, алкаш, я три любых желания выполню...

-- О, клево! Мне бочку пива, собаке кость, а потом засохни.

***

Юноша поймал золотую рыбку и попросил ее:

-- Сделай меня принцем. Хочу иметь все и путешествовать.

Уплыла золотая рыбка, а он лег спать. Просыпается, слуга трясет его за плечо:

-- Принц Фердинанд, вставайте! Пора ехать в Сараево!

***

Глухая ночь, через три часа ехать сдавать курсовой. Студент дочертил ватманский лист. Вдруг из раковины вылезает джинн:

-- Хочешь -- любое твое желание выполню.

Студент, мечтательно потягиваясь:

-- Эх, пое****ся бы!

Джинн выливает на лист банку туши:

-- Нет проблем!

***

Сидят танкисты под танком и ремонтируют гусеницу. Жара. Вдруг к ним подлетает фея:

-- Чем, ребятки, занимаемся?

-- Е**мся, -- хмуро ответил один.

-- А по настоящему хотите?

-- Да! -- оживились танкисты.

Фея взмахнула волшебной палочкой и у танка отвалилась башня.

***

Просит негр джинна:

-- Сделай меня белым, чтобы вокруг было много воды и женщин.

И сделал его джинн унитазом в женском туалете. Промучился бедолага месяц и опять джинна зовет:

-- Все! Опять хочу быть черным!

-- Хорошо, -- сказал джинн, и отключил воду.

***

Поймал Винни-Пух золотую рыбку, ну, само собой, три желания:

-- Хочу горшочек меду!

-- А еще чего?

-- Ну, не знаю..

-- Ну ладно, когда придумаешь, тогда и исполню...

Идет Винни, медок полизывает, вдруг -- навстречу -- Пятачок:

-- Ой, Винни, а чего это ты ешь? Ой, Винни, а куда это я пошел?..

***

У рыбака рука одна кривая была. Ну, поймал он однажды рыбку золотую, а та ему и говорит, что имеются три желания у него, только побыстрее, меня, мол, дети дома ждут и т.д. и т.п.

-- Хочу руки одинаковые -- молвит рыбак. Р-р-раз, вторая рука кривая!

-- Ну, ты бы еще мне их в задницу засунула! -- Сказано -- сделано -- руки в заднице!!

-- Ты что меня, за идиота держишь?!?!?!? А-а-а-у-у-э-э-я-я-ы-ы... (крутя головой).

***

Поймали Винни и Пятачок золотую рыбку, она им пообещала выполнить одно желание. Винни:

-- Попросим бочку меда!

-- Нет, Винни, морковку, морковку!

-- Нет, мы попросим огромную бочку меда!

-- Нет, Винни, морковку, морковку!

-- Да сто морковок тебе в рот!

-- Ой, Винни, не все сразу!

***

Поймал мужик золотую рыбку.

-- Отпусти меня, я выполню любое твое желание.

-- Хочу, чтобы у меня вместо мочи была водка.

И вот встречается мужик со своим приятелем. Рассказал ему мужик эту историю. Тот не поверил.

-- На, держи стакан, -- налил ему -- Пробуй.

Приятель попробовал, и правда, водка.

-- Налей еще, -- мужик повторил.

-- Еще, -- мужик снова повторил.

-- Еще!

-- Да на, из горла пей!

***

Мужик поймал золотую рыбку.

-- Смилуйся, -- говорит золотая рыбка, -- отпусти, исполню твое желание.

Мужик говорит:

-- Хочу стать Героем Советского Союза.

-- Что же, будь по твоему, -- сказала рыбка.

Мужик очнулся в окопе с гранатой в руке, и куча танков прет на него.

-- Неужели посмертно? -- подумал мужик.

***

Советский старик поймал золотую рыбку. Та обещает исполнить три его желания, если он ее отпустит.

-- Первое мое желание, -- говорит старик, -- сделай так, чтобы вода вон в той реке в водку превратилась!

Махнула рыбка хвостом и исполнила желание старика.

-- Второе мое желание... -- думал старик, думал... -- сделай так, чтобы и в синем море вся вода в водку превратилась.

Махнула рыбка хвостом и второе желание исполнила.

-- Третье мое желание... -- думал старик, думал, скреб голову. -- Ладно, выстави маленькую и катись к едреной матери!

***

Петька поймал золотую рыбку. Она ему обещает за спасение исполнение трех желаний.

-- Хочу шашку, как у Василия Ивановича, лампасы, как у Василия Ивановича, и член, как у коня Василия Ивановича!

После исполнения этих желаний, Петька вспомнил, что у Василия Ивановича была кобыла.

***

И забросил дед невод, и поймал он рыбку! И забросил дед во второй раз невод, и поймал он еще одну рыбку! И в третий раз забросил он невод, и вытащил катер -- и исполнил три желания рыбнадзора!!!

***

Бредет мужик по лесу. Идет он себе и видит -- озеро невдалеке. Подошел к нему поближе, смотрит -- рыбка золотая в нем плещется, о плохом не думает. В общем, изъял он ее из озера, и говорит:

-- Слушай, рыбка, выполни мои 3 желания.

-- Нет, мужик, время сейчас тяжелое, так что давай только одно.

-- Одно? Ну ладно, сделай так, чтобы в Чечне войны не было.

-- Ты сдурел, мужик! Я в лесу плаваю, откуда я знаю, где эта твоя Чечня находится. Давай, передумывай!

-- Ну, тогда сделай мою жену красавицей.

-- Хорошо, только мне бы как-то на нее посмотреть...

-- Вот фотография, на, посмотри!

Смотрит рыбка, смотрит, смотрит... Почесала хвостом голову и говорит:

-- Так где там, мужик, твоя Чечня находится?

***

Сидит наркоман на речке, рыбу ловит, вдруг поймал он золотую рыбку, и говорит она соответственно:

-- Отпусти, за мной три желания не заржавеют...

Говорит наркоман:

-- Хочу чтоб мимо меня промчалось стадо мамонтов...

Тут рев, пыль, стадо промчалось...

-- Второе желание -- чтоб оно обратно промчалось...

Опять стадо с ревом обратно промчалось... Подумал наркоман и говорит:

-- Ааа... Хрен с ними, с мамонтами, пусть снова бегут...

Ну соответственно опять... Выпустил он рыбку, а она его спрашивает:

-- Чего-то у тебя желания странные ..??

-- Знаешь... Люблю крутые тусовки...

***

Попали русский, немец и поляк на необитаемый остров. Ну что делать? Решили половить рыбу, авось что поймают. Поймали золотую рыбку. Она им и говорит:

-- Отпустите вы меня хлопцы, я по одному вашему желанию исполню.

Немец:- Рюмку шнапса и домой.

Поляк:- Рюмку шнапса и домой.

Русский: -- Ящик водки и всю компанию назад.

***

Мужик нашел бутылку. Открывает -- вылетает джин и говорит:

-- Исполню три твоих желания.

-- Хочу быть крутым. -- Раз, и мужик оказывается в малиновом пиджаке, с золотой цепью на шее. В руках -- сотовый телефон, в кармане -- пачка баксов.

-- Хочу шестисотый «Меpседес». -- Раз, и мужик сидит за рулем новенького «Мерседеса».

Мужик потрогал руль, развалился в кресле и говорит:

-- Хочу чего-нибудь остренького.

Щелк, и все двери в «Мерседесе» наглухо закрываются. А из-под сидения ясно слышно: «Тик-тик-тик»

Поручик Ржевский

***

Вечер, поручик Ржевский выходит на балкон и говорит:

-- Какая луна, какие звезды...

-- Твою мать, твою мать, твою мать... -- по привычке отзывается эхо.

***

Наташа Ростова танцует на балу с поручиком Ржевским.

-- Ой, мне дурно, я пойду к окну.

-- Ну иди, какни, но чтобы недолго.

-- Я в смысле полежать...

-- Полижи, полижи...

-- Я в смысле соснуть!

-- Сосни, сосни...

***

Поручик подходит сзади к Наташе на балу и говорит:

-- Наташа, я вам сейчас такой смешной анекдот расскажу, что у вас от смеха груди отвалятся.

Наташа разворачивается. Поручик смотрит на нее и говорит:

-- Ой! Я смотрю вам его уже рассказали.

***

Поручик Ржевский и Наташа Ростова гуляют в парке.

-- Поручик, вы любите романы? -- спрашивает Наташа.

-- Очень люблю, особенно с введением!

***

Поручик Ржевский идет с Наташей Ростовой по берегу пруда.

-- Как бы я хотела стать рыбкой в этом пруду, -- говорит Наташа.

-- Лучше, если б вы встали рачком, -- отвечает поручик Ржевский.

***

В гусарском клубе идет встреча Нового года. Еще до полуночи гусары перебрали, поручик спит лицом в винегрете, и только один полковник держится на ногах. Часы бьют двенадцать. Полковник, собравшись с силами произносит: -- Господа, долгожданный Новый год наступил, наконец!

Поручик, разбуженный гулким басом полковника поднимает голову и восклицает:

-- На конец? Как жестоко...

***

Наташа и поручик едут в поезде.

-- Поручик, вы когда-нибудь попадали в катастрофу на железной дороге?

-- Да, один раз ехал в Швейцарию в купе с генералом и его дочерью, так вот когда поезд заехал в туннель, я вместо дочери трахнул самого генерала.

***

Поручик рассказывает:

-- Однажды, разгоряченный боем, я по ошибке схватил свой член вместо сабли.

-- А дальше, поручик?

-- Двоих зарубил, пока заметил.

***

Пришел как то Ржевский на бал, и просят его рассказать какой-нибудь случай, на что он соглашается.

-- Попал я как то в Африку на охоту на льва. Иду по джунглям, рублю мачете лианы и вдруг выхожу на поляну, а на ней в двух метрах от меня сидит голодный лев. Господа, я обосрался.

Ну, все бросились говорить:

-- Ну что вы, поручик, увидеть так близко льва. С кем, мол, не бывает.

-- Да нет, господа, я только что обосрался.

***

-- Поручик, как вы относитесь к гомосексуалистам?

-- Да-с, вот, отношусь...

***

Из дневника гусарского полка.

День первый. Приехали в деревню, расквартировались. Оттрахали всех баб и выпили все шампанское.

День второй. Оттрахали весь крупный рогатый скот и выпили весь самогон.

День третий. Выпили все, что горит и оттрахали все, что движется.

День четвертый -- приехал поручик Ржевский! Ну, тут такой разврат начался!!!

***

-- Поручик, как вы находите мою грудь?

-- С трудом-с, мадам.

***

-- Поручик, как же так? Ведь женщину нужно сначала завоевать!

-- Уррр-а-а-а!! -- закричал поручик и с членом наперевес бросился на Наташу.

***

Бал, все танцуют, один поручик стоит у колонны с задумчивым видом. К нему подходит Наташа и говорит мечтательно:

-- Я вижу, что Вам тоже, как и мне, надоел этот свет с его фальшивым блеском и мишурой, с его пустыми развлечениями.

-- Да нет, -- говорит поручик -- я просто жду когда танцы кончатся и е**я начнется.

***

Поручик разговаривает с Наташей Ростовой о войне. Наташа:

-- Ох, война, война. Холод, голод.

-- Да, уж. Вот у нас в полку один гусар в деревне украл у старухи яйца, так его за это повесили!

-- За что? Неужели за яйца?

-- Да нет-с, за шею.

***

Из дневника Пьера:

10 октября. Сегодня я первый раз увидел Наташу.

15 октября. Сегодня на балу я первый раз танцевал с Наташей.

20 октября. Сегодня я первый раз поцеловал Наташу в губы... Она застеснялась, сжала колени и раздавила мне очки...

***

Пьяный поручик Ржевский на балу выходит на середину зала, хлопает в ладоши, чтобы привлечь внимание и заявляет:

-- Господа, я пошел поссать!

Дамы в ужасе, гусары смущены. Наташа Ростова к нему подходит и говорит:

-- Поручик, нельзя же так, надо что-нибудь покультурнее...

-- Например?

-- Ну, например, я пошел смотреть на звезды...

Поручик опять привлекает внимание к себе:

-- Господа, извините, я пошел смотреть на звезды.

Через пять минут поручик возвращается -- на столе огромный торт. Поручик подходит к столу и лезет в торт рукой. Опят все смущении. Наташа:

-- Поручик, ну что вы...

-- Господа, не волнуйтесь, телескоп я держал другой рукой.

***

Наташа танцует с Пьером и говорит:

-- Пьер, вы не так умны, как Шерлок Холмс, и не так добры, как доктор Ватсон.

Пьер ушел и застрелился. Наташа танцует с Болконским:

-- Андрей, вы не так умны, как Шерлок Холмс, и не так добры, как доктор Ватсон.

Болконский застрелился. Наташа танцует с поручиком Ржевским:

-- Поручик, вы не так умны, как Шерлок Холм и не так добры, как доктор Ватсон.

-- Зато я трахаюсь, как собака Баскервилей.

***

У поручика Ржевского спрашивают:

-- Поручик, вы стрелялись когда-нибудь из-за женщины?

-- Нет. Из-за дерева стрелялся, а из-за женщины не приходилось!

***

В лунную ночь Ржевский и Наташа катаются в лодке по озеру. У Ржевского голова болит после вчерашней пьянки, а тут еще Наташа болтает без умолку. Неожиданно Ржевский размахивается веслом и бьет Наташу по голове. Она сразу в крик, визг. Ржевский:

-- Можно подумать, больно тебе!

***

Перед балом Ржевский до зеркального блеска начистил сапоги. На балу он танцует с Наташей, внезапно его взгляд падает на сапоги. Ржевский:

-- А-а-а-а!

-- Что с вами, поручик?

-- Уфффф. Я уж было подумал, что сапог порвал.

***

-- Господа, вчера я спас женщину от изнасилования...

-- Ой, интересно, поручик, расскажите!

-- А-а, я ее просто уговорил.

***

Поручика Ржевского спрашивают:

-- Скажите, поручик, как вы сближаетесь с женщинами?

-- Я их е**, а это сближает!

***

K светскому разговору о музыке подключается поручик Ржевский:

-- Кстати о музыке: рояль ужасно скользкий инструмент.

***

Стоят Наташа и поручик на балконе поместья. Наташа держит в руке бокал:

-- Как я люблю шампанское, оно такое игристое, его пузырьки -- словно брызги солнца.

-- Я тоже люблю шампанское. А пива я не пью. От пива я пержу.

***

Гусары собрались и решили поговорить об искусстве. Дубровский и говорит:

-- Господа, давайте о стекле. Вот был я в Италии, там такие витражи, просто неповторимо!

Оболенский подхватил:

-- Да, господа, вот у меня дома ваза венецианского стекла, такая изумительная работа!

Входит поручик:

-- О чем это вы, ребята?

-- Да об искусстве, о стекле.

-- Ах, да, о стекле, вот я тоже, вчера так надрочил, в трехлитровую банку не влезло!

***

Полковник рассказывает поручику Ржевскому:

-- Вот я был другом Пушкина в детстве, и помню мы все в Царском Селе в прятки играли, так Пушкин был такой шутник. Вот раз он спрятался и мы не можем его найти, кричим: «Пушкин, где вы?», а он отвечает: «Во мху я». А то опять играли мы в прятки и с нами была девочка Буся, и опять не можем Пушкина найти. Кричим «Пушкин, где вы?», а он отвечает: «Я и Буся под кроватью».

Поручик Ржевский пошел в клуб и говорит гусарам:

-- Полковник рассказал мне такую смешную историю про Пушкина.

-- Ну расскажите же, поручик.

-- Ну, в общем, была там девочка Буся, подробностей я не помню, а в конце Пушкин всех на х** послал.

***

Поручик собирается на бал и кладет себе в правый карман банан.

-- Зачем вам в кармане банан? -- удивляется корнет Оболенский.

-- Пойду я танцевать с дамой. В танце она прильнет к моему правому боку. Почувствует банан, придет в смущение и переметнется на мой левый бок. А тут-то мы ее и встретим!

***

-- Поручик, сколько у вас детей?

-- Да... штук шесть или пять.

-- Вы любите детей, поручик?

-- Нет, но сам процесс...

***

-- Скажите, поручик, что такое монархия?

-- Это когда страной правит король!

-- А если король умрет?

-- Тогда королева!

-- А если умрет королева?

-- Валет!

***

-- Поручик, Наташа умерла от рака!

-- Да, это была ее любимая поза!

-- Вы меня не поняли, это дырка в желудке.

-- О, вы мне льстите, граф!

***

Наташа Ростова танцует на балу с поручиком Ржевским. Поручик прижимает ее к стене.

-- Ой, поручик, вы хотите меня распять?

-- Да нет, раз шесть.

-- Что вы имеете в виду?

-- Что имею, то и введу.

***

Танцует как-то на балу Наташа Ростова с Пьером Безуховым. Во время танца Наташа задает вопрос:

-- Скажите, Пьер, если бы вам дали большой участок земли для того, чтобы вы посадили что-нибудь для своей любимой женщины, то чтобы вы посадили?

-- Я бы засадил бы для нее все поле розами!

-- А если бы пошел вот такой (показывая свою грудь) град?

Пьер засмущался и ничего не ответил. Через некоторое время Наташа танцует с поручиком Ржевским и задает тот же вопрос. Поручик:

-- А я бы засадил все горохом!

-- А если бы пошел такой (показывая грудь) град?

Поручик, расстегивая ширинку:

-- А если такие стручки!

***

Наташе Ростовой девятнадцать. В темную комнату входит именинница с пирогом, на котором горят только восемнадцать свеч.

-- Гусары, -- обращается она к присутствующим, -- на пироге не нашлось места для одной свечки, куда мне ее деть?

-- Господа, ни слова о п---е! -- раздается голос поручика Ржевского.

***

-- Поручик! Мне бы чуточку похудеть и я стану неотразимой.

-- Не стоит, мадам. Мужчина не собака, на кость не бросается.

***

-- Поручик! Почему ваш полковник, это благоразумный человек, женился на какой-то карлице?

-- Ничего странного, мадам. Из всех зол он выбрал меньшее.

***

-- Поручик, как вы остаетесь здоровым при вашем образе жизни?

-- Это оттого, что я родился до открытия микробов.

***

-- Поручик! Это правда, что вы спите с моей женой?

-- Ну и что? Вы же спите с ней каждый день.

***

-- Поручик, почему Вы так странно держите саксофон?

-- Я хочу кончить на лирической ноте!

***

Ржевский впервые попал в театр. Сидит и спрашивает у приятеля:

-- А почему этот во фраке все время машет на даму палкой?

-- Он не машет. Он дирижирует.

-- Тогда почему дама все время кричит?

***

-- А откуда вы узнали, что министр юстиции -- онанист?

-- Нетрудно догадаться, он слишком много говорит о самообладании, полковник.

***

Поручик Ржевского спросили, помогает ли корень женьшеня от полового бессилия.

-- Помогает, если взять корень потолще и привязать покрепче.

***

Поручик купил дорогие сапоги и начистил их до блеска. На балу, танцуя с дамами, Ржевский смотрит на отражение в сапогах и шокирует их заявлениями типа:

-- А у вас сегодня трусики в горошек.

Танцуя с Наташей поручик пытается провернуть тот же фокус, но падает в обморок. Его усердно откачивают. Придя в себя, Ржевский первым делом смотрит на ноги и облегченно:

-- Фу, а я уж думал -- у меня сапоги треснули.

***

Ржевский:

-- Корнет! Я собираюсь на бал, а у меня все каламбуры иссякли. Подкинь что-нибудь новенькое.

-- А ты в разгар бала выключи свет и громко скажи: «Темно как у негра где?!»

Разгар бала, поручик выключает свет и кричит:

-- Темно как в жопе у кого?!

***

Поручик Ржевский пришел на обед к знакомому графу, объелся и захотел в сортир. Бегает, бегает по огромному графскому замку, а уборной все никак не найдет. Наконец ему стало совсем невмоготу, вбежал он в первую попавшуюся комнату, спустил штаны, да и навалил на пол кучу. И тут, уже застегиваясь, увидел, что в этой комнате стоит стол и за ним графские гости чай пьют. Поручик, однако, не растерялся:

-- Ну вы, господа, и нашли же место, где чай пить!

***

-- Ценю Вашу находчивость, поручик, но моя жена давно уже стала походить на грязную конюшню для заезжих гусар.

-- Вы не правы, полковник! Скорее она похожа на лазарет будущего -- чистый, общедоступный и бесплатный.

***

-- Как мне быть с сыном, поручик? Почему-то меня он боится больше, чем жену?

-- Это ничего, полковник. Дело мастера боится.

***

-- Поручик, говорят, вы вчера стрелялись из-за дамы?

-- Да! Вчера я стрелялся из-за дамы! А вот корнет стрелялся из-за дерева!

***

-- Поручик, вчера вы спали со мной, а сегодня даже не хотите здороваться!

-- Мадам, кровать еще не повод для знакомства.

***

Рассказали Ржевскому такой анекдот: «Едет бабка на телеге, везет яйца. А навстречу ей тоже на телеге везет мужик дерн. Поравнялись телеги, и бабка говорит: «Мужик, дай дерну за яйца».

Приходит Ржевский в казарму:

-- Господа, вот давеча анекдот рассказали. Едет бабка на телеге, везет... везет... что же она везет...

-- Может дрова?

-- Да, действительно, дрова везет. И тут навстречу ей на телеге мужик везет... везет...

-- Может сено?

-- Да, сено везет. Поравнялись телеги, и тут бабка говорит: «Мужик, дай дерну за яйца».

***

Поручик просит денщика:

-- Расскажи что-нибудь интересное!

-- Прижал Адам Еву к древу. Ева пищит, древо трещит.

Поручик приходит в благородное собрание и говорит, изрядно поддавши:

-- Господа! Мне тут рассказали прелестный каламбур! Я не помню точно его содержание, но, в общем, бабу е**т -- щепки летят...

***

Подходит на балу к вечно пьяному поручику какой-то корнет и говорит:

-- Поручик, вы, говорят, мастер, расскажите каламбур...

Поручик не долго думая отвечает:

-- Запросто! Калом бур а телом бел...

***

-- Поручик, вы в очко можете?

-- Могу-с!

-- А в сику?

-- Так точно-с!

-- А в преферанс?

-- Куда-с?!!

***

Наташа Ростова танцует на балу с поручиком Ржевским.

-- Поручик, вы любили когда-нибудь?

-- Е***ся-с.

Наташа падает в обморок. Поручик подхватывает ее на лету и успокаивает:

-- Извините-с, мадам-с, ху**ю сп***нул-с...

***

-- Поручик, говорят, что вы были в молодости членом суда?

-- Ах, молодость... Членом туда, членом сюда...

***

Вызывает генерал поручика Ржевского к себе в кабинет:

-- Я завтра иду на бал, нужен новый каламбур. Только не про жопу, а то у вас, поручик, что не загадка -- то жопа да жопа...

-- Ладно. Маленький, серенький, по полю прыг-скок, прыг-скок?

-- ЖОПА!!!

-- Нет, зайчик-с.

-- А я-то думаю, как может по полю жопа прыг-скок, прыг-скок?

***

Поручик Ржевский вернулся с отдаленной заставы, где он служил несколько лет:

-- Никак не могу забыть, господа... Зашла к нам на заставу девочка... Двенадцать лет... А мы ее поймали и по очереди...

-- Поручик, неужели вам было не жалко ее?!!

-- (утирая слезу) Жалко... Я ее имел и плакал...

***

Едет Ржевский на бал, говорит кучеру:

-- А скажи-ка ты мне какую-нибудь загадку новую, только нормальную. А то у тебя что ни загадка, так жопа да жопа.

-- Ну ладно: маленький, серенький, по полю прыг-скок.

-- Жопа, что ли?

-- Да нет, заяц!

-- То-то я думаю, как это жопа по полю прыг-скок...

***

-- Поручик, вы трахаете меня уже два часа, но не сказали ни одного слова любви...

-- Ах, простите -- я люблю вас, корнет.

***

Наташа Ржевскому:

-- Поручик, что это у вас погоны такие грязные?

Ржевский, отряхивая погоны:

-- Так это ж вы, бляди, ноги не моете!!!

***

Полковник поднимается по лестнице офицерского клуба. Сверху скатывается и сбивает его с ног в доску пьяный Ржевский. Полковник, вставая и отряхиваясь:

-- Поручик! Когда же вы в конце концов бросите пить!

Ржевский, пытаясь встать и не пытаясь отряхиваться:

-- Господин полковник! Пробовал жевать -- не получается!

***

-- Что вы делаете у меня на спине, поручик?

-- Ищу груди, мадам.

-- Да они же спереди...

-- Там я уже искал, мадам.

***

Поручик Ржевский приехал к Пьеру Безухову в поместье, но того не оказалось дома. «В рояль, что ли, насрать?», -- подумал поручик, а вслух добавил: «Нет, провинция, не поймут».

***

-- Поручик Ржевский, вы в городе всего три дня, но вами перепробованы все наши женщины. Как же вам это удалось?

-- Я просто подхожу к даме и говорю: « Мадам, позвольте вам впендюрить».

-- Но ведь за это можно и по морде...

-- Можно и по морде, но обычно я впендюриваю.

***

Молодой поручик Ржевский играет в театре. Первая его роль заключалась в том, что поручик должен выйти на сцену, произнести: «Балабуев, вот ваша трость» и отдать ее. Гусары поспорили с поручиком, что он ошибется и вместо фамилии Балабуев от волнения скажет «Балахуев». И вот идет спектакль и Ржевский выходит на сцену.

-- Балабуев, -- говорит поручик и победно смотрит в партер, -- вот ваш х-й...

***

Поручик Ржевский лежит в постели с Наташей Ростовой.

-- Вы, Наташа, прямо как отопительная батарея, -- делает комплимент поручик Ржевский.

-- Что, такая теплая?

-- Да нет, такая ребристая.

-- Поручик, а у вас член как лондонский экспресс.

-- Такой же длинный?

-- Нет -- стоит только две минуты.

***

Поручик Ржевский плывет в лодке с Наташей Ростовой. Во время неловкого молчания поручик спрашивает:

-- Наташа, вас когда-нибудь веслом по п---е били?

-- Поручик, да как вы смеете...

-- Да я так, просто хотел разговор поддержать...

***

Поручик Ржевский собирается на бал. Денщик поручика видит, как тот вазелином смазывает конец.

-- Ваш бродь, зачем вы это делаете?

-- Да так, на всякий случай.

Через некоторое время поручик начинает смазывать вазелином задницу.

-- А это зачем, ваш бродь?

-- Да случаи они разные бывают...

***

-- Поручик, -- спрашивает на балу Наташа Ростова, -- может ли гусар вскочить на лошадь на полном ее скаку?

-- Да это нам, гусарам, нех*й ссать, -- Наташа Ростова от таких слов падает в обморок.

-- Ой, пардон, мадам, нех*й делать, я хотел сказать.

***

Ржевский на балу рассказывает даме:

-- Представьте, позавчера, иду я вечером по аллее, смотрю: стоит генерал N на скамейке, е**т лошадь. Ну, я подкрадываюсь и как свистну! А лошадь как понесет!...

-- Фу (уходит от поручика оскорбленная)

Через некоторое время дама подходит к приехавшему на бал генералу N и жалуется:

-- Генерал! Ваш поручик -- такой пошляк!

-- Ха, мадам! Он не только пошляк, он еще и подляк! Представьте, позавчера: стою я на скамейке, е*у лошадь...

***

Поручик Ржевский приходит в гости к Наташе Ростовой.

-- Наташа, я только что придумал новую позу, я ее назвал позой бобра, пойдемте на лестницу.

Поручик и Наташа выходят на лестницу и Ржевский ставит ее на карачки.

-- Поручик, да это же обыкновенно раком...

-- Нет, Наташа, вы при этом должны грызть перила!

***

Сидят поручик Ржевский с Наташей в ресторане.

-- Поручик, ваш взгляд обжигает мне грудь...

-- Наташа, выньте сиську из борща!

***

-- Поручик, вы любили когда-нибудь?

-- Е***ись, е***ись...

-- Фу, поручик, я говорю о человеческой любви...

-- Бывало, и с людьми-с.

-- Ой, поручик, я говорю о чистой любви...

-- Бывало, что и в баньке-с.

-- Да нет, ну я имею в виду высокую любовь...

-- Рачком-с на колоколенке-с? Оригинально-с!!!

***

-- Наташа, вы уже женаты с поручиком Ржевским два года, а у вас все нет детей...

-- Ой, мама, чтобы я хотя бы раз смогла проглотить эту гадость...

***

-- Поручик, а скажите-ка: обо что чаще всего яйца бьются?

-- Об седло.

-- Ох, да нет же -- об сковородку!

-- Сковородой? По яйцам? Забавно-с!

***

Поручик вышел на двор и возвратился весь мокрый.

-- Поручик, что, на улице сильный дождь?

-- Да нет, сильный встречный ветер...

***

Поручик Ржевский подключается к разговору:

-- Кстати, о птичках, видел вчера в зоопарке бегемота, вот такая жопа, и ни одного перышка!

***

Поручик Ржевский обращается к полковнику:

-- Полковник, у меня нет денег, а у вас они всегда водятся. Каким образом вы этого добились?

-- А куда же вы деваете жалование? -- интересуется полковник.

-- Отдаю жене! -- с гордостью отвечает поручик.

-- Ну, вы подойдите к ней сзади, поцелуйте в шейку, и все проблемы сразу будут решены!

Поручик так и сделал. Одним вечером он подкрался к жене сзади и поцеловал ее в шею, и услышал ее чудный голос:

-- Что, полковник, опять деньги кончились?

***

Офицерское собрание. Гусары скучают. Тут поручик Ржевский снимает штаны и пропукивает «Боже, царя храни!». Всеобщий восторг, бурные аплодисменты. Тут к поручику подходит полковник и говорит:

-- Браво, поручик! А не могли бы вы исполнить «Лучинушку»?

-- Увы, господин полковник. Меня на высоких нотах понос прохватывает-с.

***

Пьер Безухов проснулся утром, поковырялся в зубах и отковырял малиновую косточку. Граф позвал своего дворецкого, чтобы тот выяснил, откуда она тут взялась. Через час был получен ответ. Оказалось, что в прошлый вечер Пьер целовался с Наташей Ростовой, которая до этого делала миньет поручику Ржевскому, который до этого оттрахал своего денщика за то, что тот съел немного малинового варенья.

***

-- Господа, недавно я вышел на балкон и все дамы упали в обморок.

-- Поручик, а во что вы были одеты?

-- Я был в джентльменском костюме: цилиндр, бабочка, пенсне и гондон-с.

***

Поручик Ржевский танцует на балу с Наташей Ростовой.

-- Фу, поручик, как от вас пахнет -- идите снимите носки!!!

Через минуту поручик возвращается к Наташе.

-- Поручик, от вас все тот же запах, вы сняли носки?

-- А как же, -- сказал поручик Ржевский и вытащил их из-за пазухи.

***

Встречает поручик приятеля, тот ему и говорит:

-- Я сейчас такой каламбурчик сочинил! Захожу на почту, письмо отдаю девушке, а она мне и говорит: «А у вас письмо без даты». А я ей отвечаю: «А сами вы пи**аты!»

Поручик посмеялся, приходит в роту и рассказывает господам офицерам:

-- Тут мой приятель каламбурчик сочинил. Заходит он на почту письмо отправить, а девушка ему и говорит: «А у вас письмо без марки!» А он ей: «А не пойти б вам на х**!»

***

Наташа Ростова танцует на балу с Пьером Безуховым.

-- Граф, у вас пятнышко на манжете, -- делает замечание Наташа.

Пьер уходит в другую комнату и, не выдержав позора, вешается. А Наташа уже танцует с Андреем Болконским.

-- Князь, у вас пятнышко на сюртуке, -- делает замечание Наташа.

Андрей уходит в другую комнату и, не выдержав позора, стреляется. И вот очередь поручика Ржевского.

-- Поручик, да у вас сапоги грязные...

-- Не беспокойтесь, мадам, это не грязь, а говно-с. Сейчас подсохнет и само отвалится...

***

Поручик Ржевский рассказывает гусарам свой сон.

-- Иду я по лесу и вижу...

-- Жопу!!! -- кричат гусары, прекрасно зная стиль поручика.

-- Да нет, вижу небольшой дом, так вот подхожу я к этому дому и вижу...

-- Жопу!!! -- кричат гусары.

-- Да нет же, дверь, вхожу я значит в эту дверь и вижу...

-- Жопу!!! -- кричат гусары.

-- Да, -- растерялся поручик Ржевский, -- а что, я вам этот сон уже рассказывал?

***

Молодой поручик Ржевский прочитал в книге о правилах хорошего тона как разговаривать с дамами. Там были даны примерные темы разговора: о животных, о погоде, о музыке, о любви. Поручик не замедлил воспользоваться советами и решил познакомиться с дамой, которая гуляла с болонкой.

-- Какая у вас мелкая собачка, -- сказал поручик и, подойдя поближе, пнул ее сапогом, низко полетела что-то, к дождю видать. Впрочем я поручик Ржевский, у меня дома есть барабан, пойдемте пое**мся...

***

-- Поручик, а хотели бы вы стать лебедем и плавать в этом пруду?

-- Вот еще, охота мне жопу мочить...

***

Пьер Безухов просыпается после бала.

-- Ох и нажрались вы вчера, барин, да еще и обосрались...

-- Да это не я, это мне поручик Ржевский...

***

Утром поручик Ржевский покидает Наташу Ростову.

-- Поручик, а деньги?

-- Ну что вы, мадам, гусары денег не берут!

***

Поручик Ржевский предлагает составить партию в преферанс. Офицеры ему отвечают:

-- Мы не будем играть, потому что вы прячете карты в манжеты, в рукава, в карманы...

-- Ну, если хотите, я могу раздеться догола!

-- Хорошо. Только выполните еще одно условие: вставьте в жопу свечку!

***

Поручик Ржевский едет по Москве на извозчике.

-- Ой, гляди -- жопа, -- кричит поручик извозчику.

-- Да не жопа это, а барышня, -- отвечает извозчик.

-- Ой, гляди -- жопа, -- опять кричит поручик извозчику.

-- Да не жопа это, а городовой, -- отвечает извозчик.

-- М-да, -- через некоторое время говорит поручик, -- все-таки Москва скучный городишко -- уже две версты проехали, а ни одной жопы так и не встретили...

***

Поручик в театре играет Подколесина. Как всегда он забыл роль, и суфлер ему подсказывает.

-- Жениться что ли, -- шепчет суфлер.

-- ЖЕНИТЬСЯ ЧТО-ЛИ, -- повторяет Ржевский.

-- Да денег нет, -- шепчет суфлер.

-- ДА ДЕНЕГ НЕТ, -- повторяет поручик.

-- Медленно встаешь, -- подсказывает суфлер.

-- НО ЧТО-ТО МЕДЛЕННО ВСТАЕТ..., -- говорит Ржевский.

***

Поручик Ржевский танцует на балу с Наташей Ростовой.

-- Поручик, давайте поиграем в недомолвки, -- говорит Наташа.

-- А это как?

-- Если я вам скажу, например, «Поручик, поцелуйте меня в Р...», Вы должны догадаться и поцеловать меня в руку.

-- А, мне понятно, Наташа.

-- Тогда ваша очередь.

-- Наташа, возьмите меня за х-й двумя Р...

***

Во время танца Наташа долго и нудно рассказывает поручику о том, как она играла в шахматы. Поручик, желая прервать рассказ, перебивает ее вопросом:

-- И чем же окончилась партия?

-- Матом на тридцать первом ходу.

-- Да? И что же вы ответили этому нахалу?

***

Семья Ростовых продает мебель. Дело доходит до комнаты Наташи.

-- Мадам, сколько стоит эта кровать?

-- Она не продается, это память о моих интимных отношениях с поручиком Ржевским.

-- Мадам, а сколько стоит этот рояль?

-- Он не продается, это память о моих интимных отношениях с поручиком Ржевским.

-- Мадам, а сколько стоит этот шкаф?

-- Он не продается, это память о моих интимных отношениях с поручиком Ржевским.

-- Позвольте, но тут остается только одна люстра...

-- Вы ошибаетесь, поручик Ржевский был ба-альшим затейником...

***

-- Поручик, я слышал, что вы женитесь на графине Лиговской, но вы знаете, что с ней спит весь Тамбов...

-- Фи, Тамбов, был я там, тысяч двадцать мужиков, не больше.

***

-- Поручик, это у вас опал-с?, -- спрашивает Наташа, указывая на перстень поручика.

-- Нет, встал-с!

-- Это как же-с, стекло-с?

-- Сначала стекло, а потом опал, -- не поняв вопроса, отвечает Ржевский.

***

-- Наташа, вы опять сегодня без трусиков?

-- Как вы узнали, поручик?

-- По перхоти на тапочках...

***

-- Поручик, вы играете на гитаре?

-- Играю.

-- А на рояле?

-- Конечно играю.

-- А на барабане?

-- И на барабане тоже.

-- А на арфе, поручик?

-- Нет, на арфе нет -- карты сквозь струны проскальзывают...

***

-- Поручик, подарите мне какой-нибудь приятный цветок.

-- Пожалуйста, мадам.

-- Ну какой же это цветок?

-- Зато приятный.

***

Господа гусары придумали новый тип бильярда. У бильярдного стола убираются лузы и вместо них ставят голых женщин. Если гусар послал шар прямо между ног, то он удостаивается поцеловать ей ручку. Про это узнал поручик Ржевский.

-- Слушайте, а не лучше их просто вые**ть?

-- Ну вот, придет поручик и все опошлит...

***

-- Поручик, вы обещали на мне жениться...

-- Ну, мало ли я что на ком обещал!!!

***

Заходит Пьер Безухов в гусарский клуб и говорит, что, мол, полковой лекарь у него геморрой обнаружил. Как выясняется, никто из гусаров не знает, что такое геморрой -- недолго думая, ставят Безухова раком на бильярдный стол и внимательно разглядывают кровь на анусе... В этот момент входит поручик Ржевский, видит эту картину и говорит:

-- Господа! Безухов мне вчера в карамболь продулся, но, ей-богу, господа, мы играли на деньги!!

***

Поручик спрашивает у Наташи Ростовой на балу:

-- Наташа, почему у вас на перчатке вырез?

-- Что бы мужчины могли поцеловать мне руку...

-- А, -- сказал поручик, -- теперь мне понятно, для чего разрез у меня на шинели.

***

Приходит Наташа Ростова утром к Ржевскому и видит: поручик жестоко страдает с бодуна и, вообще, жутко неприветлив. Наташа, подумав, решает наставить его на путь истинный:

-- Поручик, ну как же так можно! Неужели вы в жизни ни к чему больше не стремитесь, кроме пьянства!!?

Поручик, грустно:

-- Знаете, Натали, у меня вот никогда не было родового поместья. А так, черт возьми, хочется его пропить!!!!

***

Поручик спит с Наташей и она ему говорит

-- Поручик, ну остановите наконец будильник!

-- Зачем???

-- Чтобы в этой комнате хоть что-нибудь стояло!

***

Едет поручик Ржевский в поезде, лежит на верхней полке. Слышит -- внизу дама говорит:

-- Милочка, запомните, никогда не кладите яйца на серебро, оно от этого тускнеет.

-- Век живи, век учись -- подумал поручик Ржевский и переложил свой портсигар из кармана брюк в пиджак.

***

Гусары в унынии -- в уездном городке N. не осталось ни капли спиртного. Проходит слух, что у лейб-медика осталась для лечебных целей бутылка водки. Весь полк несется к медику, вырывает вожделенную бутылку и... тут все понимают, что спиртного на такую кучу народа не хватит. Лейб-медик советует гусарам делать этой водкой клизмы -- и «заберет» больше, и на каждого -- по капле... Делать нечего, ставят раком поручика Оболенского, вставляют ему в анус бутыль и тут... входит Ржевский. Поручик, вытаскивая бутылку и опорожняя до дна:

-- Подлец Оболенский! Бутылку заначил и куда спрятал, негодяй!!!

***

Назначив ночью свидание с поручиком Ржевским, дама попросила его, войдя в дом, снять сапоги, чтобы не разбудить домашних. Он, держа сапоги в руках, на цыпочках крадется к ней в спальню, при этом по всему дому раздается ужасающий скрежет. Дама, выбегая ему навстречу:

-- Поручик, чем вы так скребете?

-- Когтями-с.

***

Поручика попросили сыграть Отелло. Он отказывается, но ему дали шпаргалку, по которой говорить роль. Бумажку эту приспособил на внутреннюю сторону пиджака и пошел на сцену.

-- Дездемона! Зараза, сука, сволочь! -- смотрит на бумажку, -- Молчишь, пауза, ха-ха три раза.

***

-- О чем вы думаете, поручик?

-- О том же, о чем и вы, Наташа.

-- Фу, поручик, ну и пошляк же вы!

***

-- Поручик, почему дамы не обижаются на ваши пошлости?

-- А у меня слово никогда не расходится с делом.

***

Наташа Ростова загадывает поручику загадку:

-- Поручик, угадайте-ка: что такое -- маленькое, серенькое, в половую щелку -- вжик!!!

Поручик мнется:

-- Наташа, но это же неприлично, хм...

-- Поручик, да что вы, это же мышка!

Поручик удивленно снимает пенсне:

-- Мышь? В п***у-с? Оригинально!

***

В будуаре своей любовницы поручик Ржевский расстегнул китель и скинул сапоги. Даму передернуло:

-- Фи, поручик, да вы когда-нибудь носки меняете?

-- Очень редко и только на водку!

***

Три дамы спорят о том, что больнее: рожать, делать аборт или лишаться девичьей чести.

-- Эх, а вам когда-нибудь по яйцам сковородой били? -- вмешивается в разговор поручик Ржевский.

***

В поезде идущем из Москвы в СПБ, сидят Ржевский с Наташей и князь Болконский. Наташа щебечет:

-- Ах, князь! Какое чудо эти железные дороги! Представляете, одна нога в Москве, а другая в Петербурге...

Поручик мрачно спрашивает:

-- Князь, вы были в Бологом?

-- Нет, а что?

-- Ужасная дыра...

***

Сидят в благородном собрании князь Болконский и Наташа Ростова. Тут вбегает Ржевский и начинает с жаром объяснять князю, какая красивая задница у жены полковника. Наташа оборачивается и спрашивает:

-- Князь, а что такое задница?

Ну как объяснишь такое даме из общества?

-- Понимаете ли, Наташа, мы, кавалеристы, так называем скаковых лошадей.

Прошло некоторое время. Сидит Наташа с Пьером в театре, оперу смотрят. Наташа наклоняется к Пьеру и тихонько спрашивает:

-- Пьер, а какого цвета у вас задница?

-- Розовая, -- отвечает смущенный Пьер.

-- А у меня коричневая, и страшно ржет, когда я ее мою...

***

Ржевский пришел на бал, выпил изрядно, подошел к компании и слышит, как какой-то дядя рассказывает историю про австралийских аборигенов:

-- Аборигены очень интересно ловят живых страусов -- бреют голову налысо, закапываются в песок, страус думает, что это его яйца, садится, тут абориген хватает его за ноги и так ловит.

Ржевский еще слегка пошатался по балу, выпил и по случаю пересказывает:

-- Австралийские аборигены очень интересно ловят страусов -- бреют голову налысо, закапываются в песок, выставляют яйца -- страус думает, что это его яйца, садится на них и тут абориген его хватает.

-- Ржевский, а зачем же они голову бреют???

-- Дикари-с....

***

Наташа Ростова высовывается из окна.

-- Поручик, куда вы?

-- В коровник, коровок трахать-с.

-- Фу, поручик, но это же низко!

-- А вот я табуреточку припас.

***

Сидят поручик Ржевский с Наташей Ростовой в ресторане. Поручик начинает ерзать на стуле, потом встает.

-- Куда вы, поручик?

-- Мадам, я на минутку, обнять своего горячо любимого друга, с которым надеюсь вас познакомить чуть позже.

***

-- Ржевский, а может ли женщина быть поручиком?

-- Нет, только подпоручиком.

***

-- Поручил, а чем вы занимаетесь в свободное время?

-- Стоя на табуретках, е*у лошадей!

-- А-ах!

Убегает от него и подходит к другому офицеру.

-- Вы знаете, этот ваш поручик, ну Ржевский, такой подлец...

-- Да, это точно -- я вот вчера козу трахал, а Ржевский как сзади волком взвоет -- так у меня в руках одни рога остались...

***

На балу Пьер Безухов танцует вальс с Наташей Ростовой. Поскольку Наташа ему очень нравится, он пыхтит, сопит, старается не ударить лицом в грязь. Но тут от чрезмерных усилий от его сюртука отлетает большая золотая пуговица и падает Наташе за вырез платья. Через некоторое время она выкатывается из-под подола. Поручик, вытаращив в изумлении глаза:

-- Натали! У вас п**да расстегнулась-c...

***

Наташа болтает с поручиком:

-- Поручик, вы приходите сегодня ко мне...

-- Зачем-с?

-- А я лестницу к окну спальни приставлю...

-- Ну и что?

-- Мы будем совсем одни...

-- Не понял-с.

-- О, господи! Ну и болван! Трахаться придешь ты сегодня ко мне или нет, идиот?

-- Намек понял-с...

***

У Ржевского спрашивают:

-- Послушайте, полковник, когда вы были поручиком, какое у вас было хобби?

-- Охота и женщины!

-- И за кем же вы охотились?

-- За женщинами естественно.

***

Светский бал в разгаре. Поручик Ржевский танцует с Наташей Ростовой:

-- Счастливая вы Наташа! Пьера любите, поженитесь, ребеночка родите...

-- А вы, поручик?

-- А я, наверно, другом семьи буду.

***

Прекрасное летнее утро. Наташа проснулась в своей пастели и вдруг услышала чудесные звуки рояля. Наташа быстро встала и выбежала в соседнюю комнату. Чудесная музыка слышалась уже из соседней комнаты... Наташа бежала по коридору, открывая двери: первая, вторая, третья... Наконец, она вбежала в большой зал, в центре которого стоял рояль, возле него сидел поручик Ржевский и играл.

-- Поручик, вы играете на рояле? -- спросила восхищенная Наташа.

-- Да так-с, п***ячу! -- пьяным голосом ответил поручик.

***

Бал у Наташи Ростовой. Ржевский выходит в центр зала, ставит на пол ночной горшок и садится.

-- А теперь, если дамы не возражают, я закурю.

***

Поручик рассказывает в компании гусар о своих похождениях.

-- И вот представляете господа, рука медленно скользит вверх по ноге, отстегивает резинки, а там.

Молодой корнет не выдерживает.

-- Что!?

-- Видите ли, юноша, ну как вам объяснить, вот вы когда-нибудь лошадь сахаром с ладони кормили?

***

Пошли как то раз в театр поручик Ржевский, Андрей Болконский, Пьер Безухов и, конечно же, Наташа Ростова. Сидят смотрят постановку. Тут Болконский говорит Наташе:

-- Наташа, а у вас на спинке стула какое-то слово написано.

-- А какое?

Болконский замялся:

-- Ну... Первая буква такая же как в слове «холод», -- и толкает локтем Безухова.

Пьер сразу сориентировался:

-- А вторая такая же как в слове «суд», -- и толкает Ржевского. Поручик:

-- А третья буква такая же, как третья буква в слове «х-й».

***

Наташа Ростова и Ржевский занимаются любовью на рояле. Наташа, закатывая глаза от восторга, шепчет поручику:

-- Ах... еще... поручик... сильнее, дальше... теперь потише... замрите...

-- Мадам, резонно замечает поручик, -- кто кого е--т?

***

Собрались охотники делиться подвигами своими. Ну, водочка и так далее, естественно. Поручик Ржевский говорит:

-- Иду, вижу -- кабан. Я -- БАБАХ из ружья. Ну ляжку отрезал у кабана, на плечо положил. Иду дальше -- лось. Я -- БАБАХ! Ляжку отрезал и на другое плечо положил.

Выпили, закусили.

-- Так-с, о чем это я?

-- Ну у тебя одна ляжка на этом плече, другая на этом...

-- А! Да! Ну и вставил!

***

Наташа Ростова танцует на балу с поручиком Ржевским.

-- Наташа, я хочу срать.

-- Ни х*я, танцуем.

-- Наташа, Я ХОЧУ срать!

-- Ни х*я танцуем.

-- НАТАША, Я ХОЧУ СРАААТЬ!!!

-- Ни х*я, танцуем.

Через некоторое время..

-- Поручик, да вы же обосрались!!!

-- Ни х*я, танцуем!

***

Ржевский послал своего денщика Ивана приготовить ему кобылу на выезд. Ждет, а денщика все нет. Надоело ему, он пошел в конюшню и видит там: жеребец поручика Дубровского оседлал и имеет его, Ржевского, кобылу, а Иван влез на жеребца и пытается его оттащить. Дубровский:

-- Полюбуйтесь, поручик. Этакий «menage de trois».

-- Это еще что! Полковник, говорят, третьего дня своего вороного за онанизмом застал.

***

Гусары в офицерском собрании ведут серьезный разговор. Вдруг открывается дверь, и в офицерское собрание забегает голая девка, затем вторая... Подпоручик Дубровский и говорит:

-- Как обычно, только начали серьезный разговор... Сейчас и голый Ржевский появится!

В этот момент открывается дверь, входит Ржевский, одетый в парадный мундир, и говорит:

-- Представьте, господа, три года парадный мундир искал, а тут понимаете, раздеваюсь и... вот он, как новенький!

***

Поручик находится почти на смертном одре после перепоя. На всякий случай гусары решили послать к нему попа, дабы он причастился. Однако поп оказался занят, так что вместо него послали попадью. Попадья, наслышанная о похождениях Ржевского от мужа, которому жаловались многочисленные дамы, решила взглянуть на предмет. Тихонько подняв одеяло и по-женски оценив размер члена поручика, попадья сладострастно всхлипнула. В это время поручик очнулся и простонал:

-- Вот оно, наказание за грехи мои! В смертный час -- попа-гомосексуалиста!

***

Ржевский на приеме у полкового лейб-медика:

-- Доктор, я же вам объяснял: это -- бисеринки с бюстгальтера, который я третьего дня на спор съел, не снимая, с mademoiselle Лопухиной. А вы заладили, -- «яйца глистов, яйца глистов!»

***

В клубе творится нечто невообразимое -- безусый корнет выиграл в карты у иностранца резиновую надувную куклу и принес похвастаться товарищам. Гусары толпятся вокруг куклы, поочередно засовывают ей пальцы во все мыслимые и немыслимые отверстия -- гвалт, крик, хохот: В разгар всеобщего веселья входит очень нетрезвый Ржевский, долго пытается сфокусировать зрение и, наконец, восклицает, обливаясь пьяными слезами:

-- Наташенька! Сколько раз говорил я вам не ходите к гусарам, за**ут до смерти!

***

Гусары пишут пулю. Неожиданно корнет Оболенский заказывает преферанс (десять взяток при любом сносе). Следящий за игрой Безухов восклицает:

-- Вы, сударь, сошли с ума! Где ж вы видели, чтобы играла голая дама?

Ржевский, просыпаясь при последней фразе:

-- Танцуют все! Наташенька, снимите браслетку и х**чьте вальс!

Секретарши

***

Завещание: «А брату Джону завещаю свою секретаршу...»

***

Чем отличается хорошая секретарша от очень хорошей?

Хорошая каждое утро говорит: «Доброе утро, шеф».

А очень хорошая нежно шепчет на ухо: «Уже утро, шеф...»

***

Секретаршу уволили. Она едко выражает свое презрение бывшему шефу:

-- Да я с моими двумя университетами (показывает на груди), широким кругозором (похлопывает себя по заду) и узкой специализацией (проводит рукой по талии) везде найду себе работу! А вы, в вашим мягким характером (показывает ему согнутый палец) -- ни с кем не сработаетесь!

***

-- Ты так много работаешь, -- говорит мужу жена, -- что даже по ночам зовешь свою секретаршу.

***

-- Какая ты глупая! Почему ты не устроилась на эту работу?

-- А там директор уже женат.

***

Из кабинета директора выносят диван. Секретарша в изумлении спрашивает у шефа:

-- Я что, могу считать себя уволенной?

***

-- Шеф повысил мне зарплату, когда узнал, что я дала своему сыну его имя.

-- А мне тоже прибавил, но за то, что я своему сыну не дала его фамилию.

***

Молодая стенографистка после того, как шеф продиктовал ей письмо:

-- Не могли бы вы повторить, что было между «Уважаемые господа...» и «Искренне ваш»?

***

Начальник -- секретарше:

-- То, что вы пишете на работе любовные письма, я могу понять, но зачем вы их даете мне на подпись?

***

Секретарша обращается к директору:

-- Если вы не повысите мне зарплату, с завтрашнего дня я начну писать мемуары про наши отношения.

***

-- Девочки, я помолвлена! -- похвасталась молодая секретарша подругам из машбюро. -- Его зовут Роберт. Он поцеловал меня и сказал: «Твои губы напоминают мне лепестки розы».

-- Ах, этот Роберт... -- разочарованно сказали секретарши хором.

***

Юная леди поступает на работу. Ее спрашивают:

-- С факсом вы, надеюсь, знакомы?

-- Конечно. Только не с «факсом», а с «фоксом». И должна заметить: этот танец нынче не в моде!

***

Разговаривают две секретарши-машинистки:

-- Ты, кажется, окончила институт тяжелого машиностроения?

-- Да, но потом решила выбрать себе машину полегче.

***

Директор фабрики, проверяя напечатанный отчет, спрашивает секретаршу, со сколькими нулями пишется миллион.

-- С шестью нулями.

-- А полмиллиона?

-- С тремя.

***

Встречаются два менеджера.

-- Вильям, на тебе лица нет. Что случилось?

-- Только что жена нашла мне новую секретаршу.

-- Блондинку или брюнетку?

-- Лысую...

***

Молодого рабочего назначили директором одного предприятия, после первого рабочего дня он приходит домой и за ужином жена начинает расспрашивать его о впечатлениях:

-- Ну как кабинет?

-- Просто шикарно!

-- А секретарша есть?

-- А как же!

-- А она молодая?

-- Ну, лет

-- А как она одевается?

-- Быстро!

***

Босс наблюдает за тем, как его секретарша возится у пишущей машинки.

-- Это невероятно, -- говорит он, -- вы даже не умеете заправить ленту в свою машинку.

Секретарша пожимает плечами.

-- Ну и что из этого? Может быть, вы думаете, что Рубинштейн мог настроить свой рояль?

***

Начальник секретарше:

-- Послушайте, что же это вы ежедневно опаздываете на работу?!

-- Э-э-э, зато я с работы раньше ухожу...

***

Глава фирмы вызывает новую молоденькую секретаршу:

-- Найдите, пожалуйста, в справочнике телефон Джона Робертса.

Прошло два часа, а секретарша так и не появилась. Шеф звонит ей:

-- Вы намерены все-таки найти сегодня телефон Джона?

-- Да, сэр, я уже прошла четвертую букву справочника...

***

Младший компаньон, влюбленный в хорошенькую секретаршу, вел с ней кокетливую беседу, как вдруг в контору вошел хозяин.

-- Так, значит, на чем мы остановились? -- спросил с деловым видом юноша.

Девушка не заметила прихода хозяина.

-- Ты говорил о нашем будущем, милый, -- ответила она, -- о нашем доме, об уюте в гостиной при свете камина и о том, как ты хотел бы набить физиономию этой старой обезьяне.

***

Начальник приказывает секретарше:

-- Это письмо очень важное, поэтому положите его рядом со своим лаком для ногтей, чтобы мы сразу могли его найти, когда оно понадобится.

***

Один начальник другому:

-- На случай, если мне что-то придет в голову, я и в постели держу ручку и бумагу.

-- Ну, а я для этого держу секретаршу.

***

Приемная директора. Телефонный звонок. Секретарша:

-- Да.

-- Девушка, дайте вашу трубку директору.

-- Во-первых, я давно дама, а не девушка. И, во-вторых, без разбора не даю кому попало. Директора соединяю.

***

Директор пристально разглядывает новую секретаршу.

-- Четверо детей, -- говорит ему на ухо начальник отдела кадров.

-- Не может быть. У такой молоденькой и уже четверо детей?

-- Не у нее, а у вас.

***

В приемной посетитель ведет разговор с секретаршей.

-- А сколько вы здесь получаете?

-- 120.

-- Переходите работать ко мне. Я с удовольствием буду платить вам 150.

-- Спасибо. С удовольствием я здесь получаю 200.

***

На вопрос жены, кто его новая секретарша. Джордж говорит с энтузиазмом:

-- Она очень опытная, исполнительная и понимающая.

-- Надеюсь, не такая кукла, как была в прошлый раз? -- ревниво заметила жена.

Тут пятилетняя дочка, игравшая рядом на полу, услышав что-то про куклу, спросила:

-- Папа, а она закрывает глазки, когда ты кладешь ее на спину?

***

-- Скажи, пожалуйста, не у вас устроилась наша бывшая секретарша Мария?

-- Да у нас. Но не волнуйся. Мы мало чему верим из того, что она рассказывает о вашем коллективе.

***

Нанимают на работу секретаршу. При этом выясняется, что печатает она одним пальцем, стенографией не владеет, делопроизводство не знает. Ее спрашивают:

-- В чем же ваше достоинство?

-- Я никогда не беременею.

***

Решила как-то жена директора на работу к мужу заглянуть. Заходит -- муж на столе свою секретаршу пялит. Глянул директор на жену, кончил свои дела, и, застегивая штаны, говорит секретарше:

-- Вот, Марья Ивановна, а в следующий раз я вас за это не только поимею, но и с работы уволю!

***

Секретарша, согласившаяся, наконец, провести время с патроном, видя его полное фиаско после часа бесплодных усилий, хохочет:

-- Ну что ж, теперь, когда вы будете указывать мне на мою беспомощность в орфографии, я найду, что ответить.

***

-- Мы берем вас на должность секретаря-организатора, но вам следует знать, что у подчиненных мы ценим в первую очередь инициативность.

-- Прекрасно! -- говорит юное создание. -- Куда пойдем сегодня вечером?

***

Молоденькая секретарша в предельно короткой юбке приходит к вышивальщице.

-- Я бы попросила вас вышить...

-- Наверное, ваши инициалы на блузке?

-- Нет, мой номер телефона на всех моих трусиках.

***

-- Ты думаешь, что все секретарши изменяют своим мужьям?

-- Конечно, нет. Только те, которые замужем.

***

Секретарша говорит подружке:

-- Кончено! Больше ни с одним начальников на свидание не пойду! Слишком уж они нахальные!

-- Они запускают тебе под юбку руку, чтобы проверить, носишь ли ты трусики?

-- Если бы только это! Но ведь они еще хотят знать, не зарабатываю ли я больше, чем они!

***

Заходит секретарша к своему шефу в кабинет.

-- Шеф! Две новости: плохая и хорошая.

-- Давайте сначала хорошую.

-- Шеф! Вы не страдаете бесплодием!

***

Дама устраивается на работу секретаршей. Босс:

-- Что умеете?

-- Работаю на машинке, компьютере, автоответчике, факсе, ксероксе!

-- Ну, нормально. А сколько хотите получать?

-- ...!

-- Ничего себе! У меня столько получает главный инженер!

-- Ну вот главного инженера и люби!

***

Директор вызывает секретаршу:

-- Вы должны мне предоставить ежедневную справку!

-- Я сейчас не могу, у меня месячный отчет. Могу только в устной форме или задним числом.

-- Спасибо, не нужно, -- сказал директор и сам написал справку вручную.

***

После многих лет разлуки встречаются две школьные подруги.

-- Ну как ты? -- спрашивает одна.

-- Да ничего хорошего. Я всего-навсего машинистка с зарплатой 2300 франков. Ну а ты?

-- У меня великолепное место секретарши и 12000 франков в месяц. Правда, чтобы получить это место, я дополнительно училась шесть месяцев на курсах.

-- По делопроизводству?

-- Нет, в институте прикладной сексологии.

***

-- Мисс Лэнгид, -- заговорил босс, -- должен отметить, что вы просто очаровательны.

-- Да? -- вспыхнула новенькая машинистка.

-- Вы прекрасно одеваетесь, и голос у вас такой обворожительный, да и ведете вы себя преотлично.

-- Не надо столько комплиментов, пожалуйста. Я их просто не заслуживаю, -- запротестовала девушка.

-- Ничего, ничего, я только хотел поднять ваше настроение. А теперь перейдем к тем многим ошибкам и опечаткам, которые вы допускаете при перепечатке.

***

-- Мой директор хочет меня задушить, -- сообщает секретарша своей подруге.

-- Почему ты так решила?

-- Стоит мне опоздать, как он у всех спрашивает: «А где наша Дездемона?»

***

Директор фирмы -- своей новой секретарше:

-- Вы ошибаетесь, фрекен, думая, что каждый раз, когда звякает маленький звоночек в вашей пишущей машинке, начинается перерыв на кофе.

***

Разгневанный патрон звонит в Агентство по экономии электроэнергии.

-- Хорошенькое дело эта ваша борьба за экономию электричества, -- рычит он. -- Глупость какая-то. Только вы забываете одну вещь: как только я последую вашим советам и опущу температуру в конторе до 18 градусов, все мои служащие объявят забастовку, потому что секретарши наденут штанишки.

***

Патрон обращается к одному из своих сотрудников:

-- Я просил повесить мое распоряжение в таком месте, где все могли бы видеть его наверняка.

-- Да-да, господин директор. Я так ловко приклеил его к заднице мадмуазель Жозетт, нашей самой сексуальной секретарши, что она даже не заметила.

***

-- Мадмуазель, -- говорит заведующий отделом кадров кандидатке в секретарши, -- ложные уверения -- это единственная вещь, которую я не выношу. Я готов поверить вам на слово, что вы закончили институт. Но докажите мне сначала, что эта пышная грудь, вздымающаяся под футболкой, не накладная!

***

Две секретарши:

-- Мой шеф такой молодец: мы полдня работаем, а потом только занимаемся любовью.

-- А мой -- просто прелесть! Он уже давно разделался с бюрократией.

***

Хорошенькая секретарша -- клерку:

-- Я, конечно, могла бы рассказать, как я добилась прибавки, но не думаю, чтобы это вам помогло...

***

Директор заводит в кабинет секретаршу и начинает срывать с нее платье. Та:

-- Иван Петрович, вы хоть дверь-то закройте!

-- Нельзя, Клава, нельзя! Еще подумают, что мы тут водку пьем.

***

Разъяренная секретарша ругается со своим шефом. Она хлопает его по плечу и кричит:

-- Ноги моей здесь больше не будет!

***

Начальник сердито спрашивает секретаршу:

-- Где пыль с поверхности моего стола? Я записал там несколько номеров телефонов.

***

Разговор двух секретарш:

-- Страшное это изобретение -- пишущая машинка!

-- Почему?

-- Когда не работаешь, всем сразу слышно!

***

-- Шеф, какие у вас претензии к вашей секретарше? Ведь она угадывает все ваши желания.

-- Да, но она их не исполняет...

***

Шеф отчитывает новую секретаршу:

-- Почему вы не снимаете трубку, когда звонит телефон? Это же ваша прямая обязанность!

-- Может, я что-то недопонимаю, -- парирует секретарша, -- но с какой стати поднимать трубку должна именно я? Звонят-то вам.

***

-- Кто вам сказал, -- орет шеф на секретаршу, -- что если я пару раз поцеловал вас и похлопал по заднице, это дает вам право манкировать служебными обязанностями и бить баклуши на работе?

-- Мой адвокат, сэр, -- улыбается секретарша.

***

Секретарша спрашивает у шефа:

-- Дорогой, а почему твоя жена так подозрительно на меня смотрит?

-- Потому что сама когда-то была моей секретаршей!

***

Начальник -- секретарше:

-- Вы уволены!

-- Почему, шеф? Я вас уважаю и люблю.

-- Во время уважения вы мне кое-что подарили, чем я успел поделиться с женой!

***

В банк врываются вооруженные грабители.

-- Руки вверх! Все легли на пол! Не двигаться!

Все служащие улеглись на пол. Старший кассир шепчет секретарше:

-- Прими приличную позу. Это же ограбление, а не вечеринка у нашего босса...

***

-- Я тебя умоляю, -- говорит жена мужу, -- перестань красить усы.

-- А что? Неужели это заметно?

-- На тебе -- нет, но на шее твоей секретарши -- да!

***

Директор говорит своему заму, при этом яростно скребясь в паху:

-- Надо уволить секретаршу!!!

Зам (то же самое):

-- Давно пора уволить!!!

***

Три секретарши в кафе обсуждают своего негодяя-босса.

-- Я вылила пузырек чернил в ящик его письменного стола.

-- А я нашла у него в столе презерватив и проколола его иглой.

Третья падает в обморок.

***

-- Вы имеете домработницу?

-- Нет, она приходит только убираться.

Сексопатологи

***

Приходит супружеская пара к врачу, мол, нет оргазма. Врач спрашивает:

-- Как трахаетесь-то?

-- Ну, ложимся на левый бок, и вперед.

-- На правом боку попробуйте!

-- Пробовали, на правом боку телевизор не видно!

***

Мужик приходит к врачу и говорит:

-- Доктор, что-то у меня в последнее время проблемы с женой в этом деле.

-- Ну, вы же молодой совсем! Мы вас вылечим и еще вместе походим по местным девицам!

-- Да по девицам я хоть сейчас доктор! Вы сделайте так, чтоб у меня с женой получалось!

***

У доктора парень с девушкой. Парень говорит, что от сношения ни у него, ни у его подруги нет никаких ощущений. После долгих безрезультатных расспросов доктор предлагает им заняться этим прямо у него. Попробовали несколько поз, но молодые стоят на своем: ничего, мол, не ощущаем. Доктор звонит коллеге в другую больницу, рассказывает про этот случай.

-- Да гони ты их в шею!!! -- отвечает ему коллега, -- Они у меня семь раз были, это студенты, им просто этим заниматься негде!

***

Пpиходит мужик к сексопатологу и говоpит:

-- Доктоp знаете у меня сеpьёзная сексуальная пpоблема возникла.

-- Какая?

-- Вчеpа откpываю кошелёк, а там х*й !

***

К доктору заходит мужчина и жалуется на отсутствие эрекции. Доктор осматривает его органы, после чего мажет йодом одно яйцо, пишет записку и отправляет его в другой кабинет. В другом кабинете доктор осматривает мужчину, читает записку, что-то в нее дописывает, мажет второе яйцо зеленкой и отправляет пациента обратно. По дороге тот заглядывает в записку и читает: «Христос воскрес, Виктор Иванович! Воистину воскрес, Алексей Петрович!»

***

Пациент жалуется на снижение потенции. Врач спрашивает:

-- Вы давно знакомы со своей женой?

-- С детства. Помню, когда я качал ее на руках, она так любила шлепать меня по лысине.

***

-- Доктор, кажется, я становлюсь импотентом!

-- Когда вы это заметили?

-- Вчера после обеда, дважды ночью и сегодня с утра!

***

Мужик приперся к сексопатологу за помощью:

-- Послушайте! У меня одна проблема, я не могу женщину удовлетворить.

-- Ну, расскажите поподробнее, с чего вы начинаете?

-- Сначала я девушку укладываю на кровать.

-- Правильно.

-- Затем я снимаю с нее одежду и начинаю целовать.

-- Правильно делаете.

-- После ввожу в нее полсантиметра, потом еще полсантиметра.

-- Так в чем проблема-то?

-- Ну и, наконец, оставшиеся полсантиметра.

***

На приеме у доктора мужчина. Жалуется на то же самое. Доктор говорит, что в этом деле нужно разнообразие. Предлагает отправиться домой и, зайдя в дом, сразу поставить жену в позу речного жителя. Через неделю звонок того мужчины.

-- Получили удовольствие? -- спрашивает доктор.

-- Нет, -- отвечает ему мужчина, -- зато компания, с которой моя жена играла в бридж, неплохо повеселилась.

***

Супружеская пара на приеме у врача. Жена:

-- Доктор! Помогите! У нас с мужем ничего не получается!

-- А вы не пробовали надевать соблазнительное прозрачное белье, ласкать себя перед партнером, вставать в вызывающие позы?

Муж:

-- Пробовал, не помогает.

***

-- Доктор, что со мной? У меня член не болит, а красный!

-- Так он же у вас в губной помаде!

-- Ах эти женщины. Ну прямо как дети, что в руки не дашь, они все в рот тянут.

***

-- Доктор, помогите! Мне кажется я лесбиянка!

-- Это как же так?

-- Да вот, с мужиками живу, а на баб тянет!

***

-- Доктор! У нас каждый год кто-то родится и родится.

-- Знаете ли, когда идет дождь -- надо галоши одевать!

***

-- Доктор, вы знаете, я совсем ослабел...

-- А в чем это выражается?

-- Член двумя руками от пупка отогнуть могу...

***

Пациентка жалуется врачу:

-- Доктор, мой муж когда кончает очень сильно кричит.

-- Ну и что, многие женщины находят, что это действует возбуждающе.

-- Я тоже... но это меня будит,

***

Приходит мужик к врачу и говорит:

-- Доктор, у меня проблема, ну не стоит, в общем.

-- Ну, есть у меня советское лекарство, попейте недельку.

Через неделю:

-- Не помогает, доктор.

-- Да, тяжелый случай... Вот есть у меня импортное лекарство, должно помочь, помажьте недельку.

Еще через неделю:

-- Доктор, и это не помогает.

-- Совсем хреново... В общем, есть у меня еще одно последнее средство, -- лезет в шкафчик и достает авиационный керосин, -- вот макайте каждый день, но только чуть-чуть.

-- И что, доктор, поможет?

-- Батенька, самолеты подымает!

***

-- Доктор, у меня член посинел.

-- Идите, помойте.

Помыл -- нормальный. Через два дня опять приходит с тем же.

-- А вы кем работаете?

-- Директором...

-- Ну так скажите секретарше, чтоб копиркой не подтиралась...

***

-- Доктор вы знаете, по моему у меня проблема с фаллосом.

-- А с чего вы взяли?

-- Утром просыпаюсь, а он у меня стоит!

***

-- Вы знаете доктор, когда я был молодым, я не мог член свой вообще согнуть, когда стал старше мог его согнуть только чуть-чуть, а теперь я его гну как хочу... Наверное, я становлюсь все сильнее?!

***

Врач говорит мужу пациентки:

-- Если вы не будете спать с ней хотя бы раз в неделю, она умрёт.

Муж заходит в палату к жене.

-- Ну что сказал врач? -- спрашивает она.

-- Что, что? Умрёшь ты.

***

-- Вы знаете, доктор, мой муж импотент.

-- А чем он питается?

-- Да в основном картошкой.

-- Знаете, милочка, от крахмала только воротнички стоят.

***

В больнице:

-- Доктор, обследуйте пожалуйста моего друга.

-- А что случилось?

-- Когда он занимается со мной любовью, так громко кричит.

-- И это вам мешает?

-- Да! От его крика я просыпаюсь.

***

Приходит женщина к врачу-сексопатологу:

-- Доктор посоветуйте что мне делать. Мне все кажется что у меня лошадиная жопа.

Доктор посмотрел на женщину и выписывает рецепт.

-- А какое это лекарство?

-- А это и не лекарство вовсе, это разрешение срать на улице.

***

Женщина приходит к врачу:

-- Доктор, муж меня не удовлетворяет.

-- Заведите себе любовника.

-- У меня их два, но они тоже не удовлетворяют.

-- Да, странная вы женщина.

Женщина со слезами на глазах:

-- Так дайте мне справку, что я странная женщина, а то муж говорит, что я проститутка.

***

-- Мой муж потерял прежнюю сексуальную энергию!

-- А сколько ему лет?

-- Семьдесят пять.

-- Ну, в таком возрасте от него нельзя требовать многого. А когда вы это заметили впервые?

-- Впервые прошедшей ночью... ну и сегодня утром опять.

***

-- Доктор, у меня что-то случилось с членом. Все женщины при половом акте со мной кричат. И что

удивительно, кричат все абсолютно одинаково.

-- И как же они обычно кричат?

-- «Помогите! Насилуют!..»

***

Приходит мужик к сексопатологу.

-- Скажите, а вот если эрекция, но без эякуляции?

-- Ну, это, в принципе, нормально...

-- А если вот эякуляция, но без эрекции?

-- А вот это странно как-то.

-- А, к примеру, и эрекция, и эякуляция?

-- Это хорошо.

-- А вот когда ни эрекции, ни эякуляции...

-- Молодой человек, вы, собственно, зачем сюда пришли?

-- Да я так, слова просто красивые -- эрекция, эякуляция...

***

Приходит мужик к врачу и говорит:

-- Вот, посмотрите: член у меня посинел. С чего бы это?

-- А с женой вы часто сексом занимаетесь?

-- Да нет... Раз 5 в день...

-- А любовница есть?

-- Две... С каждой раз по 5 в день...

-- ?!! Может, у вас еще, какие половые контакты есть?!

-- Есть... Рядом общежитие женское. Там 5 девушек в одной комнате я их всех разложу -- и по кругу их, ромашкой...

Доктор (удивленно, заикаясь):

-- Так все это от того, от ромашки...

-- Фу! Я боялся, что от онанизма!

***

Приходит мужик к врачу и говорит:

-- Доктор, у меня стоит!

-- Ну-ну, хорошо.

-- Что хорошо? Уже вторую неделю стоит!

-- Это же хорошо. Ну, приходите тогда ко мне на прием через неделю.

Прошло время. Приходит опять мужик к врачу и говорит:

-- Доктор! У меня упал!

-- Вот видите, а вы боялись...

-- Да нет же, в унитаз упал!

***

Жена у сексопатолога:

-- Доктор, посоветуйте, что мне делать, муж совсем измучил. Приходит домой, съедает борща -- и сразу в койку. И откуда только силы берутся?

-- Пусть устроится еще на одну работу, скажите, что вам не хватает денег.

Так и сделала. Муж пришел после второй работы поздно вечером очень усталый.

-- Ну что, борща? -- спрашивает жена.

-- Какого борща -- устал, как собака. В койку!

***

Мужик, имеющий проблему с потенцией, дабы не светиться у сексопатолога, зашел к другу, который работал ветврачом. Ну, друг ему и говорит:

-- Вот, есть конский возбудитель, возьми, попробуй.

Ну, мужик взял и пошел домой, дома оставил бутылку на кухне и пошел заниматься своими делами. Через некоторое время жена из кухни его зовет:

-- Слушай, Вась, а что у тебя в бутылке было?

-- Ну, -- говорит, -- возбудитель, а что?

-- Да вот, по ошибке на сковородку плеснула, теперь макароны стоя жарятся!

***

Приходит к сексопатологу пара.

-- Доктор, помогите, у нас не получается интимная жизнь.

-- Вы понимаете, у меня же закончился прием. Приходите завтра.

Через 2 минуты приходит другая пара.

-- Доктор, помогите, у нас не получается интимная жизнь.

-- Вы знаете, только что от меня вышла одна пара. У них такие же проблемы. Догоните их и попробуйте поменяться.

На следующее утро.

-- Боже, какая ночь была! Я люблю тебя!

-- И я люблю тебя! А интересно, чем сейчас занимаются наши девочки?

***

Молодая пара приходит к сексопатологу. Муж жалуется, что вот, недавно поженились, а что делать с женой, он не знает. Доктор подводит пациентку к кушетке, предлагает ей лечь, раздевается и выполняет обязанности мужа.

-- Теперь вы понимаете, что вы должны делать с женой? -- спрашивает врач мужа.

-- Конечно, доктор! Но если вы иногда будете заняты, к кому мне вести ее тогда?

***

-- Доктор, -- громко сказала дама, вваливаясь в его кабинет, -- скажите мне честно, что со мной происходит, мужчины все меньше и меньше обращают на меня внимания!

Он оглядел ее с ног до головы.

-- Мадам, -- сказал он наконец, -- вам следует сделать три вещи: во-первых -- сбросить около 20 килограммов; во-вторых -- уменьшить раз в десять румян и помады, что сделает вас намного привлекательнее, и, в-третьих, я не врач, а художник, кабинет врача -- этажом выше.

***

Приходит женщина к врачу и заявляет: «Я во время занятий любовью никакого кайфа не ловлю», ну врач ей:

-- Давайте попробуем.

Попробовали...

-- Опять ничего не чувствую.

-- Ну я тогда позову коллегу...

Позвали коллегу из соседней комнаты, он также попробовал...

-- Опять ничего не чувствую.

Позвали еще одного консультанта, потом еще одного, потом....

-- Да, тяжелый случай, вам надо бы обратиться к врачам.

-- А вы кто?!?!?!

-- А мы бригада маляров...

***

Пациент на приеме у сексопатолога жалуется на свою жизнь:

-- Доктор, помогите! Хоть с женой разводись! Все время рожает двойню или тройню. В семье уже 12 детей! Что мне делать?

-- А вы пользуетесь противозачаточными средствами?

-- Нет, а что это такое?

-- Советую воспользоваться. Можете их приобрести в любой аптеке.

Через неделю в кабинет врача врывается сияющий пациент:

-- Доктор, спасибо! Ну, дорогой! Ну, помог! Как вы советовали, принимал три раза в день презервативы. Потом стал мочиться пузырями, все дети со смеху подохли.

***

У доктора на приеме мужчина. Жалуется на отсутствие кайфа от сношения с женой. Доктор предложил изменить позу, но оказалось, что практически все пробовалось:

-- А так пробовали? А сяк пробовали?

Когда запас иссяк, доктор подошел к окну, задумался и увидел, как на углу улицы Жучку Бобик пялит. Подзывает пациента и, показывая на собак, предлагает ему их способ. Мужчина уходит. Через неделю с цветами и подарками он входит к доктору и радостно сообщает, что все прекрасно. Доктор спрашивает:

-- Сразу получилось?

-- Ну, -- отвечает тот, -- сперва людей стеснялись, но потом привыкли.

***

К врачу приходит мужчина.

-- Доктор, что со мной? По утрам -- головокружение, в сон клонит, на солененькое тянет...

-- Так, давайте посмотрим. Батенька, да вы беременны. Как это вас угораздило?

-- А все, доктор, началось с мытья посуды.

***

Пациент приходит к доктору:

-- Доктор, у меня две проблемы.

-- Ну, давайте по порядку.

-- Первая -- я по десять раз в день имею жену, двадцать раз -- любовницу, и никак не могу успокоиться...

-- Да... Это действительно серьезно... А вторая?

-- Знаете, доктор, я очень большой обманщик...

***

Старенький академик приходит к врачу

-- Вы понимаете, у меня в личной жизни появились проблемы...

-- Ну, это же естественно в вашем возрасте! А какие конкретно проблемы?

-- Понимаете, моя жена никак не может забеременеть...

-- Что я вам могу посоветовать? Попробуйте завести себе молодого секретаря.

Через некоторое время врач встречает академика на улице:

-- Ну как наши дела? Как ваша жена?

-- Спасибо, все хорошо, забеременела...

-- А как молодой секретарь?

-- Тоже хорошо, тоже забеременела...

***

Пациент врачу:

-- Доктор, у меня вредная привычка. Я занимаюсь онанизмом. Хотел бы избавиться.

-- И как это происходит?

-- Да понимаете, доктор, у меня дома на стене висит портрет хорошенькой женщины. Так вот, глядя на нее, я и занимаюсь этим нехорошим делом.

-- Чтобы дать вам какие-либо рекомендации, я должен побывать на месте.

Приходит к нему:

-- Э, батенька мой, да вы не только онанист, вы еще и гомосексуалист. Это же Ломоносов!

***

-- Доктор, вот уже пять лет, как я не сплю с женой.

-- А сколько вам лет?

-- 65.

-- Это возраст, батенька, возраст.

-- А вот соседу 75, он говорит, что ежедневно...

-- Ну, и вы говорите.

***

На приеме у врача:

-- Послушайте, доктор, мне уже 80 лет, а я все еще бегаю за девочками!

-- Так это ж здорово!

-- Да, вот только не помню -- зачем...

Семья

***

Суд. Судья спрашивает свидетельницу:

-- Замужем?

Та вздыхает. Судья диктует секретарю: «Запишите -- не замужем».

Спрашивает свидетеля:

-- Женаты?

Тот вздыхает. Диктует секретарю: «Запишите -- женат».

***

-- Вы не знаете, что это за страшилище?

-- Это моя жена.

-- О, простите, я сделал глупость!

-- Нет, это я сделал глупость.

***

Встречаются два друга:

-- Сколько лет, сколько зим! Как дела?

-- Отлично! Женился. Вот и фото есть при себе. Ну как?

-- Бывает и хуже...

-- Что!?

-- Ой, извини,. хуже не бывает!

***

-- Говорят, ты женился на очень умной и красивой женщине!

-- Кто тебе это сказал?

-- Твоя жена.

***

Жена говорит мужу:

-- Так все надоело, хочется чего-то новенького, непривычного ...

-- Ладно, тогда заштопай мне носки.

***

-- Что у тебя нового?

-- Жена сгорела во время пожара.

-- И нельзя было спасти?

-- Она так сладко спала...

***

-- В нашей семье все делается так, как хочет жена, -- говорит мужчина приятелю.

-- Да что же ты, не можешь стукнуть кулаком по столу?!

-- Почему не могу? Ты думаешь, отчего у меня этот синяк под глазом?

***

-- Дорогая, ты меня любишь?

-- Да.

-- А ты будешь плакать, если я умру?

-- Да.

-- Покажи, как ты будешь плакать.

-- Сначала умри.

***

-- Я была дурой, выйдя за тебя замуж!

-- Да, но я был тогда так увлечен тобой, что этого и не заметил.

***

Жену судят за избиение мужа.

-- За что вы его избили? -- спрашивает судья.

-- Дело было так. Он вызывает меня с работы домой, заводит в спальню, раздевает догола, валит на постель, а потом говорит: «С первым апреля, дорогая!»

***

Регистратор спрашивает у женщины.

-- Незамужняя?

-- Да. Дважды.

***

Жена говорит мужу:

-- Я сбегаю к соседке на минутку, а ты помешивай кашу каждые полчаса.

***

Попавший в катастрофу, через несколько дней приходит в сознание и спрашивает у своей жены, сидящей у изголовья его кровати:

-- Что, я уже в раю?

-- Нет, дорогой, я же здесь.

***

Одному мексиканцу потребовалось позвонить в соседний город. Услышав, что это будет стоить десять тысяч песо, он спрашивает:

-- А нет ли у вас специального тарифа для тех, кто слушает? Я хотел бы позвонить жене.

***

-- Деньги -- это зло, -- говорит муж. -- Я не хочу зла, поэтому не приношу домой денег.

***

-- Джонни, почему ты носишь ботинки на три размера меньше, чем нужно?

-- Видишь ли, моя жена некрасивая, неаккуратная, к тому же плохо готовит, сын учится безобразно, теща ворчит беспрестанно. Единственная радость у меня в жизни, когда вечером я снимаю ботинки.

***

-- Ну чтобы вы, мужчины, делали без нас женщин! -- кричит в ссоре жена мужу.

-- Балдели бы, да и только!

***

-- Я не могу понять, почему разрешается иметь только одну жену?

-- Когда женитесь, поймете, что закон защищает людей, которые не в состоянии защитить себя.

***

Жена и муж в ссоре, обмениваются записками: «Разбуди меня в 730», -- пишет муж. На следующий день просыпается в 900 и замечает записку: «Вставай, уже без двадцати восемь».

***

-- До регистрации брака мой муж был чудесный человеком.

-- А, может быть, его в загсе подменили?

***

-- Мадам, у вас было уже три мужа, и они все либо сошли с ума, либо отправились на тот свет!

-- Да! Мне нужен нормальный и надежный мужчина!

***

-- Говорят, что ты научил играть в покер свою жену?

-- И не жалею об этом. Например, позавчера я выиграл у нее половину своей зарплаты.

***

-- С какой стороны от дамы должен идти джентльмен?

-- С той, где находятся витрины.

***

Соседи удивляются, глядя на очень полных супругов:

-- Как они нашли друг друга?

-- В телефонной будке. Он пытался выйти из нее, а она -- войти...

***

Одна жена советует другой:

-- Не переживай, что твой муж волочится за каждой юбкой. Мой пес гоняется за каждой автомашиной, но если он ее догоняет, то все равно не знает, что с ней делать!

***

-- Как тебе нравится моя новая шляпа, дорогой?

-- Замечательно! Совсем не видно твоего лица.

***

-- Твоя жена много болтает?

-- Когда мы были в отпуске, у нее даже язык загорел!

***

-- Какое живое существо изменяет свой вес в течение дня от 300 кг до 100 грамм?

Ответ: муж. С утра его жена будит: -- Вставай, бегемот!

Днем, швыряя на стол тарелку с супом: -- Жри, собака!

Вечером, ложась в постель: -- Иди ко мне, мышонок!

***

-- Дорогая, мне приснилось, что мы с тобой оказались в незнакомом городе, и я тебя потерял. Я так переживал.

-- Ну и ты меня нашел?

-- А с чего ты взяла, что я тебя искал?

***

-- Алло! Это милиция?

-- Нет, это квартира. Но я могу позвать к телефону жену.

***

Приятели беседуют:

-- У меня сегодня получилась оговорка прямо по Фрейду...

-- Это как?

-- Да вот когда подсознание влияет на язык и произносишь не то, что хотел, но гораздо вернее...

-- А именно?

-- Да вот хотел утром жене сказать «сделай мне бутерброд с сыром и маслом», а сказал «из-за тебя, сука, вся жизнь поломалась»...

***

-- Кто это прислал тебе такое длинное письмо? -- удивляется муж.

-- Мария.

-- И что она пишет?

-- Что расскажет обо всем при встрече, когда вернется.

***

Муж:

-- Дорогая, хочешь, я достану тебе звезду с неба?

-- Никаких звезд! Сегодня ты сидишь дома!

***

-- У твоей жены хорошие зубы?

-- Не знаю, до сих пор она только царапалась.

***

-- Я слышала, что ты второй раз вышла замуж.

-- Так и есть. Но меня волнует, что он гораздо моложе меня.

-- Не переживай. Под влиянием твоего характера он быстро постареет.

***

Муж приходит с работы домой, а жена ему говорит:

-- Не раздевайся! Иди, набей морду соседу!

У мужа мгновенно налились кровью глаза. Выскакивает на лестничную площадку и звонит в дверь. Жена слышит громкие звуки мордобоя и нецензурной брани... Через несколько минут муж возвращается и, запыхавшись, спрашивает:

-- Ну, и за что я его избил?

-- За что, за что... Сижу целыми днями дома одна -- скукотища!

***

-- Дорогая, -- говорит больной муж жене. -- Зачем ты положила мне под ноги две грелки?

-- Потому что одна протекает.

***

-- Почему твой муж часто уходит по вечерам из дому? -- спрашивает подруга.

-- Бедняжка, он не любит сидеть дома один.

***

-- Так у вас, мадам, двое детей?

-- Да. А потом муж купил телевизор.

***

Жена шлет мужу телеграмму из санатория: «Деньги вышли -- вышли деньги».

***

Жена:

-- Ах, как я сглупила! У меня была толпа обожателей, и я им всем отказала!

-- Жаль, что меня в этой толпе не было...

***

Жена вернулась с работы , села на диван, поджав ноги, и, глядя, как муж моет полы, сказала:

-- Ты знаешь, директор снова сказал, что ради меня он готов бросить семью. Но он, конечно, шутит.

-- А может быть нет? -- с надеждой спрашивает муж.

***

-- Дорогой, доктор порекомендовал поехать нам отдохнуть на Багамы или на Канары. Куда мы поедем?

-- К другому доктору!

***

-- Мы с мужем никогда не ссоримся из-за денег. Такая мелочь, которую он приносит, не заслуживает того, чтобы ругаться.

***

Разговаривают две подруги.

-- Каким образом вы познакомились с мужем?

-- Это было романтично. Однажды я упала в воду. И уже начала тонуть, вдруг какой-то молодой мужчина бросился ко мне и стал тонуть рядом. А когда нас откачали, мы поженились.

***

-- Ты знаешь, какой комплимент отвалила мне сегодня жена?

-- Какой же? -- заинтересовался друг.

-- Она сказала, что как муж я просто идеален -- всегда остаюсь дома, когда она куда-нибудь уходит, и не ворчу, когда она заявляется иногда даже к утру.

-- А где же она бывает?

-- Как идеальный муж я и об этом не спрашиваю.

***

-- Почему вы не женитесь? -- спрашивает женщина мужчину-соседа.

-- Боюсь. Столкнулся как-то с женщиной на улице, она меня оскорбила, изувечила лицо, а потом лукаво как-то сказала: «Извините, я думала, что вы мой муж».

***

После длительной командировки муж возвращается домой. Жена ему говорит:

-- Милый! Ты хотя бы поцеловал меня!

-- Но, дорогая! -- отвечает он. -- После шести лет супружества -- и такие оргии!

***

-- А мой сосед женку свою постоянно называет «ласточка моя», ласково так..

-- Что она у него, такая маленькая?

-- Да не, она у него залетает постоянно..

***

Жена купила мужу ко дню рождения галстук.

-- Ну как, дорогой, тебе понравилось? Как ты думаешь, что к нему лучше всего подойдет?

Муж взглянул на чудовищную расцветку галстука и сказал:

-- Длинная борода!

***

Мужчина обращается к продавщице:

-- Отложите, пожалуйста, эти тапочки, я хочу подарить их жене.

-- Вы наверное, хотите сделать сюрприз?

-- О, да! Она ведь надеется на итальянские туфли.

***

-- Мне нужен такой человек, который выполнял бы все трудные работы по дому, ходил по моим поручениям, никогда не возражал и был всегда готов мне услужить, -- пояснила хозяйка молодому человеку, который пришел наниматься в услужение.

-- Тогда, мадам, вам нужен муж, а не слуга, -- последовал ответ.

***

Муж с женой приходят в магазин. Муж:

-- Покажите, пожалуйста: вон тот голубой галстук.

-- Нет, не покупай голубой, их у тебя и так десяток, -- вмешивается жена.

-- Тогда покажите мне красный.

-- Нет, только не красный, это слишком вульгарно!

-- Хорошо, дайте мне тогда зеленый.

-- Да ты что, сошел с ума, зеленый приносит несчастье, -- снова вмешивается жена.

Муж достает пистолет и стреляет в жену, после чего оборачивается к продавщице:

-- Дайте мне теперь черный, пожалуйста.

***

В первый день он рассказывал ей о своей жене. О том, что не может с нею жить, потому что она его не понимает. На другой день она рассказала ему о своем муже. О том, что не может с ним жить, потому что он ее не понимает. На третий день ее муж встретился с его женой. Они поняли друг друга.

***

Жена звонит мужу на работу:

-- Приезжай скорей, твои дети моих бьют, скоро до наших доберутся.

***

Вечером муж возвращается домой с пакетом под мышкой.

-- Сегодня я принес подарок для моего самого любимого существа на свете, угадай, что это?

-- Бутылка виски, -- не задумываясь, отвечает жена.

***

Муж и жена обсуждают свой бюджет. Все до последнего цента уходит на жизнь, а им хотелось бы немного откладывать. Жена рассуждает вслух:

-- Может, нам следует одалживать немного денег каждый месяц и их откладывать?

***

-- Профессор, правда, что вы бьете свою жену?

-- Неправда. Я не профессор.

***

-- Ты помнишь нашего однокашника Неда Баркера? Он дважды женился и оба раза неудачно.

-- Как так?

-- Первая жена сбежала от него с другим мужчиной, а вторая -- нет.

***

Жена -- мужу:

-- Не понимаю, как можно проводить все воскресенье в пивном баре?

-- «Не понимаю», «не понимаю»... Зачем же говорить о вещах, которых ты совсем не понимаешь?

***

Муж возвращается домой под утро.

-- Где ты был? -- грозно спрашивает жена.

-- Видишь ли, дорогая, -- оправдывается муж, -- ты все время твердишь, куда бы я ходил, если бы не было пивной... Так вот оттуда я и иду.

***

На пятом году совместной жизни у супругов сломался телевизор.

-- К черту! -- сказал муж, включил свет и взял в руки книгу.

-- Вот тебе и раз! -- удивленно воскликнула жена. -- Ты умеешь читать?!

***

-- Если бы не усы, то вы были бы похожи на мою жену.

-- Простите, но у меня нет усов.

-- А у нее есть.

***

Разговаривают две подружки:

-- Мария, как твой муж?

-- Как пил, так и пьет, как бил, так и бьет.

-- Ну, слава богу, лишь бы не болел.

***

-- Ты с ума сошла? Зачем ты берешь черное платье на море?!

-- Надо всегда все учитывать. Мой муж не умеет плавать...

***

-- Прихожу я как-то домой поздно ночью. Темно везде, тихо, а на лестничной площадке, возле нашей двери, комнатные тапочки стоят. Смотрю я на них и думаю: «Значит вот как ты, наше имущество поделила...»

***

-- Милый, какой же ты эгоист! Ведь знаешь, что у меня больное сердце, а притворяешься, что умер от удара скалкой.

***

Одна подруга доверительно рассказывает второй:

-- Мой муж последние две недели здорово мне помогает: ухаживает за детьми, готовит еду, ходит по магазинам, убирает в квартире, стирает -- в общем, делает все.

-- Ну, знаешь ли, дорогая, тебе просто повезло. Как же ты этого добилась?

-- Видишь ли, он прочитал в журнале статью, что, если хозяйка не очень устает, она активнее ведет себя в сексуальной жизни.

-- Ну и как, это помогло?

-- Честно говоря, не знаю. К концу дня он еле добирается до кровати.

***

Муж среди ночи кричит и просыпается. Жена спрашивает:

-- Ваня, что с тобой?

-- Да, знаешь, приснилось, что я тебе вместо получки заначку отдал.

***

Объяснение в любви по телефону:

-- Дорогая! Я не могу больше без тебя жить! Я готов оберегать тебя от всех невзгод жизни... если ты уйдешь от меня, я обойду в поисках тебя весь земной шар... Я пересеку моря, джунгли и пустыни...

И жаркий ответ собеседницы:

-- О, любовь моя! Приезжай сейчас же! Я жду! Я начала уже раздеваться!

-- Гм... Только не сегодня, -- забормотал он. -- На улице дождь...

***

Спорят три мужика: у чьей жены зад больше.

-- У моей вот такой!

-- У моей еще больше, вот такой!

-- А у моей такие голубые глазки! -- говорит третий.

-- При чем тут глазки?

-- А остальное -- все зад!

***

Пришел муж домой в стельку пьяный. Жена выговаривает:

-- Ах ты, сволочь, как ты посмел в таком виде явиться?

-- Я хозяин, в каком виде хочу, в таком и являюсь!

Жена бьет его сковородкой по голове, муж падает под стол и там лежит. Приходит соседка занять соли. Видит валяющегося под столом мужа, интересуется:

-- А чего это у тебя муж под столом лежит?

-- Так хозяин. Где хочет, там и лежит.

***

-- Моя жена, -- жалуется отдыхающий, -- пользуется таким количеством масла для загара, что каждый раз все мои попытки заняться с ней любовью заканчиваются одинаково: я соскальзываю.

***

-- Ну, тебе можно посочувствовать! Уже месяц ты женат, а до сих пор сам стираешь свои сорочки!

-- Ты что, ослеп? Это же блузка моей жены!

***

Телевизионная игра «Любовь с первого взгляда». Молодого человека спрашивают:

-- Какую девушку вы выбираете?

-- А с женой можно посоветоваться?

***

Муж и жена попали к людоедам. Пока те плясали вокруг них ритуальный танец, муж прошептал:

-- Грета, у меня складывается впечатление, что они собираются нас съесть.

-- Генрих, ты, как всегда, думаешь о еде.

***

-- Мне все кажется, что ты меня не любишь, -- жалуется жена мужу. -- Раньше бывало, ты все вечера держал мои руки в своих, а теперь...

-- Но, дорогая, с тех пор, как мы продали пианино, в этом нет необходимости...

***

Раздосадованная жена выговаривает мужу:

-- Ну что ты за человек! Не мог просто сказать, что мы женаты двадцать четыре года. Тебе обязательно нужно напыщенно воскликнуть: «Мы женаты почти четверть века!»

***

-- Я отдала тебе лучшие годы моей жизни! -- орет жена мужу.

-- Не пугай меня, неужели меня еще ждут худшие?

***

Жена:

-- Тебе понравился сегодняшний обед?

-- Ты опять ищешь повод для скандала?

***

Жена приезжает из отпуска и с порога кричит:

-- Ты зачем завалил квартиру пустыми бутылками?

-- Не помню, вроде бы ни одной пустой не покупал.

***

Муж (смотрит по телевизору парное выступление фигуристов)

-- С такой фигуристкой и я бы проделал произвольную программу.

Жена (расправляет постель)

-- Сейчас посмотрим, как ты выполнишь обязательную.

***

-- Уйду я от мужа. С тех пор, как он стал депутатом, он только и делает, что стоит у кровати и рассказывает мне, как будет хорошо.

***

Командировочный хочет купить жене в подарок лифчик. Продавец хочет узнать размер:

-- Ну хоть бы по форме, что это: персик, яблочко, маленькая дынька?

-- Уши спаниеля...

***

-- Твоя жена такая же очаровательная, как и раньше? -- спрашивает один мужик другого.

-- Да, только теперь это занимает у нее на два часа больше.

***

-- У меня горе, -- говорит одна подруга другой. -- Мой муж, зевая, опять вывихнул челюсть.

-- Что же ты на этот раз ему рассказывала?

***

Жена принесла домой бутылку водки, поставила ее в бар и говорит:

-- Пусть постоит. Может быть, к нам кто-то придет, а может и мы к кому пойдем.

Ночью жена прильнула к мужу, а он ей:

-- Пусть постоит. Может я куда пойду, а может и ко мне кто придет.

***

В пивной беседуют банковские служащие.

-- Я понимаю, почему вор взял из сейфа деньги и драгоценности. Но я не понимаю, зачем он увез и жену директора.

-- Зачем? -- отвечает другой. -- Да чтоб директор его не искал.

***

-- Почему вы всегда ссоритесь с женой на улице?

-- Потому, что дома моя жена жаждет покоя.

***

Смотрит муж на свою жену и говорит:

-- Была бы ты чужой -- цены бы тебе не было!

***

-- Ты разрешаешь своей жене курить?!

-- Должна же она когда-нибудь помолчать!

***

Женщина жалуется подруге:

-- Последние пять лет мой муж на меня почти не смотрит! Если со мной что-нибудь случится, он даже не сможет опознать тело!

***

Жена купила несколько лотерейных билетов.

-- Если я выиграю, -- сказала она мужу, -- то куплю себе новое пальто с воротником из норки!

-- А если не выиграешь? -- съехидничал муж.

-- Тогда ты мне его купишь!

***

-- Я уже год не разговариваю со своей женой.

-- Из-за чего?

-- Не хочу ее перебивать.

***

-- Знаешь новость? Иван в больнице.

-- Как в больнице? Да я его вчера видела. Он танцевал с одной блондинкой.

-- Вот-вот. И жена его тоже видела.

***

Муж недовольным тоном жене:

-- Почему брюки поглажены наполовину?

-- А сколько тебя просить удлинить провод у утюга...

***

Зима. Мужчина сидит в туалете. Раздается его раздраженный крик:

-- Вот дура! Заставила две пары кальсон надеть!

***

Друг спрашивает:

-- Почему ты не носишь обручальное кольцо?

-- За глотку душит!

***

-- Тебе нравится мое новое платье? -- в пятый раз за вечер спрашивает жена.

Наконец, муж не выдержал и сказал:

-- Давай снимем этот вопрос.

***

-- За десять лет супружеской жизни мы лишь раз вышли с мужем из дома вдвоем.

-- В театр?

-- Нет, у нас дома был пожар.

***

Жена играет на скрипке. Муж:

-- Ну, ладно, прекрати! Куплю тебе новое платье!

***

Измученная кухней, детьми и заботами жена жалобно говорит крепко обнимающему и горячо целующему ее мужу, который только что пришел с работы:

-- Ну почему ты не приходишь домой таким же усталым и замученным, как другие мужья?

***

-- Дорогая! -- кричит муж, врываясь в комнату. -- Мы получили главный выигрыш в лотерее! Мы теперь богаты!

-- А откуда ты взял деньги на билет? -- подозрительно спрашивает жена...

***

Приехала проводница домой. Весь день стирала, убиралась, варила... И конечно, устала. Вечером легла спать. Муж к ней с нетерпением:

-- Ну давай...

Она засыпая:

-- Подожди, подожди. Сейчас тронется поезд, тогда...

***

Мужик, попав в рай, первым делом встретил свою ранее умершую жену и тут же спросил ангела:

-- А парашюты здесь есть?

***

Встречаются двое. Один, с огромным синяком, тянет большущий чемодан. Показывая на синяк, говорит товарищу:

-- Это моя баба меня так шарахнула.

-- Да если бы моя жена меня пальцем тронула, не жить ей на этом свете.

-- Понятное дело. Кого, ты думаешь, я тащу в чемодане.

***

Зимой поехал мужик в лес за дровами, а жена его натопила в доме и греется с детьми на лежанке. Свекровь и говорит:

-- Сынок мой где-то мерзнет. Вон какой на дворе мороз.

-- Ничего с ним не случится! Если будет холодно, станет бегать и согреется. Не то, что мне тут на лежанке: печет, а деваться некуда!

***

Муж приходит поздно ночью домой и говорит своей жене:

-- Ты даже представить не можешь, где я сегодня был.

-- Могу, но я хотела бы услышать сначала твою версию.

***

Жена говорит мужу:

-- Сегодня я развеяла миф о мужском превосходстве. Я сама заменила прокладку в кране и при этом не выпила шесть бутылок пива, никого не обругала и не бегала три раза в магазин сантехники.

***

-- Каждый вечер, когда я прохожу мимо своего огорода и смотрю на это пугало, я вспоминаю своего покойного мужа...

***

-- Ты всегда соглашаешься со своей женой?

-- Далеко не всегда.

-- А как она к этому относится?

-- Она об этом не догадывается!

***

-- Каждый раз, когда я прошу тебя купить мне новое пальто, я всегда получаю один и тот же ответ! -- негодует жена.

-- Но ведь ты и обращаешься с одной и той же просьбой.

***

-- Женатый человек не должен играть в карты.

-- Это почему же?

-- Если он проигрывает, то жена его ругает, а если выигрывает, то забирает выигрыш себе.

***

Приходит муж с работы домой, идет сразу на кухню, открывает холодильник, сразу закрывает и как даст жене в глаз. Ну, жена в шоке, думает: «Наверное, жратвы мало, вот он и бесится. Ну ничего, завтра уйдет на работу, пойду по магазинам, накуплю всякого -- аж холодильник ломиться будет».

Так она и сделала. Приходит вечером муж и опять бежит на кухню. Открывает холодильник, закрывает и как даст жене в глаз. Жена задумалась: «И чего это он? Может, пиво надо. Завтра уйдет на работу, пойду за пивом.»

Так и сделала -- купила пива и поставила в холодильник. Приходит муж домой и опять на кухню, открывает холодильник, закрывает -- и опять жене в глаз. Ну тут жена не выдержала:

-- За что?

-- А ты когда свет в холодильнике выключать будешь?

***

Жена рассказывает приятельнице:

-- Текущие расходы мы всегда обсуждаем вместе с мужем, и обязательно после работы. Это очень помогает экономить деньги.

-- Каким образом?

-- Очень просто. Когда мы заканчиваем обсуждение, все магазины уже закрываются.

***

-- Мне совершенно нельзя пить кофе на ночь.

-- Плохо действует на сердце?

-- Нет, просто мой муж тогда не может всю ночь заснуть.

***

Приходит муж домой с работы очень злой. И решил всю злость согнать на жене. Но ни как зацепиться не может: что ни скажет -- жена все делает. Ложится муж на диван и говорит: «Включи телевизор».

Жена включила. Прошло немного времени. -- Включи свет! -- жена включила. Проходит пара минут.

-- Выключи свет! -- жена выключила. Еще проходит пара минут.

-- Включи свет! -- жена включила. Не проходит и пары секунд, как:

-- Выключи свет! -- жена выключила. Только выключила, как:

-- Включи свет! -- жена включила. И так -- раз десять. Затем муж вскакивает с дивана, подбегает к жене и как даст ей в глаз. Жена как закричит:

-- За что?

-- Ты кому, сука, сигналишь?

***

Многоженец угодил в тюрьму. Сокамерники его спрашивают:

-- Ты здесь для наказания или для отдыха?

***

Вернувшись поздно домой муж лег спать в отдельной комнате. Услышав ночью возгласы жены, поспешил к ней. Но ему лишь удалось увидеть, как в оконном проеме исчезает фигура мужчины.

-- Он меня изнасиловал! -- восклицает жена.

-- Так что же ты сразу не кричала?

-- Я думала, что это ты, до тех пор, пока он не принялся во второй раз!

***

-- Ты довольна своим мужем?

-- Да, конечно, но он такой избалованный... Всегда, когда начинает стирать пеленки, хочет, чтобы я читала ему вслух газеты!

***

Жена учит собаку стоять на задних лапах, муж пытается ей помешать:

-- Дорогая, все равно ты успеха не добьешься.

-- Будь спокоен. И ты вначале не слушался.

***

Два приятеля встречаются и рассказывают о своих женах:

-- Моя жена из своей старой юбки умудрилась сшить мне галстук!

-- Это что, вот моя ухитрилась из моего старого галстука сшить себе юбку.

***

Муж возмущается:

-- Что это за обед?! Мяса вообще почти не видно!

-- Но милый, -- оправдывается жена, -- я готовила точно по рецепту из бабушкиной кулинарной книги!

-- А что там было написано?

-- Там написано: «Возьмите мяса на десять копеек...»

***

Муж жене:

-- Ты говоришь, как идиотка!

-- Я говорю так, чтобы ты понял...

***

Муж поругался с женой. Собрав свои вещи, он сказал на прощание:

-- Иду добровольно в космонавты. Лучше столкновение с метеоритами, гибель на неведомой планете, чем вечные склоки с тобой, -- и вышел, хлопнув дверью. Однако через минуту вернулся: -- Тебе повезло! На улице дождик.

***

-- Ну как мне не ссориться с женой, если она противоречит мне на каждом шагу!

-- B чем именно?

-- Когда я возвращаюсь домой и говорю ей: «Добрый вечер», она каждый раз отвечает: «Доброе утро».

***

В гости пришел старый друг. Сидят за столом. Хозяин периодически обращается к своей жене:

-- Любимая, принеси, пожалуйста, еще чаю.

-- Золотце, будь так добра, подай сахар.

-- Солнышко, твой торт бесподобен, можно еще?

Пока жена идет за тортом, друг восхищается:

-- Я тебе завидую: ты столько времени женат, а до сих пор ее так любишь, солнышком, золотцем зовешь!

-- Да что ты! Просто я уже лет пять, как забыл ее имя!

***

После бурной ночи муж проснулся и увидел как жена смотрится в зеркало. Муж:

-- Ты чего в зеркало смотришься?

-- Да вот смотрю ребенок у нас или газы?

На следующее утро то же самое. На третье утро жена просыпается и видит мужа у зеркала. Жена:

-- А ты что в зеркало смотришься?

-- Да вот смотрю член это у меня или газовый балон.

***

Серебряная свадьба. Гость спрашивает у мужа:

-- Не понимаю, как вы столько времени смогли прожить с одной женщиной! Неужели никогда не хотелось развестись?

-- Развестись -- нет, а вот убить...!

***

Социологическая служба спрашивает проходящего мимо мужчину:

-- Скажите, уважаемый, вы за полное равенство между мужчинами и женщинами или нет?

-- Я-то да, но спросите-ка у моей жены, готова ли она это допустить.

***

-- Дорогой, в газете пишут, что вдовы становятся хорошими женами...

-- Выходит, мне надо повеситься, чтобы ты стала хорошей женой?

***

Жена, страшно раздосадованная тем, что муж отказался купить ей норковую шубку, говорит:

-- Своим отказом ты можешь довести меня до смерти. И мои похороны обойдутся тебе намного дороже!

-- Да, -- соглашается муж, -- но я потрачусь только один раз, и больше никаких расходов у меня не будет.

***

Муж обращается к жене, которая увлеченно смотрит телевизор.

-- Что там сегодня показывают?

-- Ах, снова этот вечный треугольник: муж, жена и... семейный бюджет.

***

-- Папочка, да мне 200 рублей, -- спрашивает сын.

-- А мне -- 500, -- просит дочь.

-- А мне нужно 2000, -- говорит жена.

-- Да что с вами сегодня случилось? -- удивляется отец.

-- Ты забыл? У тебя сегодня день рождения!

***

-- Я навел у себя дома полный порядок! -- хвастает Рустем перед приятелями. -- Например, обед мне подается ровно в тринадцать тридцать пять! А если опоздаю хоть на минуту, не получу ничего!

***

Жена мужу:

-- Вот видишь, какой ты! Обещал помыть посуду, а сам завалился на диван!

-- Ну, если обещал, так уж и быть, неси посуду, я вымою.

***

Беседуют два приятеля.

-- Ты помогаешь жене по дому? -- спрашивает один.

-- Нет. Я все делаю сам.

***

-- Ты разговариваешь во сне?

-- Нет. А ты?

-- Приходится. Без этого никак нельзя.

-- Но почему?

-- Это единственная возможность сказать что-то в своем доме!

***

Жена ругает мужа:

-- Ты, такой-сякой, эгоист, все для себя и в свое удовольствие, о других совсем не думаешь!!!

-- Почему не думаю?!

***

-- Ты знаешь, дорогой, дуб, под которым мы познакомились, сожгло молнией.

-- Так ему и надо!

***

Супруги ссорятся, и жена говорит мужу:

-- Поскольку ты не в состоянии заработать на кусок хлеба, я уезжаю к маме.

-- Прекрасно, дорогая!.. Скажи, а я не мог бы поехать с тобой?

***

-- Представь себе, в Америке осудили на 3 года тюрьмы мужчину, у которого было четыре жены, -- сказала супруга мужу.

-- В наказание или для отдыха? -- спросил муж.

***

Жена мужу:

-- Раньше ты был счастлив, если видел меня хоть несколько минут в день!

-- И сейчас тоже!

***

Жена стучит в дверь ванной:

-- Что ты там делаешь полчаса?

-- Чищу зубы, -- отвечает муж.

-- Так долго?

-- А как ты думала? Я только, что кончил чистить твои...

***

Муж возвращается с работы домой и застает жену обнаженной перед зеркалом.

-- Мой врач сказал, что у меня грудь, как у двадцатилетней девушки...

-- А он ничего не сказал тебе насчет твоей пятидесятилетней задницы?

-- Нет, о тебе мы с ним не говорили.

***

Муж говорит жене:

-- Тот слепой, которому ты подала монетку, не притвора, он действительно не видит.

-- Почему ты так решил?

-- Он же сказал тебе: «Спасибо, красотка!»

***

-- Ну и синяк! Ты что, стукнулся ночью о дверь?

-- Нет, это моя домашняя фея приложила волшебную палочку к моему глазу!

***

Дама, занимаясь изучением гороскопа своего мужа, вдруг вскрикивает:

-- Ну надо же, до чего здорово!

-- Что здорово? -- интересуется муж.

-- Из твоего гороскопа видно, что, если бы ты родился на два дня позже, ты был бы умным, нежным и ласковым.

***

Жена обращается в милицию, так как мужа уже три дня нет дома.

-- Какие-нибудь особые приметы у него есть?

-- Найдете, появятся...

***

Жена говорит мужу:

-- Я уже не знаю, как штопать твои носки, дырка на дырке.

-- А ты их к туфлям пришей.

***

-- Санаторная путевка для моей жены обошлась мне очень дорого, но это вполне окупилось.

-- Вылечилась?

-- Нет, домой не вернулась.

***

Мужик по пьянке получил ожог. Врачи вызвали в больницу жену и говорят:

-- Ваш муж в тяжелом состояние. Нужна пересадка кожи, спасти его можете только вы, если дадите кожу.

-- Он с меня уже три шкуры содрал! Пусть теперь своей обрастает!

***

-- Ох, как мне дорого обходится реклама...

-- Но вы же не даете никакой рекламы!

-- Я не даю, но жена читает...

***

Супруга, глядя в окно, задумчиво говорит:

-- Дождь идет.

Муж, не отрываясь от газеты, бросает ей:

-- Скажи, что меня нет дома.

***

-- Не кажется ли тебе, милый, что после свадьбы мужчины умнеют?

-- Да, дорогая, но это происходит слишком поздно.

***

-- Папа, -- спросил десятилетний парнишка своего отца, -- как начинаются войны?

-- Вот как, сын мой, -- начал отец. -- Предположим, Англия поссорилась с Америкой...

-- Англия не будет ссориться с Америкой, -- вмешалась мать.

-- Да кто собирается утверждать, что они поссорятся! Я просто хотел привести теоретический пример, -- рассердился отец.

-- Смешно! Да ведь ты втолковываешь парню какие-то бредовые идеи! -- повысила голос мать.

-- Ничего бредового я ему не внушал! -- повысил голос отец.

-- Если он будет тебя слушать, так ничего толкового из парня не выйдет, -- взвилась мать и запустила лампой в мужа.

Тут уж вмешался сынишка:

-- Спасибо, мама, спасибо, папа! Теперь ясно, как начинаются войны!

***

Жена звонит мужу по телефону:

-- Петя, ты проверял лотерейный билет? Сегодня тираж. Ты выиграл что-нибудь?

-- Х** выиграл, -- с обидой говорит муж.

-- Так ты смотри, деньгами не бери...

***

Лена делает мужу замечание:

-- Ты очень плохо выколачиваешь ковер. Нужно бить посильнее.

-- Сильнее нельзя, -- отвечает муж.

-- Почему?

-- Если бить сильнее, поднимается ужасная пыль!

***

-- Удивительно! Жены всегда точно помнят день свадьбы, а мужья, как правило, забывают. Чем это можно объяснить?

-- Все очень просто. Вот ты -- заядлый рыбак. Скажи, ты помнишь тот день, когда поймал первую рыбку?

-- Конечно!

-- Вот видишь, а рыбка, наверняка, уже забыла.

***

-- Поздравляю, дружище! Все-таки ты помирился с женой! Вчера я видел, как вы вместе пилили дрова.

-- Да нет, это были не дрова, а мебель.

***

Некий субъект, совесть которого была нечиста, прибыл к воротам рая, у которых стоит апостол Петр. И видит, что Петр пропускает всех женатиков без задержки. Набравшись храбрости, к райским воротам подходит и он.

-- Вы были женаты? -- спрашивает апостол Петр.

-- Да, даже дважды.

Святой Петр с треском захлопывает перед ним врата рая и говорит:

-- Я пропускаю туда несчастных, а не дураков!

***

Каменный век. Он и она собираются на торжество по случаю убитого мамонта. Она спрашивает:

-- Какой мне листок надеть? Фиговый или дубовый?

-- Одень крапивный, на балу будут хулиганы!

***

Миссис Смит сопровождает мужа на охоте в Африке. Она выхватывает у мужа ружье и целится в бросившегося на нее носорога.

-- Стреляй же, стреляй! -- кричит перепуганный муж.

-- Хорошо, -- говорит жена, -- но ты должен обещать мне, что не будешь смеяться надо мной, если я промахнусь!

***

Супруги поссорились.

-- Тебя послушать, -- заметил муж, -- так я обращаюсь с тобой, как с собакой.

-- Нет, гораздо хуже, -- завопила жена. -- У собаки хоть есть меховое манто!

***

Жена:

-- Я прочитала, что на каких-то южных островах можно купить жену за пять долларов.

-- И там спекуляция.

***

После встречи Нового года жена спорит с мужем, кому из них мыть посуду. Жена говорит:

-- Давай теперь мыть посуду по очереди -- в этом году твоя очередь.

***

Подсчитав бюджет на следующий год, жена говорит мужу:

-- Нам нужно основательно ограничить свой образ жизни. Поэтому ты должен перестать выпивать рюмочку перед обедом, а я со своей стороны постараюсь отучить тебя от курения.

***

За обедом происходит отчаянная ссора, летят тарелки, перевертывается стол. Соседи дрожат от страха. Супруга собирает чемоданы и уходит. Но через два часа снова поднимается по лестнице и, толкнув дверь ногой, произносит:

-- Можешь считать, что тебе повезло. Моя мама тоже крепко поругалась и ушла к своей маме...

***

Ребенок никак не хочет заснуть. Жена говорит мужу:

-- Может, мне ему что-нибудь спеть?

-- Ну зачем же так сразу. Попробуй с ним сначала по-хорошему.

***

Жена в слезах выговаривает мужу:

-- Уже две недели твержу тебе, что мне ничего не надо дарить на день рождения, а ты все равно о нем забыл.

***

-- Мне явно подменили рубашку в прачечной, -- пожаловался муж. -- Воротник так мал, что я просто задыхаюсь. Это не моя рубашка.

-- Ничего подобного, -- ответила жена, -- рубашка твоя. Не будь таким рассеянным. Ты продел голову в петлю для пуговицы.

***

Два друга беседуют о своей семейной жизни.

-- Вот уже пятнадцать лет, как я женат, -- говорит один. -- Вначале я так ее прижимал и целовал, что она боялась, как бы я ее не задушил.

-- А теперь? -- спрашивает приятель.

-- Видно, дело идет к этому!

***

Муж -- жене:

-- Надеюсь, что подарок, который я тебе сделаю, будет прекрасно смотреться у тебя на пальце.

-- Спасибо, милый. Только не покупай слишком дорогой.

-- Да ты что! Где ты видела дорогой наперсток?!

***

-- Наконец-то будильник меня разбудил.

-- Каким образом?

-- Жена стукнула меня им по голове!

***

Старик со старухой вспоминают молодость.

-- Когда я был парнем, мне очень нравилась одна девушка. Как же ее звали? Эээээ... Кажется, Галя Королева... Интересно, где же она теперь...

-- Ты что, старый, сдурел? Это же я!

***

Жена говорит мужу:

-- Послушай, мы так давно не выходили из дома. Не сходить ли сегодня вечером куда-нибудь развлечься?

-- А что! -- восклицает муж. -- Отличная мысль! Если ты вернешься раньше, чем я, оставь свет в прихожей.

***

Жена выговаривает мужу:

-- Похоже, что на первом месте для тебя футбол, а не я!

-- Ты ошибаешься, милая. Существует еще, как минимум, хоккей.

***

-- И что вы нашли в этой Софи Лорен. Сними с нее парик, смой косметику. И кого ты увидишь?

-- Тебя!

***

-- Почему ты не убрал квартиру? -- строго спрашивает жена. -- Ведь сегодня ты был совершенно свободен.

-- Никак не мог, дорогая, я весь день ждал тебя с распростертыми объятиями.

***

-- Позволь выразить тебе сожаление. Я слышал, Господь взял твою третью жену...

-- Да, а я взял себе четвертую.

***

-- Помнишь, дорогой, какая буря была в тот день, когда мы с тобой познакомились?

-- Еще бы не помнить... Зря я тогда не придал значения этому предзнаменованию!

***

-- Я не уделяю тебе внимания?! -- возмущается Эмилия в ответ на мужнины упреки. -- Только на этой неделе я доверила тебе генеральную уборку всей квартиры, трижды позволила вымыть посуду и даже выбить ковер!

***

-- Жена так следит за порядком в доме, что уже не могу больше этого выдержать!

-- Послушай, это же превосходно!

-- А ты представь себе, что встаешь ночью и идешь попить воды, а когда возвращаешься, то постель уже убрана.

***

Муж возмущенно говорит жене:

-- Сколько раз я говорил, чтобы ты при детях не называла меня дураком! Ведь можно передать это каким-нибудь жестом, чтобы я понял.

***

Жена спрашивает мужа,

-- Правда, что покойники превращаются в пыль?

Муж отвечает:

-- Да.

-- Тогда у нас под диваном три покойника!

***

Муж жене:

-- Где пила?

-- Ой, Вась, да ты что!

-- Где пила, я спрашиваю!?

-- Да у Петровича вот...

-- Зачем дала!?

-- Ой, Вась...

-- Зачем дала, падла!

-- Ой, он так просил, так просил, умолял...

-- Пойди, забери пилу, но чтобы больше никогда не давала!

***

-- Где ваш супруг?

-- Дома, со своим четвероногим другом.

-- А я и не знала, что вы обзавелись собачкой!

-- Это вовсе не собачка, а диван...

***

Во время бала-маскарада жена шепчет своему мужу:

-- Вон тот мушкетер мне просто прохода не дает. Не знаю, как от него избавиться.

-- Просто сними маску.

***

Один мужчина меланхолично замечает приятелю:

-- Как все относительно в этом мире...

-- Что ты имеешь в виду?

-- Сто рублей, о которых не знает моя жена, мне намного дороже, чем тысяча, о которой она знает.

***

Хозяйка показывает гостье свою квартиру.

-- А вот это портрет моего бедного мужа...

-- О, я и не знала, что он...

-- Да нет, ничего особенного. Он действительно бедный.

***

Мадам возмущается:

-- Представьте себе, кто-то распустил слух, что я вышла замуж только по расчету. Какая нелепость, да я до сих пор не знаю, сколько этих миллионов у моего мужа!

***

-- Ты знаешь, я читала, что страус плохо видит, а его желудок может переваривать даже камни.

-- Ах, какой бы это был замечательный муж.

***

Родители, ожидающие сына в отпуск, получают телеграмму: «Опоздал на поезд, выезжаю завтра в это же время».

-- Вот олух, -- замечает отец, -- если он завтра выедет в это же время, он опоздает снова.

***

Через десять лет после свадьбы жена спрашивает мужа:

-- О чем ты думал в первую брачную ночь, милый?

-- Что буду трахать тебя, пока ты не чокнешься.

Возбужденная жена ложится на диван и раздвигает ноги.

-- А сейчас что ты думаешь?

-- Я думаю, что мне это удалось.

***

Жена говорит мужу:

-- Милый, наша новая прислуга сожгла бекон и яйца. Не удовлетворишься ли ты парочкой поцелуев?

-- Ничего не поделаешь, зови ее сюда.

***

Муж жене:

-- Ну, наконец, я получил зарплату.

-- Ну и где же она?

-- Да, вот по пути домой выпил кружку пива.

***

У миссис Смит умер муж и страховое агентство платит пятьдесят тысяч долларов бедной вдове. Она горько плачет:

-- Ах, я бы отдала треть этих денег, лишь бы он был опять со мной...

***

-- Дорогая, если бы я внезапно разорился, продолжала бы ты меня любить?

-- Конечно, но мне бы тебя очень недоставало...

***

-- Аннушка, хорошо тебе сидеть у окна?

-- Очень хорошо.

-- А не холодно ли там?

-- Нет, совсем не холодно.

-- А ветер дует?

-- Нет, нет, не волнуйся.

-- В таком случае, дорогая, давай поменяемся местами!

***

После очередного скандала жена говорит мужу:

-- Я сегодня уезжаю к маме, но предупреждаю: мы вернемся!!!

***

-- Дорогая, вино делает тебя неотразимой!

-- Но я не пила вина!

-- Зато я выпил!

***

-- Я хотел бы заказать места в круизе для себя и своей жены.

-- Пожалуйста! Будут какие-либо пожелания? Отдельные кровати, отдельные каюты?

-- Отдельные теплоходы.

***

-- Слушай, а твоя жена умеет готовить?

-- Готовить-то она умеет, только я не умею есть то, что она готовит.

***

-- Доброе утро, мадам. Как ваша головная боль?

-- Ушел играть в карты.

***

-- Многие холостяки мечтают о красивой, умной и заботливой жене.

-- Многие женатые мечтают о том же.

***

Муж приходит домой, а здесь его ждет новость:

-- Хватит, -- заявляет жена, -- с этого дня переходим на хозрасчет. Обед захочешь увидеть -- 15 рублей. Одежду постирать -- 10. Ну а носки твои -- 3.

Озадаченный муж долго чешет в голове и бежит к жене:

-- А ты, если захочешь мужчину в постель, плати 15 рублей. Если на диване -- 10. Ну, а на полу -- 3.

Довольный собой, муж укладывается спать. Через некоторое время появляется жена со ста рублями:

-- На все!

***

Сынок:

-- Папа, что такое оптимист?

-- Оптимист -- это такой человек, который, обнаружив дома окурки сигар, думает, что его жена перестала курить сигареты.

***

Жена и муж прожили вместе много лет и вот однажды:

-- Дорогой, ты знаешь, я тебя обманывала все это время. Я ведь дальтоник.

-- Извини, я тебя тоже обманывал. Я негр.

***

-- Сеня, а моя жена как заштопает штаны -- так совсем незаметно...

-- А моя как постирает рубашку, тоже незаметно.

***

Муж сидит в кресле и читает газету. Жена дает ему чашечку кофе. Муж начинает пить кофе и раздражительно говорит:

-- Ты же знаешь, что я не люблю кофе с сахаром.

-- Я просто хотела услышать твой голос.

***

В родильном доме. Нетерпеливый муж.

-- Вечно ее ждать приходится. Сказала, через 9 месяцев, через 9 месяцев, уже целый час жду.

***

-- Моя жена совсем поседела от размышлений.

-- О чем она думает?

-- Стать блондинкой или брюнеткой!

***

-- На вас, женщин, тратится в два раза больше средств, чем на всю оборонную промышленность!

-- Так у нас и побед больше!

***

Доктор больному:

-- Вам нельзя пить, курить, увлекаться случайным сексом, играть в карты.

Больной про себя:

-- Видимо, тут уже побывала моя жена.

***

Степан Сергеевич возвращается с похорон своей жены. Когда он открывает дверь своего дома, с крыши срывается черепица и пролетает мимо его уха.

-- Все ясно! -- произнес вдовец. -- Она уже на небе...

***

Леон и Мари загорают на пляже. Внезапно Леон спрашивает:

-- Скажи, дорогая, как называется существо, у которого тридцать две ножки, зеленые глаза, тельце красное и волосатое, в коричневых и голубых полосках?

-- Не знаю, -- сердится мадам, -- ты же знаешь, что я не люблю загадок, но все же, что это?

-- В том-то и дело, что я и сам не знаю, но я все же попробую сбросить его с твоей спины!

***

Однажды вечером муж пришел домой и вручил своей жене документы о страховании.

-- Я застраховал свою жизнь на десять тысяч долларов, -- объявил он. -- Так что в случае моей смерти ты будешь обеспечена.

-- Как это мило с твой стороны, -- обрадовалась жена. -- Теперь, когда ты заболеешь, тебе незачем обращаться к врачам, не правда ли?

***

Муж, вернувшись с работы, кричит на жену:

-- Опять обед не готов! Я голоден, как волк. Иду в ресторан!

-- Подожди пять минут, -- просит жена.

-- Что же ты успеешь за пять минут?

-- Ничего! Я переоденусь и пойду с тобой!

***

Жена купила несколько лотерейных билетов.

-- Если я выиграю, -- сказала она мужу, -- то куплю себе новое пальто с воротником из норки!

-- А если не выиграешь? -- съехидничал муж.

-- Тогда ты мне его купишь!

***

Дама протягивает чек в кассу банка и смущенно говорит:

-- Простите, что подпись мужа немножко неразборчива... Я и не предполагала, что он так струсит, увидев в моих руках пистолет...

***

Дама в меховом магазине говорит продавцу:

-- Вы уж извините, что деньги такие мокрые, муж так рыдал, когда отдавал их мне!

***

Встретились два приятеля, не видевшиеся около 30 лет. Первый с удивлением насчитал в доме у второго 16 детей.

-- Ты, должно быть, очень хорошо живешь со своей женой, -- заметил первый приятель.

-- Да что ты! -- возразил второй -- маленький, смирный человек лет сорока. -- Она постоянно ворчит и шпыняет меня. По правде говоря, я боюсь ее как огня.

-- Тогда зачем ты настрогал столько детей?

-- А в толпе легче затеряться!

***

Муж, возвратившийся из командировки, признается жене, что потерял обручальное кольцо.

-- Не понимаю, -- возмущается жена, -- как это можно ухитриться потерять кольцо?

-- Ты во всем виновата! Я тебе уже целый год твержу, что у меня разорван карман!

***

Возвращается муж домой и видит там на столе записку: «Привет, суп -- на столе... вытри его».

***

Муж приходит домой, на плите ужин, на столе записка: «Хлеб в хлебнице, яйца в яичнице».

***

-- Ты знаешь, жена постоянно сравнивает меня с Аленом Делоном.

-- Но ведь ты на него ничуть не похож.

-- Вот и она твердит то же самое.

***

-- Моему мужу уже 50. Между нами разница в 20 лет.

-- О, поздравляю!

-- С чем?

-- Ну как же, для своих 70 лет вы выглядите очень неплохо!!!

***

-- Алиса, говорят, ты хочешь вернуться к мужу. Неужели он так изменился после развода?

-- Очень, он был старшим инженером, а теперь он директор завода.

***

Когда в кинозале после окончания фильма вспыхивает свет, жена неожиданно видит сидящего впереди нее мужа и кричит.

-- А, значит так ты занимаешься с детьми, пока я ухаживаю за больной мамой?!

***

-- Что делать -- ума не приложу. Мой муж все время говорит о своей бывшей жене!

-- Тебе повезло. Вот мой Петька все время говорит о будущей.

***

-- Я очень беспокоюсь о муже, -- говорит женщина соседке. -- Он пошел на реку топить кошку. Собирался забраться на самое глубокое место и там бросить ее в воду.

-- О чем же вы беспокоитесь?

-- Кошка уже час назад вернулась домой!

***

Разговаривают два приятеля:

-- Не знаю, что и делать: куда ни спрячу деньги, жена непременно найдет!

-- А у меня ни разу не находила. Она туда со свадьбы не заглядывала.

-- Куда же?

-- В коробку с моими рваными носками.

***

-- Послушай, Джон, как чудесно поет соловей, -- прошептала жена.

-- Чему ты удивляешься? Он не женат, у него нет долгов, зубы у него не болят -- почему бы ему и не петь?

***

-- Жена теперь за мной так ухаживает, что даже сама снимает с меня сапоги...

-- Это когда ты приходишь из клуба?

-- Нет, когда я собираюсь в клуб.

***

-- О! Я вижу, что ты меня больше не любишь! Теперь, когда я плачу, ты даже не спрашиваешь почему.

-- Потому, что этот вопрос мне однажды дорого стоил.

***

Семейная идиллия: муж читает газету, жена вяжет, у ее ног пес, в камине пылает огонь. Жена говорит мужу:

-- Умоляю тебя, не говори «да, дорогая» всякий раз, как пес зарычит со сна.

***

Приезжает муж из заграничной командировки. Жена его встречает, обед сварила. Муж съел и говорит:

-- Вот когда я там в ресторане ел, на каждой тарелке золотая каемка была. Мелочь, а приятно!

Потом идет руки мыть:

-- А вот у них на каждом полотенце голая баба вышита. Мелочь, а приятно!

Жена:

-- А вот у соседа член на 1 см длиннее. Мелочь, а приятно!

***

Муж приходит домой и говорит жене:

-- Ах ты, моя сладкоежка! Иди, я купил тебе два килограмма кильки.

***

Разговаривают два приятеля:

-- Слушай, почему ты никогда не даришь своей жене цветы?

-- Боюсь, она использует их не по назначению, а как веник.

-- Ну и что, пусть в доме будет веник.

-- Да нет, она сядет на веник и умчит в трубу.

***

Восьмого марта муж встал пораньше, приготовил жене завтрак, убрал квартиру, обежав множество магазинов, отстояв множество очередей, приготовил праздничный обед и упав поздно вечером в кровать, совершенно измотанный и обессиленный, подумал:

-- Неужели меня сейчас еще и трахать будут?!

***

-- Странно, что у самых больших дураков самые красивые жены! -- сказал муж.

-- Льстец! -- улыбнулась ему жена.

***

Жена говорит мужу:

-- Ужин скоро будет готов. Потом я выкупаю детей, уложу их спать, пришью пуговицы к твоей рубашке, и можно будет пойти в кино!

-- Очень хорошо, -- говорит муж. -- А когда ты сбегаешь за билетами?

***

-- Мадам, ваш муж лежит в мусорном контейнере.

-- Да, моя домработница явно перестаралась -- когда я уходила к портнихе, то сказала ей выкинуть из квартиры все ненужное.

***

Жена -- мужу:

-- Ты слышишь, в доме кто-то есть!

-- Так что же я должен сделать?

-- Как что? Иди и разбуди собаку!

***

-- А где ты проводишь вечера?

-- Дома, вместе с женой.

-- Вот это любовь!

-- Черта с два! Это -- радикулит...

***

Муж и жена приобрели небольшой ресторанчик под вывеской «Отель-ресторан святого Георга и дракона». Спустя год жена умерла.

-- Мой бедный друг, -- стал сочувствовать ему приятель, -- что же ты теперь будешь делать?

-- Первым делом уберу с вывески слово «дракон».

***

-- Дорогая, не кажется ли тебе, что ты очень много даешь воли своему мужу? Могут ведь увести.

-- Я пять лет в браке и об этом только мечтаю.

***

-- На прошлой неделе песчинка попала глаз моей жене и она должна была идти к врачу. Это стоило мне 20 долларов!

-- Мелочи! На прошлой неделе на глаза моей жене попалось меховое пальто, и это мне стоило 3000 долларов!

***

На серебряной свадьбе муж смущенно признается жене:

-- Знаешь, дорогая, наш брак, в сущности, следствие ошибки.

-- Как?! -- восклицает жена.

-- Да, представь себе. Ведь я свистнул тогда, чтобы остановить такси, а подошла ты.

***

-- Вероятно, ночью будет буря, -- говорит муж.

-- Если ты вернешься вовремя -- не будет, -- отвечает жена.

***

-- Заявиться домой в четыре часа утра, -- говорит жена раздраженно, -- у меня нет слов.

-- Слава Богу, -- отвечает муж.

***

Муж, увидев, что жена вернулась с большой наполненной сумкой, говорит:

-- Пора кончать с этим, женушка. Женщина в твоем возрасте не должна носить такие тяжести.

-- А что ты посоветуешь?

-- Лучше сходить дважды.

***

-- Слушай, и чем тебя только жена кормит, что ты такой толстый?

-- Ничем не кормит. Это я с голоду пухну.

***

Муж возвращается домой поздно ночью. На кухне записка:

-- Твой ужин находится в желудке у собаки!

***

Среди ночи у хирурга звонит телефон:

-- Алло! Доктор, мой муж меня оскорбил.

-- Да, но зачем вы меня будите?

-- Ну как же, доктор, ведь ему надо наложить несколько швов.

***

-- Дорогая, мне так трудно найти нужные слова.

-- Ничего, милый. Главное -- найти нужную сумму.

***

Возмущенная жена отчитывает мужа:

-- Какого черта ты приперся домой в четыре утра!!

-- А что? Я не имею права позавтракать в кругу семьи?

***

Женщина с младенцем на руках встречает у ворот тюрьмы супруга, отбывшего срок за хулиганство.

-- Это твой ребенок? -- удивляется муж.

-- Да. Но если бы ты вел себя прилично, он мог бы быть и твоим.

***

Ночь. Спят муж и жена. Вдруг жена начинает со страшной силой будить мужа. Тот просыпается, спросонья орет: «Что такое, что случилось». Жена отвечает: «Да ничего не случилось, просто я не понимаю, как ты можешь спокойно спать, получая такую маленькую зарплату!».

***

-- Посмотрите на этого типа: он хлещет виски, курит сигары и волочится за проводницей.

-- Ничего страшного, пусть немного побалуется.

-- Это, видимо, ваш внук?

-- Выбирайте выражения, сударыня, это мой муж!

***

Лес. Супруги собирают грибы. Жена нашла большой белый гриб и спрашивает:

-- Дорогой, это -- съедобный гриб?

-- Пока ты из него ничего не приготовила -- да!

***

Муж:

-- Надо срочно избавиться от моего шофера. Он уже чуть не убил меня семь раз.

-- Ты жесток, дорогой. Дай ему еще один шанс.

***

-- Перестань ныть, что я трачу деньги на всякие бесполезные вещи! На самом деле я чрезвычайно бережлив.

-- Вот как! А огнетушитель? Ты купил его шесть лет назад, а мы до сих пор ни разу им не воспользовались!

***

-- Как там твой алкаш? Опять по ночам деньги по казино и ресторанам просаживает?

-- Нет. Я с ним серьезно поговорила, и он теперь не пьет, не курит, по ресторанам не ходит. Лежит себе тихонечко в реанимации.

***

-- Когда я объявил жене, что этим летом мы не поедем в Ниццу, она упала в обморок.

-- Ну и как же ты привел ее в чувство?

-- Очень просто, я сел на ее новую шляпку!

***

Пришла жена от врача и говорит:

-- Врач посоветовал мне поехать в этом году на Черное море. Как ты думаешь, на какой курорт мне поехать?

-- Смени врача.

***

Стоя на лестнице и крася потолок, жена просит мужа, смотрящего хоккей по телевизору:

-- Если я, упаду, дорогой, то будь любезен, вызови в перерыве скорую помощь.

***

-- Где была моя голова, когда я согласилась выйти за тебя замуж? -- плачет жена.

-- На моей груди! -- дал точную справку муж.

***

Муж в присутствии жены возится с мотором «Жигулей».

-- Слушай, ты можешь хоть минуту посидеть тихо?

-- Я что, тебе мешаю?

-- Нет, но я не могу услышать, завел я мотор или нет.

***

Муж -- приятелю, вздыхая:

-- Вообще-то моя благоверная -- женщина немногословная. Вся беда в том, что ее немногие слова она употребляет почти непрерывно!

***

Жена ругается на мужа:

-- Какой дурак ест суп ножом?

-- Разве я виноват, что вилка протекает.

***

-- Ты почему такой грустный?

-- Не то слово! Я просто в ужасе.

-- Отчего же?

-- Я встречал свою жену на вокзале, а она не приехала. Боюсь, что она дома еще со вчерашнего дня.

***

Муж:

-- Смотри, я стираю уже третью рубаху.

Жена:

-- Ты выстирал две?

-- Нет, я начал прямо с третьей.

***

-- Отчего ты, дорогая, плачешь? Ведь я уезжаю не на 10 лет, а всего на месяц.

-- Знаю я тебя, говоришь на месяц, а вернешься через 3 дня.

***

Дотошный репортер пристает к жене известного летчика-испытателя:

-- Ну и последний вопрос: когда ваш муж выполняет фигуры высшего пилотажа, вы не волнуетесь, что он ошибется и сделает что-нибудь не так?

-- Нет, нет! Ведь накануне вечером мы с ним проводим генеральную репетицию.

-- Как?! В самолете?

-- Нет... Самолетом бываю я.

***

-- Я подарил своей жене книгу «Как экономить деньги».

-- И каков результат?

-- Я бросил курить и похудел на 10 кг.

***

Жена мужу:

-- Если бы ты знал, как мне хочется черной икры!

-- Так купи банку кабачковой. Сверху она всегда черная.

***

Муж говорит жене:

-- Дорогая, ты сейчас упадешь от радости -- такой я тебе приготовил сюрприз.

-- Какой, скажи скорее.

-- Я открыл новый вирус и назвал его твоим именем.

***

Молодая женщина вяжет маленькие чулочки и говорит мужу:

-- Дорогой, ты хотел бы, услышать, как по нашей квартире бегают маленькие ножки?

-- Нет, я не люблю мышей!

***

-- Ну жена, ты даёшь! Ты что, не понимаешь, что у меня половина зарплаты уходит на твои туалеты?

-- Странно, куда же уходит другая половина?

***

Наш человек был в Париже. Там ему очень понравилось. Но однажды, идя по улице, он в сердцах плюнул. К нему тут же подошел полицейский:

-- Месье, с вас 200 франков штрафа. Вы нарушили общественный порядок, вы оскорбили Париж и Францию своим плевком!

-- Как 200 франков?! У меня всего обмена на 250 франков.

-- Ничего не знаю, платите штраф, иначе отведу вас в участок!

Ему ничего не оставалось, как заплатить. Дома жена стала его расспрашивать:

-- Ну как Париж? Небось Эйфелева башня, Латинский квартал?

-- О-о!

-- Кафе, рестораны?

-- М-м!

-- И парижанки все красивые?

-- Эх-х!

-- Вася, ну а обо мне ты хоть раз вспомнил? -- спросила жена чуть нервно.

-- Конечно, вспомнил. Но это обошлось мне в 200 франков!

***

-- Маш, я тут сыну сочинение написал: «Анна Каренина не нашла в жизни настоящего мужчину и легла под поезд». Проверь, нет ошибок?

***

-- Наше замужество напоминает мираж в пустыне -- дворец, пальмы, верблюды. Сначала исчезает дворец, затем пальмы, и, наконец, ты остаешься с одним верблюдом.

***

Старые супруги:

-- Дорогая, завтра у тебя день рождения. Что тебе подарить?

-- Может, ты купишь для меня хорошее место на кладбище?

Спустя год.

-- Милый, а что ты мне подаришь на этот раз?

-- Ничего! Ты ведь даже прошлогодним подарком не воспользовалась.

***

-- Почему Бог создал женщин такими красивыми и такими глупыми? -- раздраженно воскликнул муж.

-- Красивыми, чтобы нас могли любить мужчины, -- тут же нашлась жена, -- а глупыми, чтобы мы могли любить мужчин.

***

-- Мою жену можно сравнить только с вдохновением.

-- Она также прекрасна?

-- Нет. Ее все время приходится ждать.

***

-- Муж тоже мне помогает иногда, например, сегодня он сорвал листок календаря.

***

-- Майкл, я хочу поговорить с тобой о многих вещах, -- сказала жена.

-- Очевидно, о тех, которых у тебя нет?

***

-- О! Какая на тебе великолепная шляпка! Это, наверное, последний крик моды?

-- Да, последний, если не считать крика моего мужа, когда он узнал цену этой шляпки.

***

Жена ходит с мужем по разным отделам универмага и делает покупки. Наконец, муж, не выдержав, говорит ей:

-- Платье, плащ, парфюмерия, белье! Ты представляешь, до чего меня доведешь?

-- Конечно, дорогой! До отдела обуви...

***

-- Интересно, а твой Аркадий помнит дату вашей свадьбы?

-- К счастью, нет.

-- А почему «к счастью»?

-- Я напоминаю ему об этом несколько раз в году и каждый раз получаю подарки.

***

Одна женщина читая газету, возмутилась:

-- Здесь пишут, что на Востоке меняют женщину на лошадь. Ты бы это никогда не допустил, дорогой?

-- Конечно дорогая , -- ответил муж. В крайнем случае -- на автомобиль.

***

-- Наконец-то я отучила мужа грызть ногти!

-- Как это тебе удалось?

-- Выкинула его вставную челюсть!

***

В поезде. Пассажир соседу по купе:

-- Знаете, у меня жена -- ангел!

-- Счастливец, а у меня еще живая.

***

Жена строго говорит своему мужу:

-- Запомни раз и навсегда! Если я говорю «милый мой», я имею в виду только нашего пса.

***

Жена впервые самостоятельно отправилась на машине по делам. Вдруг под колесами что-то звякнуло. Жена остановилась и с трудом положила выпавшую часть в багажник. Когда она приехала домой, муж осмотрел то, что она привезла, и сказал:

-- Ничего страшного! Можно ездить и дальше. Только придется отвезти крышку от канализационного люка на место.

***

-- Не понимаю, дорогая, чем ты недовольна? Каждое утро я подаю тебе кофе в постель и... тебе остается только помолоть его...

***

Слуга обносит гостей вином, наклоняется к одному из гостей:

-- А что пьет ваша жена?

-- Мою кровь!

***

-- Доченька, принеси мне 5 тарелочек с кухни!

-- Зачем, мамочка?

-- Мне нужно кое о чем поговорить с твоим папочкой.

***

Муж с женой загорают на пляже. Муж, щуплый человек небольшого роста заметил, что его жена не отрывает глаз от сидевшего неподалеку крупного, мускулистого красавца. Не выдержав, муж обращается к жене:

-- Зря ты пялишься на него, дорогая. Вспомни, у нашего соседа гараж на два «Кадиллака», а он держит там велосипед.

***

Художник пригласил свою натурщицу до сеанса на завтрак. Сидят, пьют. Вдруг вдали хлопнула дверь. Художник:

-- Быстрее раздевайтесь! Жена идет!!!

***

Жена обращается к мужу:

-- Если я уйду к другому мужчине, ты будешь жалеть?

-- Зачем мне жалеть чужого мужчину?

***

Встречаются два приятеля:

-- У меня несчастье -- жена ушла и ни копейки ни оставила!

-- Я еще более несчастлив: у меня жена ни копейки ни оставляет, да еще и уходить не собирается!

***

Разговор с приятелем:

-- Мне всегда было трудно привести домой женщину -- сначала из-за родителей, теперь из-за жены...

***

-- Подсудимый, ваша жена утверждает, что вы держите ее в постоянном страхе!

-- Но, ваша, честь...

Судья (шепотом):

-- Скажите, как мужчина мужчине: как вам это удается?

***

Ложатся муж с женой спать. Завтра у них 15-летие совместной жизни. Мысли:

(жена) -- Что он мне завтра подарит -- пятнадцать лет терплю...

(муж) -- Придушил бы эту заразу сразу -- завтра бы уже вышел.

***

Союз глупого мужчины и глупой женщины порождает мать-героиню.

Союз глупой женщины и умного мужчины порождает мать-одиночку.

Союз умной женщины и глупого мужчины порождает обычную семью.

Союз умного мужчины и умной женщины порождает легкий флирт.

***

Мужчина знакомит своих друзей с очень толстой женщиной:

-- Это моя жена. Где брошка -- там перед.

***

Муж и жена слушают оперу.

-- У певицы прекрасная колоратура.

-- Ты бы лучше следил за пением.

***

Экскурсия в зоопарке.

Гид: -- Это слон. Живет в джунглях Индии. Половой акт длится 2 часа.

Жена мужу: -- Слышал?!!

Муж загрустил. Идут дальше

Гид: -- Это бегемот. Живет в болотах Африки. Половой акт длится 1,5 часа.

Жена: -- Слышал?!!

Муж голову опустил. Идут дальше.

Гид: -- Это северный олень. Живет в тундре. Половой акт длится 1,5 сек.

Муж: -- Слышала?!! Слышала!

Жена: -- Дурачок! Посмотри какие у него рога!!

***

У входа в магазин:

-- Дорогая, это же не наш малыш!

-- Дорогой, но ты посмотри, насколько эта коляска лучше нашей!

***

-- Я отдала тебе лучшие годы своей жизни!

-- Ага. И получила в замен лучшие страницы моей чековой книжки!

***

-- Дорогая, мне снился чудесный сон, будто я еще холостой и прошу твоей руки...

-- И чем же ты так доволен?

-- Ты мне отказала.

***

-- Мадам Дюпон, объясните, за что вы ударили своего мужа утюгом по голове?

-- За то, что я раз сто твердила ему, какой у меня мягкий и уступчивый характер, а он все не соглашался со мной!

***

Журналист берет интервью у отставного капитана,

-- Итак, капитан, вспомните, какую вам пришлось пережить самую страшную бурю в своей жизни?

Старый морской волк, после некоторого раздумья:

-- Я думаю, что это случилось тогда, когда я плюнул на кухне, которую только что вымыла моя жена!

***

Поздно ночью милицейский патруль останавливает подвыпившего мужчину.

-- Куда это вы так спешите?

-- На лекцию.

-- Кто же в такой поздний час читает лекции?

-- Моя жена.

***

-- Если бы не ты, -- вздохнула жена, -- мы были бы идеальной парой.

***

-- Целых три месяца ты не можешь решить, какую купить машину, а мне сделал предложение на третий день после знакомства.

-- Покупка машины -- дело серьезное.

***

-- Дорогая, мужчины очень глупы. Представь себе, всякий раз, когда мне нужны деньги, я устраиваю скандал мужу и угрожаю уехать к маме.

-- И это действует?

-- Конечно, каждый раз он дает мне деньги на билет.

***

Встретились две подруги:

-- Как ты похудела -- восклицает одна.

-- Муж мне изменяет, я так страдаю, так страдаю.

-- Ну, так разведись с ним!

-- Не могу, мне нужно еще килограмма три сбросить.

***

-- Что ты сегодня такой нарядный, Чарли?

-- Справляю золотую свадьбу.

-- Шутишь, ты же всего пять лет как женат.

-- Но они мне стоили всех пятьдесят.

***

Ссора мужа с женой.

-- Чтоб ты жил на одну зарплату!

-- Чтоб ты с нее алименты получала!

***

Жена после душа входит в комнату, распахивает халатик и спрашивает мужа:

-- Ну как я?

-- Хороша! А была бы чужая -- цены бы тебе не было!

***

Не вытерпев, жена кричит своему мужу:

-- Я больше так не могу жить! Ты просто невыносим!!!

-- Не можешь?! Тогда проваливай к своей матери, -- бросает тот в ответ.

-- Но ты же знаешь, что мама уже десять лет как умерла, -- рыдает жена.

-- Конечно!

***

В конторе звонит телефон, и мужчина поднимает трубку.

-- Алло, -- слышится голос его жены. -- Это ты дорогой? Ты съел бутерброд, который я завернула тебе на работу?

-- Да, милая. Бутерброд был очень вкусный.

-- Вкусный? Ну, тогда ладно... А то я сейчас заметила, что чищу обувь рыбным паштетом.

***

-- Знаешь, Марат, моя жена любит кошек и собак.

-- Тебе можно позавидовать. Моя, к сожалению, предпочитает норок и соболей.

***

-- Почему Мария не выходит замуж?

-- Она ждет свой идеал мужчины.

-- И каков же этот идеал?

-- Это мужчина, который захочет жениться на ней.

***

Муж читает книгу, жена -- газету.

-- Потрясающе! -- вдруг восклицает она. -- Один мужчина днем познакомился с женщиной, вечером женился на ней, а на следующее утро убил ее!

-- Ничего особенного, -- флегматично замечает муж. -- Утро вечера мудренее.

***

-- Если я прыгну в воду, ты спасешь меня, дорогой?

-- А если я скажу «да», ты прыгнешь, дорогая?

***

Она и он живут в полной гармонии: те же вкусы, те же идеи, те же желания. Только у него ушло пять лет, чтобы к этому приспособиться.

***

-- Знаешь, моя жена где-то вычитала, что полезно есть все сырое.

-- Да, моя тоже не любит готовить.

***

-- Как дела, дружище, как чувствует себя твоя жена? Все еще сражается с тобой?

-- Нет, все слава Богу кончилось. Ее умыкнул мой лучший друг.

-- Лучший друг? Кто это?

-- Не знаю, но все равно это мой лучший друг. Ведь он так облегчил мою жизнь!

***

-- Моя жена вернулась с курорта, похудев на 15 килограмм!

-- Ну так это же чудесно!

-- Да? Ведь при ее весе сбросить 15кг, это все равно, что получить скидку в 15 рублей при покупке «Мерседеса»!

***

В казино. Дама спрашивает джентльмена, играющего в карты:

-- Вы помните меня? В позапрошлом году вы здесь же просили меня выйти за вас замуж.

-- И вы вышли? -- рассеяно спрашивает он, тасуя колоду карт.

***

Жена будит мужа:

-- Дорогой, вставай!

-- Что? Опять?!!!

-- Нет, милый, на работу пора.

-- Ур-ра!!!

***

-- Мой муж -- моряк. Одиннадцать месяцев в году он в море и лишь месяц на берегу.

-- О, представляю, как вы мучаетесь.

-- Ничего страшного, он половину отпуска проводит у родителей.

***

-- Это ужасно! -- ругается жена. -- Ты стал часто приходить за полночь, будишь меня, и я долго не могу уснуть!

-- Давай мне больше денег, -- соглашается муж, -- и я буду приходить утром!

***

-- Вы счастливы в своей семейной жизни?

-- О, да! Мы так крепко любим друг друга, что уже три раза откладывали развод!

***

Женщина жалуется врачу на совершенно бесчеловечное поведение мужа в сексуальной жизни:

-- Недавно мы занимались с ним любовью, и в этот момент раздался звонок в дверь!

-- И что же, он бросил вас в такой момент и пошел открывать?!

-- Хуже, доктор... Он потащил меня с собой!

***

-- Значит, мебель и все домашние вещи мы разделим поровну безо всяких скандалов. Ты согласна?

-- Конечно.

-- И давай договоримся, что мы сохраним нормальные человеческие отношения. Если встретимся, спокойно поздороваемся...

-- Обязательно.

-- И во время самого развода мы будем вести себя корректно, без всяких выпадов и упреков. Согласна?

-- Согласна.

-- Ну и прекрасно. Осталось решить, на какой день мы назначим свадьбу...

***

Садятся старик со старухой ужинать. Старуха поставила перед стариком сковородку картошки. Он поковырялся вилкой, взял сковородку да как треснет старухе по лбу.

-- Старик, ты одурел, что ли?

-- Как вспомню что не целкой взял, так аппетит пропадает!!!

***

В семье Браунов двенадцать лет жил престарелый родственник, который своим присутствием создавал массу неудобств. Наконец он умер. По дороге с кладбища Браун говорит своей жене:

-- Дорогая, если бы не моя любовь к тебе, я не смог бы так долго терпеть твоего дядюшку.

-- Моего?! А я все время думала, что он твой...

***

Муж возвращается из командировки, заходит к соседу:

-- К моей никто не приходил?

-- Нет.

-- Что, все двадцать дней -- ни одного человека?

-- Ни одного.

Помолчал. Потом говорит:

-- Ну тогда и я не пойду.

***

На аукционе:

-- Продано даме в 3-м ряду, зажимающей правой рукой рот своему мужу!

***

Муж приходит домой голодным.

-- Жена, дай пожрать!

-- А волшебное слово?

-- Бегом, твою мать!

***

Приходит женщина подавать на развод. Ее спрашивают:

-- А почему, собственно?

-- Муж мой -- похабник, знает много пошлых песен.

-- Он что их -- поет?

-- Да нет, насвистывает.

***

Муж возвращается домой очень рано и явно не в духе. Быстренько перекусив, он залезает в постель и начинает приставать к жене.

-- Мне сегодня нельзя, -- мягко говорит жена.

-- Да что вы все сегодня, сговорились что ли?!?! -- взрывается муж.

***

-- Ну как, твоя жена вчера сильно ругалась, когда ты поздно заявился домой?

-- Ты не знаешь, что значит иметь женой школьную учительницу. Она просто достала тетрадь и заставила меня написать сто раз: «Я должен являться домой не позже десяти часов вечера».

***

Жена говорит мужу:

-- Вот посмотри на Катю, соседку нашу. Муж целует ее, когда уходит на работу и когда приходит с работы. А ты?

-- Я? -- посмотрел на жену виновато муж. -- Я еще не успел как следует познакомиться с нашей соседкой.

***

-- Алло! Барышня! Соедините меня с моей женой.

-- Какой номер?

-- Вы что думаете, я шах, и жены у меня пронумерованы?!

***

Жена обращается к своему зевающему мужу:

-- Слушай, раз уж у тебя все равно рот открыт, крикни нашему малышу, чтобы он шел домой.

***

Сидят в пивной три мужика.

-- Коль, а ты чего такой грустный-то?

-- Да вот, вчера с женой целый вечер из-за барахла лаялся...

-- Однако... Ну и за кем же осталось последнее слово?

-- Ха! За мной, естественно!

-- И чего же ты сказал?

-- Черт с тобой, покупай.

***

Коляска с кричащим младенцем, над нею склонился молодой человек, приговаривающий:

-- Спокойно, Антуан, спокойно!!!.

Проходящая мимо женщина:

-- Вашего прелестного ребенка зовут Антуаном?

Молодой человек:

-- Нет, его зовут Клодом, а Антуан -- это я.

***

-- Что это в доме не видно твоей жены?

-- Она на аукционе.

-- Ого! И сколько же ты думаешь за нее получить?

***

Умирает муж. Жена, которая с ним всю ночь ругалась, плача, говорит:

-- Ой, дорогой, ты умираешь и оставляешь меня одну. Я, наверное, скоро пойду за тобой.

-- Не торопись. Дай мне немного отдохнуть.

***

Мужик приносит домой получку, жена ругается почему так мало. Кидает в него тарелку, потом кастрюлю, мужик залезает под кровать. Жена хватает метлу и кричит:

-- Вылезай!

-- Не вылезу!

-- Вылезай!

-- Не вылезу! Я хозяин в доме, как сказал так и будет.

***

-- Вчера я выиграл в лотерее сто тысяч!

-- А как на это реагировала твоя жена?

-- Она от радости онемела.

-- Это же надо, столько счастья сразу!

***

В метро.

-- Вы забыли пакет на сиденье, мадам!

-- О! Не беспокойтесь. Это завтрак моего мужа. Он работает в бюро забытых вещей.

***

Жена наставила мужу рога. Узнав об этом, он откинул копыта.

***

Супружеская пара в Лувре остановилась у статуи Венеры Милосской. Муж долго разглядывал скульптуру и, наконец, сказал:

-- Ты знаешь, дорогая, она чем-то похожа на тебя.

-- Ну, кажется, теперь заметил, что я боса, и мне не во что одеться.

***

Муж возвращается домой. Жена ему говорит:

-- Наконец-то я выбросила твой старый костюм.

-- Ты что, с ума сошла? А в чем же я теперь буду ходить в налоговую инспекцию?!

***

Муж с женой заходит в магазин и говорит продавцу:

-- Дайте мне 200 грамм колбасы для моей собаки.

-- Дорогой, но у нас нет собаки, -- говорит жена.

-- Не гавкай.

***

-- Ты, конечно, можешь молодиться как тебе угодно, но все-таки помни, что между тобой и твоей дочерью должно быть не меньше девяти месяцев разницы.

***

Шейх звонит из Европы в свой дворец:

-- Алло! Это твой муж! Кто у аппарата?

***

Шейх шепчет одной из своих многочисленных жен:

-- Твои глаза горят, как полночные звезды, твои губы, как драгоценные рубины. Передай дальше.

***

-- Твоя прическа, -- говорит муж, -- словно чудесный сон.

-- А твоя словно голая реальность.

***

Муж-инженер говорит жене:

-- Ты не могла бы дать мне рецепт этого пирога? Он произвел бы настоящую революцию в цементной промышленности.

***

-- Что сказала твоя жена, когда заметила тебя целующимся с соседкой?

-- Представь себе, ничего. А те два зуба мне и так давно пора было удалять.

***

После событий в Кувейте. Муж приходит домой и лихорадочно начинает собирать чемоданы. Жена его спрашивает:

-- Ты куда это собрался?

-- Уезжаю в Кувейт. Там всех мужиков перебили и любая баба за то, чтобы с мужчиной один раз побыть, 20 долларов платит!

Жена ничего не ответила, пожала плечами и тоже стала укладывать вещи. Муж удивленно смотрит на нее и спрашивает:

-- А ты куда?

-- Я с тобой поеду, посмотрю как ты на 40 долларов в месяц проживешь.

***

Муж на личной автомашине едет с молодой женой в театр. Посмотрев на принаряженную жену, он сворачивает к кустам, останавливает машину -- и к жене.

-- Одумайся, что ты делаешь? -- забеспокоилась жена. -- Мы же в театр едем!

-- Театр стоял и стоять будет, -- говорит муж, -- а тут дело случая.

***

Встречаются два школьных товарища.

-- Когда я был холостяком, -- говорит один, -- то всегда с большим недоверием относился к женитьбе. Я чувствовал себя как боксер, ожидающий запрещенного удара.

-- А с тех пор, как женился?

-- Не перестаю удивляться, как я умудрился его пропустить.

***

Первый брак часто оказывается неудачным потому, что женщина торопится в него вступить, а торопится она потому, что хочет успеть вступить во второй брак, если первый окажется неудачным.

***

Вернувшись домой после бриджа, жена застала мужа за пришиванием пуговицы.

-- У тебя наперсток не на том пальце.

-- Конечно. Он должен быть на твоем, -- обозлился муж.

***

Два приятеля засиделись допоздна в баре:

-- Слушай, а что ты скажешь жене, когда вернешься домой?

-- Я ей скажу: «Добрый вечер!» А остальное она скажет сама.

***

Муж приходит поздно домой. Жена открывает дверь и спрашивает:

-- Где был?

-- Ну ты ведь у меня умница, придумай что-нибудь!

***

Голливудская звезда вышла замуж пятый раз, но за французского художника в отличие от предыдущих. Репортеры ее спрашивают:

-- Вы счастливы в браке?

-- О, да! Теперь я всегда буду выходить замуж только за французских художников!

***

-- Дорогой, тебе кофе в постель?

-- Нет! Лучше в чашку.

***

В воскресное утро ни мужу, ни жене не хочется вставать первым. Муж не выдерживает:

-- Милая, хочешь кофе?

-- С удовольствием.

-- Тогда принеси чашечку и мне.

***

Едут в купе четыре женщины с курорта.

1: -- Приеду домой, все мужу расскажу!

2: -- Ну и смелость!

3: -- Ну и дура!

4: -- Ну и память!

***

-- Доктор, у моего мужа серьезное расстройство психики. Иногда я часами ему что-нибудь рассказываю, а потом оказывается что он не слышал ни слова.

-- Это не заболевание, уважаемая, это дар Божий!

***

Муж пришел с работы, в дверь звонит и думает:

-- Если через 15 секунд не откроет -- убью заразу!

Жена открывает через 10 секунд.

-- Если тапочки через 10 секунд не принесет -- убью заразу!

Жена приносит через 5 секунд тапочки.

-- Если через 5 минут не накормит -- убью заразу

Ну у жены, соответственно, через 3 минуты уже все готово.

Муж поел, подумал, подумал и... бац ей в лоб!

-- За что, дорогой?

-- Было б за что -- убил бы!

***

Жена тяжело вздыхает:

-- Как все надоело! Хочется предпринять что-то совсем необычное, то, чего я никогда в жизни не делала...

-- О`кей, -- реагирует муж, -- тогда заштопай мне носки.

***

Жена накрыла на стол пришедшему с работы мужу:

-- Дорогой, ты не замечаешь перемен во мне?

-- О! У тебя новая блузка.

-- Нет.

-- Ты поменяла прическу.

-- Да нет же! Я сегодня специально надела противогаз!..

***

-- И чего это бритва не берет? -- сердится муж. -- Уже третий раз ее точу, а так дерет, что аж искры из глаз скачут.

-- Гм. -- слышится голос жены на кухне, -- а я вчера ею картошку чистила, так ничего, брала хорошо...

***

Разговор в селе.

-- Вася, вы слышали, какую ученую жену взял себе наш учитель -- говорит на семи языках.

-- Боже ты мой! Так как он может с ней жить? Моя говорит только на одном, и то целыми днями мне нет места в дома.

***

Жена спрашивает у мужа:

-- Что такое разнообразие?

-- Это когда Маша, Лена, Ира, Света...

-- А, поняла, это когда Саша, Петя, Миша...

-- Нет, жена! Ты б--дство с разнообразием не путай!

***

Муж является домой в четыре утра. Скрестив руки на груди, жена оглядывает его и произносит:

-- Значит, ты был на встрече с сослуживцами? Ну-ка, марш в постель. Сейчас я проверю, где ты был!

***

-- Дорогой, сходи в магазин!

-- Но, любовь моя, сейчас такой дождь, что собаку не выгонишь на улицу.

-- Господи, ну иди без собаки!

***

Фермер стал выговаривать своему работнику за то, что тот взял на свидание с девушкой фонарь.

-- Ну что за бредовые идеи. Вот когда я был молодым, я никогда не брал на свидание фонарь, я всегда встречался с ними в темноте.

-- Ну и посмотрите теперь, кого вы себе заполучили, -- посочувствовал ему работник.

***

-- Почему ты выходишь на балкон, когда твоя жена начинает петь?

-- Чтобы никто не подумал, что я ее избиваю.

***

-- Почему ты ударил свою жену молотком?

-- Каждый сам кузнец своего счастья...

***

Мужа нет, жена лежит, читает. Время позднее. Звонок. Подошла к двери: «Вась, ты что ли?» -- молчание. Только легла -- наглый и длинный звонок. Опять подошла: «Ва-ась, ну ты?» -- пуще прежнего молчит. Только за книгу -- вообще обнаглел. Взяла скалку, открывает -- стоит Вася.

-- Я же тебя спрашивала -- ты или нет.

-- Ик! А я же тебе кивал!

***

-- Я ухожу, -- говорит женщина новой няньке, -- не забудьте вовремя уложить детей спать.

Придя домой, она спросила няню, как вели себя дети.

-- Очень хорошо. Я всех уложила. Только ваш старший, рыжий, очень сопротивлялся. Такой непослушный.

-- Рыжий! Это же мой муж!

***

Жена будит ночью мужа:

-- Мне холодно!

Муж встает и приносит второе одеяло. Через некоторое время:

-- Мне жарко!

Муж встает и открывает окно. Еще через некоторое время:

-- Я хочу мужчину!

-- Ну, дорогая! Где же я тебе в два часа ночи найду мужчину?

***

Две женщины пришли на ипподром. Решили поставить на какую-нибудь лошадь. Но как выбрать, на какую? И тут одну осенило:

-- Слушай, у тебя какой размер лифчика?

-- Второй.

-- А у меня четвертый -- ставим на шестерку!

Выиграли кучу денег, приходят домой, рассказывают мужьям. Те приходят на ипподром.

-- Ты сколько палок кидаешь?

-- Две.

-- А я три.

Выиграла двойка. Мораль: правда всегда наружу вылезет.

***

Известная киноактриса попросила выписать ей загранпаспорт.

-- Замужем? -- спросил клерк, заполняя анкету.

-- Временами, -- ответила она.

***

Человек идет по улице. Вдруг он слышит тоненький тревожный голосок:

-- Быстро отскочи назад!

Он отскакивает, и в тот же миг прямо перед ним падает кирпич с крыши. Он озирается по сторонам:

-- Кто это спас меня?

-- Это я, твой ангел-хранитель, я у тебя в кармане.

Человек вынимает из кармана гномика величиной с наперсток и злобно давит его:

-- А где ты, падло, был, когда я женился?

***

Муж явился домой после полуночи.

-- Где был? -- спросила жена.

-- Бастовал.

-- Ну, чего добился?

-- Работу, которую бросил днем, пришлось доделывать вечером...

***

О мужской и женской солидарности. В некой семье как-то муж вечером домой не пришел. Заявляется утром, жена:

-- ГДЕ БЫЛ!!!???

-- Да вот, пулю расписали у такого-то, я смотрю -- время позднее, трамваи не ходят, ну и заночевал там...

Жена про себя -- «проверим». Звонит его другу:

-- Слушай, мой ночевал у тебя сегодня?

-- Да-да, он и сейчас здесь.

На следующий день жена вечером не пришла. Заявляется утром, муж:

-- ГДЕ БЫЛА!!!???

-- Да вот, журналы мод обсуждали у такой-то.

Муж про себя -- «проверим». Звонит подруге жены:

-- Слушай, моя ночевала у тебя сегодня?

-- Я же говорила тебе -- не женись на этой б---и!

***

Разговор на работе:

-- Моя жена -- прелесть. Вечером, когда я прихожу с работы, она целует меня, помогает снять одежду, обувь, подает домашние тапочки и резиновые перчатки.

-- А перчатки зачем?

-- В них удобнее мыть посуду.

***

Приходит муж вечером домой, уставший с работы. Жена ему наливает борщ. Тот садится и молча начинает есть. Съедает всю тарелку и сидит молча. Жена, чтоб хоть как-то разрядить обстановку, спрашивает: -- Может, хочешь добавки?

Тот молчит, жена наливает еще. Муж съедает. Жена наливает еще, он и это съедает. Так повторяется раз пять. Наконец, наливая очередную порцию, жена вспоминает:

-- Я ж забыла посолить!

Муж взрывается:

-- А я ем, ем, и думаю: чего-то не хватает!!!

***

Встречаются два друга:

-- Как живешь?

-- Как арбуз.

-- Как это?

-- Пузо растет, а хвостик сохнет.

***

Муж видит, как жена, одеваясь, натягивает чистое белье.

-- Жена, ты куда?

-- К зубному врачу.

-- А зачем тогда чистое белье?

-- А вдруг он нахал?

***

Муж домой с работы поздно приходит, на столе записка: «Дети спать уложены, белье постирала и развесила, котлеты в холодильнике, разогрей и поешь. Будешь трахать -- не буди».

***

Пожилой мужчина явился в бюро розыска без вести пропавших и заявил, что у него пропала жена пятнадцать лет тому назад. Служащие были потрясены:

-- И вы сообщаете только теперь, чтобы вернуть ее домой после стольких лет?

-- Да, я стал чувствовать одиночество...

***

-- Чем закончилась твоя вчерашняя ссора с женой?

-- Ха! Она приползла ко мне на коленях!

-- И что дальше?

-- Сказала: «Вылезай из-под кровати, свинья!»

***

-- Привет, какие новости?

-- В жену машина врезалась...

-- И?..

-- Машина вдребезги.

***

Из супружеской жизни.

Первый год совместной жизни: он говорит -- она слушает.

Второй год: она говорит -- он слушает.

Третий год: оба говорит -- соседи слушают.

***

-- Дорогой! Я хочу тебе кое-что сказать. Я понимаю, что сейчас тебе не до меня, ты смотришь хоккей, потом «Вести», «Санта-Барбара», «До и после полуночи», «Не спи и смотри», «Утренний экспресс»... Но у меня нет другого выхода. Ведь за столом ты постоянно за газетой, а больше мы нигде не видимся. То, что я тебе скажу, очень важно для нас обоих. Я думала над этим несколько лет нашей совместной жизни, советовалась с подругами и мамой. Они пытались меня отговорить, но я все же решилась. Прости меня, если я не права и тебя это обидит, но, понимаешь, мне кажется, что когда я тебе что-то говорю, ты меня совершенно не слушаешь.

-- А?

***

-- Если я не ошибаюсь, завтра у твоего мужа день рождения? Какой подарок ты ему приготовила?

-- Ума не приложу, что ему купить. У него уже есть все, что мне нужно.

***

-- Чем можно объяснить, что вы так поздно заявили о краже? Ведь сами утверждаете, что воры в квартире все перевернули вверх дном!

-- Да, но я сначала думала, что это мой муж искал чистую рубашку.

***

-- Это от кого же ты получил письмо? -- спрашивает жена мужа.

-- А почему это тебя интересует?

-- Ну вот, сразу -- «а почему»! Какой ты любопытный!

***

Одна подружка жалуется другой:

-- Никак не могу отучить своего мужа поздно возвращаться домой...

-- Ничего сложного, -- отвечает вторая, -- когда мой Сережа приходит домой в три часа ночи, я так сонно спрашиваю: «Это ты, Андрюшенька?»

***

Супружеская пара поссорилась, и жена переселилась в гостиную. Через две недели муж стучится в дверь.

-- Оставь меня в покое! -- кричит жена.

-- Ты посмотри сначала, чем я стучу! -- отвечает муж.

***

-- Твой муж любит тебя по-прежнему?

-- К счастью, нет. За это время он уже кое-чему научился!

***

Администратор гостиницы говорит клиенту:

-- Я могу поселить вас с этой женщиной, лишь тогда, когда вы докажете, что она ваша жена.

Клиент отвечает:

-- А если вы докажите обратное, я буду благодарен вам до самой смерти.

***

-- Давайте выпьем за самых милых, самых прекрасных, самых добрых, самых ласковых, самых самых. В общем, за нас, мужиков!

***

Утром жена посылает мужа за молоком. Муж берет бидон и со словами «Это, что мужское дело ходить за молоком?» швыряет бидон в угол. Видя такое дело жена раздевается, ложится в постель и, принимая соответствующую позу, ласково говорит:

-- Ну, иди, занимайся мужским делом.

-- И где это там крышечка закатилась?

***

Муж говорит жене:

-- Вот, почитай статью о рыбах. Ты вполне могла бы поучится у них молчанию.

-- Сперва ты научись у них пить только воду!

***

-- Вы свободны сегодня вечером? -- обращается к маникюрше один из клиентов парикмахерской.

-- Ей-богу, не знаю, -- отвечает она, -- спросите об этом у моего мужа, он сейчас как раз вас бреет.

***

Ночью жена просыпается от звуков, доносящихся с кухни, и расталкивает мужа:

-- Проснись! В доме вор, он сейчас доедает рагу, оставшееся от ужина!

-- Ложись и спи дальше, -- отвечает супруг, -- а утром я его похороню.

***

-- Я слышал, что твоя женитьба выглядела очень романтично. Тебе ведь пришлось похитить жену?

-- Да, так оно и было.

-- И ее родители гнались за вами?

-- Гнались.

-- И не догнали?

-- Догнали.

-- И чем же все это кончилось?

-- Они живут вместе с нами в нашей квартире.

***

Муж приходит в себя после наркоза и становится очень сентиментальным. Его жена оборачивается к медсестре и говорит:

-- Я не слыхала, чтобы он так ласково разговаривал со мной со дня нашей свадьбы. Где вы достаете такое лекарство?

***

-- Почему ты носишь обручальное кольцо не на том пальце?

-- А я вышла замуж не за того человека.

***

Почему у мужчин морщины на лбу горизонтальные, а у женщин -- вертикальные?

Потому что жена спрашивает: «Где деньги?» (Хмурит брови).

А мужчина: «Какие деньги?» (Раскрывает широко глаза).

***

Один известный писатель на каком-то приеме обнял, поцеловал даму и сказал:

-- Простите, синьора, дело в том, что вы очень похожи на мою жену.

-- Вы нахал, дурак и пьяница!

Писатель посмотрел на окружающих и воскликнул:

-- Это надо же! Она даже говорит точно, как моя жена!

***

-- Ну ты, наконец, готова? -- спрашивает муж, -- мы не опоздаем в гости?

-- Какой же ты зануда! -- кричит жена. -- Я уже битый час твержу тебе, что буду готова через две минуты!

***

Жена писателя покорила женщин на вечере своим платьем.

-- Боже, оно ведь стоит, ого-го!

-- Сказка, поэма!

-- Э, нет, милые, оно стоило мне целого романа, -- сказал со вздохом писатель.

***

Муж долго спорит с женой. Вконец измученный, он говорит:

-- Ладно, пусть будет по твоему.

-- Поздно! Я уже передумала!

***

У мужика сломана челюсть. К нему в больницу пришла жена и принесла яблок.

-- Милый, я принесла тебе яблок: куда их положить?

Мужик сквозь гипс, сцепив зубы:

-- В тумбочку.

На следующий день жена принесла персики.

-- Милый, я принесла тебе персиков: куда их положить?

Мужик сквозь гипс, сцепив зубы:

-- В тумбочку.

На следующий день жена принесла арбуз.

-- Милый, я принесла тебе арбуз: куда его положить?

Мужик сквозь гипс и сцепив зубы:

-- Дура!!!! Ты бы еще орехов мне принесла.

***

Мама говорит сыну: «Вот женишься, тогда узнаешь, что такое счастье. Но будет уже поздно!

***

-- Что у тебя с носом?

-- Да, просто в него попала летающая тарелка.

-- Ни хрена себе! Да откуда ей у нас взяться?!!

-- Да я и сам не понимаю, где их жена достает...

***

Ложась спать, старуха спрашивает у своего старика:

-- Ты дверь на нижний замок закрыл?

-- Закрыл, -- говорит старик.

-- А на английский замок закрыл?

-- Закрыл.

-- А на цепочку закрыл?

-- Закрыл.

-- А на крючок закрыл?

-- Ой, забыл.

-- Ну, вот, приходи, народ, бери, что хочешь!

***

Разговор двух приятелей, холостого и женатого.

-- Брак -- это тихая пристань, в которой встречаются два корабля...

-- И надо же было, чтобы как раз я встретился с военным крейсером.

***

-- Я категорически настаиваю на разводе, -- заявил в суде отчаявшийся истец. -- Жена продолжает держать в спальне ручную козу, и я просто не в силах выносить этот запах.

-- Вам можно только посочувствовать, -- покачивая головой, согласился судья. Но нельзя ли было открыть окно?

-- Что? -- воскликнул муж. -- И выпустить прочь всех моих голубей?

***

-- Что-то не вижу тебя с блондинкой, с которой встречал раньше?

-- Она вышла замуж.

-- А за кого?

-- За меня...

***

Супруги завтракают. Муж ест необычайно много. Жена смотрит на него с удивлением.

-- Не беспокойся, дорогая, я наедаюсь на весь день.

-- А я надеялась, что на весь месяц!

***

-- Как ваш зять, миссис Четер?

-- Все было бы хорошо, но он не умеет играть в карты.

-- Простите, но ведь это громадный плюс!

-- Нет, скорее минус: он не умеет играть, но играет.

***

Сидят дед с бабкой зимним вечером дома. Дед говорит:

-- Давай, бабка, хоть разок молодость вспомним.

-- Давай, -- соглашается бабка. -- Иди за околицу к сараю и жди меня, как в молодости.

Дед ждет час, два, продрог насквозь, так что зуб на зуб не попадает. Вернулся злой:

-- Ты чего, старая, не пришла?

-- А меня мама не пустила.

***

Встречаются три мужика и зашел у них разговор, кто куда свою жену отправляет отдыхать на лето.

-- Я, вот, -- первый говорит, -- покупаю жене путевку в дом отдыха или санаторий какой. Возвращается она похудевшая, похорошевшая и т.д.

-- А я, -- вступает в разговор второй, -- отправляю свою на курорт, на Черное море. Возвращается она загоревшая, помолодевшая и т.д.

Третий мужик молчит.

-- Петя, а ты чего не рассказываешь, куда жену на лето отправляешь?

-- А чего рассказывать, -- отвечает третий, -- я ее никуда не отправляю. Я ее сам все лето...!

***

Мужик пришел в магазин покупать подарок на 8-е марта. Продавщица его спрашивает:

-- Вам для жены или подороже?

***

У супружеской пары двенадцать детей. Муж приходит после работы домой уставший, а дома -- шум, крик, драки... Жена жалуется ему:

-- Видишь, что они вытворяют? Самый заядлый из них -- Коля.

-- Коля? -- удивляется муж. -- Оказывается у нас есть еще и Коля?

***

Дама звонит по телефону подруге:

-- Ну и паршивая получилась вечеринка! Я так напилась, что оказалась в постели со своим собственным мужем!

***

Жена -- мужу:

-- Представляю себе, какие у тебя зародились страшные подозрения, когда я исчезла на два дня из дому.

-- Да, я сразу подумал, что ты вернешься.

***

Муж возвращается домой под утро.

-- Где ты был? -- грозно вопрошает жена.

-- Видишь ли, дорогая, ты часто спрашиваешь меня, куда бы я ходил, если бы не был на тебе женат? Так вот, оттуда я и иду.

***

-- Дорогой, а ведь завтра двадцать лет, как мы женаты! Не заколоть ли нам по этому поводу кабанчика?

-- Вот еще, кабанчик-то в чем виноват?

***

Муж моет на кухне посуду. Сын спрашивает:

-- Папа, кто такой двоеженец?

-- Это самый несчастный человек, сынок, -- отвечает отец, -- ему приходится мыть вдвое больше посуды, чем мне.

***

Дочка звонит маме в 2 часа ночи и говорит:

-- Его еще нет. Он наверно у женщины.

-- Ну что ты, дочка, сразу о самом худшем. Может он под машину попал...

***

-- Ты решила вернуться к своему мужу?

-- Да, я не могу спокойно смотреть, как этот мерзавец живет в свое удовольствие!

***

-- Скажи, дорогой, что бы ты сделал, если бы я упала в речку?

-- Побежал бы в соседнее село за помощью.

-- Но это же далеко!

-- Для тебя, любимая жена, я бы и дальше побежал.

***

Муж обращается к жене, которая без конца ругает его за то, что поздно пришел домой:

-- Спи, старая, и молчи, не кричи.

-- Спать -- буду, но молчать -- нет!

***

Две женщины разговаривают между собой:

-- Да, теперь и браки-то некрепкие. Столько разводов по статистике! Да и вообще, говорят, что только каждый десятый брак счастливый, а вы как считаете?

-- Не знаю, я только третий раз в браке состою...

***

Художник-абстракционист женился. Через несколько месяцев подруга спросила жену:

-- Ну, как вы живете?

-- Хорошо, -- ответила она, -- супруг рисует, я готовлю обед, затем садимся и отгадываем, что он нарисовал и что я приготовила.

***

-- Мы с женой были счастливы на протяжении двадцати лет...

-- А потом?

-- Потом мы встретились...

***

Адвокат: -- Почему вы решили развестись?

Женщина: -- Как только я сажусь ему на колени, он тотчас начинает диктовать служебное письмо.

***

Муж: Я просто поражаюсь, откуда у нашего сына такой глубокий ум?

Жена: Разумеется, от тебя. Мой же на месте.

***

-- Послушайте, вы уже полчаса держите трубку и молчите. Разрешите мне позвонить.

-- Не мешайте, пожалуйста, я разговариваю с женой.

***

Жена моет пол, муж с газетой сидит в кресле. Жена обращается к нему:

-- Подними ноги, я вытру пол.

-- Ты без моей помощи не можешь даже пол вымыть.

***

Утром за чаем жена говорит:

-- Ты очень много потребляешь сахару, от этого в старости развивается сахарный диабет!

-- Не беспокойся, я до сахарного диабета не доживу.

-- Что ты такое говоришь?! Как это ты не доживешь до сахарного диабета?!!!

***

-- У меня с мужем сказочные отношения, -- хвастает перед подружкой жена. -- Не успею я его попросить о чем-нибудь, как он тут же исчезает!

***

-- Дорогой, я сегодня три раза проехала на красный свет, но меня никто не оштрафовал. Поэтому на сэкономленные деньги я купила шляпку.

***

-- По-моему, самое большое счастье для женщины -- это выйти замуж за человека, за которого хотела!

-- Нет, самое большое счастье -- выйти замуж за человека, за которого хотела выйти другая!

***

-- Мой муж любит гладить меня по подбородку.

-- По первому или по второму?

***

Игра в покер затянулась до утра.

-- Да прекратите вы, наконец, эти игры в нашем доме? -- разбушевалась жена.

-- Извини, дорогая, -- успокаивает ее муж, -- но этот дом уже не наш.

***

-- Что это ваш брат перестал навещать вас? -- спрашивает квартирная хозяйка молоденькую квартирантку.

-- Наверное, нашел себе другую «сестру»...

***

Один приятель жалуется другому:

-- Ума не приложу, что мне делать! Я так люблю Тамару, так хочу с ней встречаться... А ведь я человек семейный, у меня три семьи!

***

Муж спрашивает у супруги ключ от квартиры. Она отвечает:

-- Да он тебе все равно ни к чему. Если придешь утром, дверь уже будет открыта, а если вечером, то все равно не попадешь в замочную скважину.

Sех, он и она

***

На мосту стояли трое: он, она и у него.

***

Он и она:

-- Я кончил.

-- Я еще нет.

-- Ну ладно, я пошел покурить на кухню, а ты тут без меня разберись.

***

-- Жора! Возьми меня!

-- С собой?

-- Нет, сейчас!

***

-- Девушка, а как вас зовут?

-- Это смотря куда!

***

-- Милый, ты меня любишь?

-- А что я сейчас делаю?

***

-- Ты веришь, что любовь может быть вечной?

-- Конечно. Только партнеры меняются.

***

Встречаются двое молодых парней.

-- Чего ты такой грустный?

-- Девушку полюбил...

-- А она?

-- А она другую...

***

-- Дорогой, мне приснилось, что мы занимаемся любовью в космосе.

-- Да? Фантастика! Подумать только -- занимаемся любовью!

***

Парень пригласил случайную знакомую в номер. Разделись:

-- Да ты совсем малышка, у тебя даже еще и шерсти нет.

-- А ты что, своим крючком варежки собрался вязать?

***

О чем думали влюбленные юноши, торопясь на свидание?

В XVII веке: -- Придет ли она?

В XVIII веке: -- Подарит ли поцелуй?

В XIX веке: -- Смогу ли я?

В XX веке: -- Отвяжется ли она от меня?

***

На скамейке в парке сидит девушка. К ней подсаживается молодой человек. Не зная, с чего начать разговор, он наконец произносит:

-- Простите, вы играете на пианино?

Девушка изумленно спрашивает:

-- А вы разве слышите музыку?

***

Утро. Общежитие технического вуза. Девушка вылезает из-под одеяла, потягивается и включает стоящий на тумбочке компьютер. Спустя некоторое время с грустью в голосе произносит: «Да! Диск у него тоже маленький».

***

-- С любовью то же, что с грибами.

-- В каком смысле?

-- Когда человек замечает, что ошибся, уже ничем не поможешь.

***

Тетка в очереди стоит и возмущается:

-- Ну, мужики пошли: на себя положишь -- засыпает, под себя -- задыхается, набок положишь -- телевизор смотрит, на ноги поставишь -- только его и видели...

***

Хулиган звонит по телефону, ему отвечает женский голос, и он, естественно хулиганит:

-- Послушай красотка, знала бы ты, что я сейчас держу в руке, ты просто обалдела бы....

Спокойный женский голос в ответ:

-- Если это у тебя помещается в одной руке, прошу больше не звонить!

***

Эротика и секс по телефону.

-- Я чувствую твои губы и руки... Бархат твоей кожи... Я задыхаюсь... еще немного и...

-- Подождите минуточку! У меня чайник закипел!

***

-- Что такое настоящий мужчина?

-- Это такой мужчина, который встает с постели, чтобы отдохнуть.

***

Если дочь думает, что мать девственница -- это наивность

Если мать думает, что дочь девственница -- сверхнаивность.

***

Ругает отец сына:

-- Не учишься, только девчонки да дискотеки на уме!!!

Сын как-то пытается защищаться:

-- Да ну тебя, как будто сам таким не был!

Отец на дыбы:

-- Да как ты разговариваешь! Ни одной юбки не пропускаешь! Кто из нас отец: ты или я?

Сын, со вздохом:

-- Уже оба папа, оба.......

***

-- Марта, я люблю вас!

-- Давно?

-- Целый месяц.

-- Боже, сколько времени мы потеряли зря!

***

Молодой человек спрашивает у продавщицы поздравительные открытки к Новому году.

-- Покажите мне что-нибудь сентиментальное...

-- Вот, пожалуйста: «Моей единственной с вечной любовью».

-- Прекрасно, дайте мне десяток!

***

Два мужика разговаривают в пивной:

-- Слышь, а вы вчера с женой эротическое шоу по телику смотрели?

-- Да нет, электричества всю ночь не было.

-- А вы бы при свечах...

***

Юноша каждый день приходит к любимой девушке, несмотря на запрет ее родителей. Однажды их застает отец девушки.

-- А вы кто такой? -- грозно спросил тот.

-- Я ... я ее брат, -- пролепетал юноша.

***

Дочь приходит домой с дискотеки. Мать возмущается:

-- В чем ты ходишь на танцы! Быстро одевайся и спать!

***

На дискотеке подходит парень к девушке пригласить потанцевать. А она ему отвечает:

-- Лучше я дам тебе комплект барабанных палочек.

-- Зачем?

-- Чтобы возглавлять колону идущих на ...

***

Hа пляже девушка шепчет парню:

-- Дорогой, я тебя безумно люблю! Ты меня тоже?

-- И тебя тоже!

***

Первое января. Звонок подруги:

-- Галка? Ну как провела Новый год?

-- А! Как обычно, в постели...

-- И много было народу?

***

-- Пусть эти миллиарды звезд будут свидетелями того, как я люблю тебя, дорогая!

-- Должна тебе сказать, что два свидетеля при регистрации брака были бы мне более приятны...

***

Молодая девица из порядочной семьи неожиданно забеременела. Взбешенный отец накидывается на мать с упреками:

-- Одна ты во всем виновата! Это ты недоглядела!

-- Да, не так-то легко уберечь теперь девушку. Ну как усмотришь за замком, к которому всякий ключ подходит!

***

Школьница приходит домой из школы.

-- Мама, ты знаешь, у нас сегодня в классе был гинеколог и всех обследовал. Так вот, оказалось, что во всем классе только одна девочка.

-- Хм, надеюсь, это была ты?

-- Да нет, наша учительница!

***

Встречаются две подруги. Одна говорит другой:

-- Ой, что-то выглядишь совсем затраханной!

Вторая судорожным движением достает носовой платок, вытирает рот и спрашивает:

-- А сейчас?

***

-- Милый, ты любишь меня?

-- Да!

-- И тебе хорошо со мной?

-- Очень! Еще бы только пивка...

***

Одна дама, уступив домогательствам художника, соглашается с ним переспать. Она ложится в постель и ждет, когда ее любовник разденется. Наконец, он подходит к ней голый, и она закатывается от смеха:

-- Когда вы мне представились миниатюристом, я перебрала все причины вашего призвания, кроме этой...

***

Она -- ему:

-- Нет, что это вы позволяете своим рукам?

-- Да все, что не запрещено законом.

***

-- Девушка, если бы у меня не так болел зуб, то я бы с вами познакомился...

-- Вот сперва вылечите свой зуб, а потом знакомьтесь, а то знаю вас с вашим кариесом!

***

В парке на лавочке сидят двое влюбленных. Вдруг он замечает, что какой-то мужчина подает его девушке загадочные сигналы.

-- Что вам нужно? -- сорвался с места влюбленный. -- Не пошли бы вы отсюда?

-- Да я бы пошел, но ключи от квартиры у жены.

***

В женское отделение бани заходит голый мужик. Бабы визжат:

-- Мужик, ты что! Тебе в мужское отделение надо!

-- Что я, педик, что ли?

***

Пошел слепой с молодой бабой в баню. Ну, спину бабе мочалкой трет, а сам пристроился сзади и наяривает туда-сюда.

-- Что ты делаешь? Ты же меня е**шь!!!

-- Господи Иисусе! А я и не вижу.

***

-- Эй, молодежь! -- закричал отец из спальни. -- Уже час ночи! Вы что, думаете оставаться до утра?

-- Вот спасибо! -- воскликнул юноша. -- А можно мне сначала домой позвонить?

***

-- Никогда не откладывай на завтра то, что можешь сделать сегодня, -- сказал один мудрый юноша другому, поглядывая на хорошенькую соседку. -- Ибо если ты получил удовольствие сегодня, то можешь получить его и завтра.

***

-- Если вы попытаетесь меня поцеловать, я закричу!

-- Неужели вы поднимете скандал в таком людном месте?

-- Но ведь мы можем зайти в какой-нибудь тихий переулок!

***

-- Можно зайти к вам вечерком, сударыня?

-- Сделайте честь, сударь.

-- Если честно, у меня прямо противоположные намерения...

***

Встречаются две подруги:

-- Как y тебя дела с французским языком? Овладела?

-- Пока нет. Зато овладела языком по-французски.

***

В переполненном вагоне метро молодого человека буквально придавили к привлекательной блондинке. Через несколько станций, когда он стал пробираться к выходу, она крепко стукнула его по коленке.

-- Чего это вы деретесь, мисс, черт побери? -- спросил он.

-- В следующий раз, -- возмущенно прошептала она, -- не начинайте того, чего не можете закончить!

***

-- Я чуть не упала в обморок, когда тот парень, что провожал меня вчера с вечеринки, полез целоваться, -- доверительно сообщила она своему новому знакомому.

-- Да? -- насмешливо произнес тот. -- Тогда ты наверняка умрешь, если узнаешь, что у меня сейчас на уме.

***

-- Доктор, мой муж очень устает на работе и не в состоянии заниматься сексом.

-- Возьмите этот порошок и подсыпьте ему. Жена приходит домой, сделала вареники, посыпала порошком.

-- Дорогой, иди поешь, а я тебя в комнате подожду.

Через минуту забегает муж с вытаращенными глазами:

-- Слушай, ты видела как занимаются любовью люди?

-- Да-а, дорогой.

-- А как собаки?

-- Ну да:

-- А как вареники?

***

Мать говорит дочери:

-- Прошу тебя возвращаться с прогулки не позднее девяти часов.

-- Но, мама, я уже не ребенок!

-- Собственно, поэтому я и прошу.

***

-- Мамочка, я пойду погуляю, -- говорит девушка. -- Мне так не хватает свежего воздуха.

-- Хорошо. Но предупреди «свежий воздух», что ты должна быть дома в девять часов.

***

-- Что такое поп-звезда?

-- М-м-м... Поп-звезда... Ну помните у Пушкина? «А во лбу звезда горит...» Так у поп-звезды горит несколько ниже.

***

Парень с девушкой наедине. Он:

-- Хочешь, я тебя поцелую?

-- Не надо, я тебя и так люблю.

***

Во время семинара, посвещенного проблемам секса, инструктор упомянул один случай из практики доктора Кинси. Слушатели поразились тому, что женщина испытала несколько сот оргазмов непрерывно. Какой-то мужчина воскликнул: «Кто же она?» Сразу за ним раздался крик женщины :"$%^ с ней, кто был ОН?».

***

Дочка к маме:

-- Мамочка! Отпусти меня на день рождения и не бойся, там будут все свои. Из чужих меня никто не поцелует...

***

Влюбленная парочка зашла в кинотеатр и попросила у билетерши ложу на двоих.

-- Но она находится очень близко к экрану, и вы мало что увидите, -- ответила та.

-- Ну, это не столь важно, -- сказал парень.

А подружка, чтобы как-то сгладить неловкость, добавила:

-- Мы ходим в кино, чтобы слушать музыку.

***

В кинотеатре пожилая дама следит за влюбленной парочкой. Крайне шокированная, она наклоняется к молодому человеку:

-- Так нельзя себя вести на людях. Сначала уединитесь, а потом делайте с ней, что хотите.

-- О мадам! -- страстно говорит влюбленный. -- Предоставьте нам такую возможность.

***

Девушка опоздала на свидание.

-- Прости, милый, -- объясняет она жениху, -- меня всю дорогу преследовал какой-то тип.

-- И что же? -- взволнованно спрашивает жених.

-- Ты даже не представляешь, до чего медленно он шел...

***

На улице встречаются два приятеля. Один из них говорит:

-- Вот хорошо, что я тебя встретил. У меня сейчас свидание с Мэри, пойдем со мной.

-- Но ведь я буду только вам мешать...

-- Наоборот! Когда Мэри увидит тебя, мои шансы сразу возрастут втрое.

***

Юные парижанки приехали на отдых в деревню. Во время прогулки они встретили пастуха, который нес продавать козленка. Одна из девушек подошла, погладила козленка и закричала подружкам:

-- Девочки, поглядите, какой он прелесть, у него еще даже нет рожек!

-- Не волнуйтесь, мадемуазель, -- усмехнулся пастух, -- как только женится, они у него появятся!

***

-- У меня на ферме есть, -- говорит фермер своему соседу, -- настоящее чудо природы, забавный уродец -- двуногий баран.

-- Знаю, -- отвечает приятель. -- Это тот самый, который ухаживает за моей дочерью.

***

Молодой фермер гуляет с девушкой. Обратив внимание на то, что теленок трется о нос коровы, говорит:

-- Как бы мне хотелось сделать то самое.

-- А что тебе мешает? Это же твои коровы.

***

-- Мой муж живет одним днем.

-- Мой тоже. Ночью ни на что не годится.

***

-- Представляешь, Снежана дала в газету объявление: «Зрелая женщина готова внести тепло и свет в твою жизнь».

-- Надо же! И много получила предложений?

-- Только одно. От местной электростанции...

***

-- Дорогая, мне так трудно найти нужные слова...

-- Ничего, милый. Главное -- найти нужные суммы!

***

Разговаривают два приятеля:

-- Скажи, тебе приходилось влюбляться в женщину, которая была бы старше тебя?

-- Никогда. За столько лет еще ни одна не созналась.

***

-- Умоляю вас, прекратите так откровенно ухаживать за мной. Я ведь замужем.

-- Это не имеет значения. Я не ревнив.

***

В спальне звонит телефон. Он снимает трубку, слушает, затем прикрывает трубку ладонью и шепчет:

-- Кто-то спрашивает Жанетту. Это случайно не вы?

***

Крепко обнявшись, Люсьен с Терезой бродят по весеннему парку.

-- Не правда ли, дорогая, самое прекрасное, самое чистое в мире -- это первая любовь? -- вырывается у Люсьена.

-- О да, ты прав! -- Отвечает Тереза, слегка вздохнув. -- И тем не менее, я рада, что познакомилась с тобой!

***

Провожает парень девушку. Дошли до её дома, девушка говорит:

-- А у меня сейчас никого дома нет, идём, что ли?

-- Да нет, как же -- до свадьбы...

Девушка думает:

-- Какой он джентльмен!

Парень думает:

-- Какого черта я сегодня ноги не помыл!

***

-- Мой парень просто наглец! Представь себе, когда я ему сказала, что не хочу его видеть, он взял и выключил свет!

***

Жена замечает, что муж в конце занятий любовью всегда выскакивает на балкон. Начинает выяснять. Муж сознается, что был у врача, сказал, что у него 8 детей. Врач посоветовал внутри не кончать.

***

Сидят два гомика на скамейке в парке, воркуют. Проходящая мимо проститутка предлагает:

-- Ну что, мальчики, за $50 развлечемся?

-- Уйди, чудище двужопое!

***

Встречаются как-то два представителя сексуальных меньшинств. Вот один другому и говорит:

-- Знаешь, дорогой, я тут недавно был на пляже и что?! Мужчины ходят по пояс голые.

-- Хм, ну и что ж?!

-- Как что, дорогой? Ведь должна же быть в мужчине какая-то тайна!..

***

Приходит девушка поздно домой, а мама ей и говорит:

-- Не ездила бы ты с Васькой на его мотоцикле, а то завезет тебя в лес, начнет приставать, а если ты откажешь -- бросит тебя там одну!

-- Ну, мама, мы же всегда приезжаем вместе!

***

Маленький мужичок кадрит высокую подругу, под два метра ростом. Она говорит:

-- Трава мокрая, ложиться не буду. Не придумаешь способ, ищи другую.

Тогда мужичок ей колени ремнём связал, на ремень стал и делает своё дело. Подруга, восхищенно:

-- Вот чёрт, додумался-таки!

Чёрт сидит на заборе:

-- Ни хрена себе, я сам такое первый раз вижу!!!

***

-- О чем это вы так задумались, соседка?

-- Ах, эти материнкие заботы с замужними дочерьми!

-- Не огорчайтесь. Было бы гораздо хуже, если бы у вас были незамужние дочери с материнскими заботами.

***

Студент снимает квартиру.

-- Молодой человек, -- предупреждает хозяйка, -- я не позволю приходить сюда женщинам!

-- Понятно, а я против мужчин вы не возражаете?

-- Разумеется.

-- Тогда все в порядке. Ведь я снимаю эту квартиру для одной девушки.

***

Жила одна дама бальзаковского возраста и приспичило ей с молодым перепихнуться, пошла на дискотеку, на «белый танец» пригласила смазливого парня и делает ему соответствующее предложение. Парень ей говорит, что мол, стара и потому влом. Она ему предлагает показать новую позу, «Чарли Чаплин» называется. Парень согласился, зашли в подъезд, дама встает раком, парень ее начинает ублажать и спрашивает, это, дескать, раком, в чем новизна? Она говорит -- подожди, и вот парень начинает кончать... Тут дама делает несколько шагов вперед, и парень в характерной чаплинской походке за ней: «Ну куда же ты, дорогая?»

***

3axoтeлocь мужику трахнуть бабу. Пошел он к гостинице «Интурист», высмотрел себе клевую чувиху и стал вокруг нее захаживать.

-- Чего, мужик, -- спрашивает чувиха. -- Трахаться хочешь?

-- Ага! -- обрадовался мужик.

-- Ну, пошли со мной...

Пришли к бабе домой. там -- кровать и все такое прочее.

-- Ну, раздевайся, -- говорит баба.

Мужик раздевается, залезает в кровать, ждет, чего будет дальше. Баба открывает дверь и зовет из соседней комнаты:

-- Эй, Гоги, Вано, Coco, Дато, Валико, Гиви! Мужик пришел. Говорит, трахаться хочет...

***

Встречаются в бане первоклассница и десятиклассница. Первоклассница:

-- А, что это у тебя между ног?

-- Мочалка, девочка.

-- А она тебе трахаться не мешает?

***

Обнаженная девушка голосует на дороге, чтобы ее подвезли. Останавливается молодой человек на велосипеде и предлагает:

-- Давайте я подвезу. Садитесь на раму.

Та соглашается. Едут. Через некоторое время девушка спрашивает:

-- Вы что, не видите, что я голая?

-- А вы что, не видите, что у меня велосипед женский?

***

Одна молодая девушка из деревни устроилась горничной в городе у богатого графа. Наутро, убирая в спальне графини, она нашла в постели презерватив.

-- Хм, -- сказала она -- у нас в деревне тоже этим занимаются. Но после всего кожу с парней не сдирают.

***

Старшеклассница явилась на прием к гинекологу, и тот объявил ей, что она беременна.

-- О Боже, если бы я знала, чем это кончится, -- причитала она, -- то не осталась бы дома со своим кузеном Франсуа, а лучше бы пошла с родителями в кино!

-- Конечно. А почему ты с ними не пошла?

-- Не захотел отец. Он сказал, что этот фильм нельзя смотреть тем, кому еще не исполнилось восемнадцать лет.

***

Во время танца кавалер нежно прижимает к себе партнершу и шепчет:

-- Ах, я чувствую себя как в раю!

-- В самом деле? -- отвечает она. -- А я как в автобусе.

***

На верхней полке купейного вагона едет мужик. Вдруг на станции в купе входит дама. Она начинает доставать водку, закуску и со смаком все это употребляет. Мужик думает, что неплохо бы и беседу завязать, и начинает:

-- Милая дама, как вас хоть звать-то?

-- А чо меня звать -- щас выпью, закушу, и сама залезу!

***

Статистика показывает, что на каждого мужчину свыше 85 лет приходится по 7 женщин. Но, увы, это уже слишком поздно!

***

-- Что такое оральный контрацептив?

-- Это когда ты просишь, а она отвечает: «H-Е-Е-Е-Т!!!».

***

Симпатичная девушка, купаясь в бассейне, потеряла свои плавки. Схватив какую-то табличку и прикрыв спереди свои прелести, она побежала в отель. Вдруг разразился громкий хохот.

-- Hечего надо мной смеяться, -- рассердилась она. Hо, посмотрев на себя в зеркало, прочитала надпись на табличке: «Только для взрослых. Глубина от 2 до 10 метров».

***

Заходит девочка в промтоварный магазин, а там продавщица прямо за прилавком трахается. Девочка:

-- У вас есть сахар?

-- Сахар, са-а-а-х-а-а-а-р. А-а-а-а-х!!! Фу! Девочка, какой сахар в промтоварном магазине?

***

-- Нравится мне в ней одна черта...

-- Какая же?

-- Которая разделяет ее попу на две половинки!

***

Встречаются два клитора.

-- Говорят, у тебя в последнее время что-то с эрекцией не в порядке?

-- Не верь! Это все злые языки...

***

Встретились два приятеля:

-- Ах, с какой женщиной я вчера познакомился! С какой женщиной... О, кстати, вон еще одна.

***

Старики ругают молодежь. У восьмидесятилетней тети Софи свое мнение:

-- Лет шестьдесят назад я не могла выйти на улицу, чтобы какой-нибудь нахал не прицепился. Теперешние молодые люди в тысячу раз воспитаннее. Хожу в любое время суток -- хоть бы глянул кто!

***

Два мужика разговаривают. Один другому:

-- Слушай, вот ты когда со своей женой трахаешься, она кричит?

-- Еще как кричит!

-- А в какой момент она кричит-то?

-- А когда я член об занавески вытирать начинаю...

***

На необитаемый остров высадили мужчину для эксперимента. Он походил-походил по острову: пища есть, из живности -- коза гуляет, только женщин нет. Через год приезжает комиссия, первым делом видит козленка:

-- Интересно, а этот откуда?

Козленок отвечает:

-- А я ме-е-естный!

***

Парень долго присматривается в баре к красивой девушке, потом подходит и тихим голосом, очень смущенно предлагает посидеть вместе, поболтать и тем самым приятно провести время. Девушка очень громко кричит:

-- Не буду я с тобой спать! Проваливай!..

Парень, окончательно смутившись, возвращается на свое место. Через какое-то время девушка подходит к нему, мило улыбается, извиняется за грубое обращение, объясняет, что она учится на отделении психологии, и ей надо было увидеть, как люди ведут себя в подобной ситуации. А сейчас она будет рада выпить и поболтать с ним. На что парень громко кричит:

-- Двести долларов? Проваливай, шлюха!..

***

Встречаются две подруги

-- Ты почему такая грустная?

-- Да вот, была вчера у любовника. такой мужик обалденный: нежный, ласковый, внимательный. провела с ним три часа и они пролетели как одно мгновение. Домой прилетела как на крыльях. прилетела я домой, а муж, пьяная, грязная, грубая скотина взял и перее@#@$л меня по своему.

***

Идет мужик по городу и видит невдалеке красивую девушку. У него невольно вырвалось:

-- Ух ты какая, я б такую за ночь 7 раз трахнул.

Девушка услышала и отвечает:

-- В чем дело? Пойдем.

Трахнул он ее с вечера и спать завалился. Утром уходить, она ему:

-- А обещал 7 раз.

-- У нас, водителей, есть правило такое: один раз съездил, а семь записал.

***

Поспорил мужик с бабой, что он её 50 раз удовлетворит, только при условии, что все это будет проходить в полной темноте, и после каждого раза он будет уходить минут на пять. Ну, короче, начали, один раз удовлетворил, второй, третий, четвертый, десятый, двадцатый: Тут баба не выдерживает, включает свет, а на ней совсем другой мужик лежит.

-- А где тот лысый?

-- Какой лысый? А, тот который внизу билеты продает?

***

Встретились две соседки:

-- Представляешь, моя дочь мне ничего не рассказывает. Я в отчаянии!

-- Я тоже. Она мне рассказывает все.

***

Приходит домой девушка и говорит:

-- Папа, меня сейчас Ванька изнасиловал!

-- Ну, охальник! Ну, я ему покажу! Ну ты хоть упиралась?

-- Конечно! Руками в забор...

***

Юная красотка, с шумом открывает дверь, буквально ворвалась в комнату и сообщила подруге:

-- Ну и вечер был у меня сегодня! Я встретила довольно симпатичного парня, мы с ним посидели в баре, а потом пошли гулять в парк. Так вот, ты представляешь, в первый же день нашего знакомства мне пришлось три раза дать ему по физиономии!

-- Он что, приставал к тебе? -- заинтересовалась подруга.

-- Если бы... Я все пыталась убедиться, что он не уснул!

***

Отзовись, прекрасная незнакомка! Я лысый, толстый, глупый. Но если меня кто-нибудь полюбит, начну делать зарядку и читать книги.

***

Очень богатый господин спрашивает у библиотекарши:

-- Нет ли у вас чего-нибудь такого, что могло бы наверняка меня развлечь?

Расстегнув блузку и лифчик, молодая дама освободила две ослепительные груди.

-- Могу вам порекомендовать, -- сказала она миллионеру, -- эти два прекрасных тома, переплетенных в натуральную кожу.

***

Женщина приятной наружности жалуется врачу:

-- По ночам у меня слегка затрудняется дыхание.

-- Я бы посоветовал вам ночью держать открытым окно.

Дама зарделась и сказала решительно:

-- Хорошо, доктор. Сегодня ночью я вас жду...

***

-- Постыдитесь, вы все еще бегаете за девушками, а у вас дети ходят в школу!

-- Вы думаете, что им надо бросить школу?

***

Господин Колеско решил приятно провести свой отпуск. Счастье ему улыбнулось: в фойе отеля «Гранд», куда он прибыл, сразу же познакомился с молодой красивой женщиной. В мгновение ока он записался в отеле как «господин Колеско с супругой». Через неделю он просрочил счет.

-- Но послушайте, это невозможно! -- воскликнул он. Я пробыл здесь всего неделю, а вы мне посчитали за пять!

-- Да, это так, -- учтиво сказал администратор. -- Но ваша супруга ждет вас здесь целый месяц.

***

На листочке слегка надушенной бумаги она пишет:

-- Мой дорогой, мне так тебя недостает! Прошу, приходи завтра вечером, мы вместе поужинаем... Целую тебя так же крепко, как и люблю.

Вместо подписи она ставит отпечаток своих губок и кладет письмо в конверт. Потом задумывается:

-- Кому же его отправить: Жюльену, Полю или Анри?

***

Молодой человек выбирает новогоднюю открытку для своей невесты.

-- Вот, пожалуйста, красивая открытка с надписью: «Самые сердечные пожелания той единственной, которою я люблю!» -- предлагает продавщица.

-- Великолепно! Дайте дюжину...

***

Красивая девушка стоит у ворот военкомата со слезами на глазах.

-- Что, жениха в армию забрали? -- спрашивает часовой с сочувствием.

-- Да. И всех пятерых сразу.

***

Дядя строго выговаривает племяннику за любовные увлечения:

-- Обещать женится сразу четырем девушкам, разве это не бессовестно?

-- Не знаю, -- отвечает пристыженный племянник. -- Наверное, Амур выпустил в меня очередь из автомата.

***

Трахаются два гомика. Первый:

-- Ой, больно!

-- Терпи, ты же МУЖЧИНА!!!!!!!

***

-- Почему ты такой грустный, Жан?

-- Сегодня видел во сне, что я познакомился с очаровательной девушкой.

-- Так чем же ты недоволен?

-- Жена разбудила в тот момент, когда я записывал номер ее телефона.

***

Одна подружка говорит другой:

-- Ты знаешь, познакомилась вчера с новым парнем. Он приглашает меня к себе позировать обнаженной.

-- Ты, конечно, сказала ему, что никогда не работала натурщицей?

-- Естественно. Но он ответил, что это не имеет значения, ведь он, оказывается, тоже не художник.

***

В одном из судов штата Оклахома слушалось дело потерпевшей красотки.

-- Вы утверждаете, что обвиняемый вытащил деньги прямо из ваших трусиков? -- спросил судья.

-- Да, Ваша честь, -- ответила потерпевшая.

-- Так почему вы не сопротивлялись? -- удивился судья.

-- Я не думала, что его интересуют деньги, -- пожала плечами расстроенная девушка.

***

-- Мама, я так устала от Джона! -- жалуется девушка матери.

-- А ты бы поменьше за ним бегала...

***

Жил-был парень и был он девственником. Как-то раз пошел он на дискотеку и зацепил там офигительную герлу. Уболтал ее, и согласилась герла зайти к нему домой -- «выпить чашку кофе». Приходят, парень говорит:

-- Слушай, ты глаза закрой, я тебе сюрприз хочу сделать.

Мгновенно раздевается, срывает с девицы юбку и бросается на нее. Спустя пять минут. Парень, пыхтя:

-- Ух ты! Подумать только, я трахаюсь! Я ТРАХАЮСЬ!!!

Герла, открывая глаза:

-- Ни фига ж себе сюрприз! А С КЕМ?!

***

Господин лет шестидесяти останавливает свой «Роллс-Ройс», чтобы подвезти девушку, голосовавшую на дороге. Едва они отъехали, девушка пошла на решительный шаг. Быстрым движением сдернув свои нейлоновые трусики, она сказала:

-- В машине запотели окна. Позвольте, я их протру.

***

Пошел парень с маленьким членом на дискотеку. Чтобы не стыдиться, привязал себе кукурузный початок. Танцует с девушкой, девушка прижимается к нему и говорит:

-- Дорогой, пойдем...

-- Да я, ну, то да се...

-- Ну, дорогой, пойдем...

-- Да у меня маленький...

-- Ну, я же чувствую...

Хватает его и тащит домой. Дома раздевается, становится раком и говорит: «Ну, давай!»

Парень разбегается, цепляется ногой за ковер, падает и попадает головой как раз куда надо. Девушка:

-- СКРОМНЯГА!!!

***

-- У меня была такая надувная кукла! -- мечтательно стонет молодой человек. -- Совершенно потрясающая! Кожа, как бархат, из мягкого пластика, настоящие золотые волосы локонами рассыпаются по плечам. Высокая твердая грудь, как у Софи Лорен. Гибкая, словно всегда готова для любви! Мне с ней было лучше, чем с настоящей женщиной.

-- Ну и что же случилось?

-- Вчера мы поссорились, и она вернулась к своему фабриканту.

***

Поляк и француз на пляже. Вокруг француза -- стая женщин, на поляка же внимания никто не обращает. Обидно ему стало, подошел он к французу и говорит:

-- Слушай, почему ты пользуешься успехом, а я -- нет?

-- Очень просто, -- отвечает француз. -- Я кладу в плавки большой огурец, и дамы ловятся на это.

Поляк тут же нашел огурец, засунул в плавки, ходит по пляжу -- женщины от него шарахаются. Пошел опять к французу, выяснять в чем дело.

-- Очень просто, -- отвечает француз. -- Я кладу огурец в плавки спереди, а ты положил сзади!

***

Один мужик долго ухаживал за одной дамой, старше и опытнее его. Однажды случилось так, что они засиделись в гостях и им предложили остаться переночевать. В одной комнате с одной кроватью. Дама неожиданно с готовностью согласилась. И мужик на радостях напился вусмерть...

Очнулся утром голый, на полу. Дама с презрением:

-- Он у тебя не то, что не стоял, он даже не лежал! Он у тебя ВАЛЯЛСЯ!

***

-- Это должно быть прекрасно, -- заметила девушка, разглядывая обручальное кольцо старшей сестры.

-- Насколько я знаю, -- сухо отвечает та, -- это прекрасно независимо от того, замужем ты или нет.

***

Две красотки болтают о моде:

-- А вот длинные мужские пиджаки -- это черт знает что! Разговариваешь с мужчиной -- и не видишь, как он к тебе относится!

***

Привлекательный молодой человек звонит в дверь дома на окраине и обращается к даме в дезабилье, которая открывает ему дверь:

-- Прежде чем произвести подробный опрос о вашей интимной жизни, я хотел бы задавать вам три вопроса вне анкеты:

1. Надолго ли уехал ваш муж?

2. Ревнив ли он?

3. Есть ли у него револьвер?

***

Моряк (по телефону):

-- Дорогая, хочешь стать моей? Я всегда любил тебя, люблю сейчас и буду любить вечно...

Телефонистка:

-- Ваше время истекло, разговор окончен. Чем я могу быть для вас полезной?

-- О, прекрасно, дорогуша. Что вы делаете сегодня вечером?

***

Заходит как-то в сексшоп ну очень пожилая бабуля -- трясется вся и спрашивает у продавца:

-- С-скаж-жи-те, у в-вас в-виб-брат-торы д-длин-ной с-сор-рок сс-ант-тимет-тров е-есть?

Продавец, обалдевши:

-- Есть, конечно...

-- А т-толщин-н-ной ч-чтоб-бы д-дес-сять с-сант-им-мет-тров?

Продавец, еще более обалдев:

-- Есть и такие... Вам выписать?

-- H-нет... П-прос-сто с-скаж-жите, к-как эт-та шт-тук-ка в-выкл-люч-чаетс-ся!!!

***

В купе пассажирского поезда едут двое -- молодой человек и девушка.

-- Вы так странно смотрите на меня, мне даже неловко, -- говорит девушка.

-- Знаете, для меня просить -- хуже всего! -- отвечает парень.

***

Одного мужика украла летающая тарелка, а потом, через некоторое время его вернули. Тут все начали засыпать его вопросами, что там, да как там. Он, в меру сил отвечал. Дошло до вопроса о женщинах.

-- Ну, а бабы там какие?

-- Да, -- говорит все, как у наших в точности, только грудь у них на спине.

-- Вот уродины!

-- Да, но мне так нравилось танцевать с ними медленные танцы:

***

-- С той минуты, как я познакомился с вами, -- говорит мужчина своей курортной знакомой, -- я не могу ни есть, ни пить, ни курить...

-- Вы так сильно полюбили меня ?

-- Нет, просто на все это не остается денег.

***

-- Мария! Я двадцать лет имел желание хотеть тебя. Если ты и на этот раз откажешь, я просто не знаю, что я буду хотеть делать с собой. Я просто или покончу в себя, или наложу себе в руки.

***

Встречаются две женщины: русская и француженка. Русская:

-- Скажи, вот почему вы, француженки, такие худенькие да стройненькие, а мы большие и толстые?

-- Просто диета у нас особенная: утром -- кекс, вечером -- секс.

-- Ну, а если не помогает?

-- Тогда мучное исключить.

***

Подходит мужик в баре к женщине и пытается завязать разговор. Та ему отвечает:

-- Вы не по адресу, я лесбиянка.

-- А что это такое?

-- Видишь у стойки блондинку? Я хочу провести с ней ночь.

-- Ну тогда я тоже лесбиянка.

***

-- Девушка, вы трахаетесь? О, боже мой, о чем это я. Девушка, как вас зовут?

-- Ира.

-- Ира, вы трахаетесь?

***

Молодой человек спрашивает молодую нимфу в купальнике такого крошечного размера, что он вообще почти ничего не прикрывает:

-- Послушай, а твоя мать не рассердится, если увидит тебя в этом одеянии?

-- Ой, и не говори! Конечно, рассердится, ведь это ее купальник.......

***

Девушка признается подруге:

-- Я никогда не была так счастлива! У меня двое парней, и один из них такой замечательный -- красивый, чуткий, заботливый, внимательный!

-- Тогда зачем тебе второй?

-- Ох, зато второй -- не гомик.

***

Мужик захотел заполучить барышню, обещает ей горы золотые. Она -- не надо мне звезд с неба, подари мне лучше хороший перочинный ножик. Он подарил, она бросает в сундук, а там уже полно таких.

-- Ты что???

-- Пока я молодая, у меня нет проблем с мужиками, а как постарею... чего только не сделает мальчик за перочинный ножик.

***

-- Милый, поцелуй меня. Ах, как хорошо... А теперь выплюнь сигарету и попробуй ещё раз...

***

Встречаются две подруги на улице после долгой разлуки, начинают трепаться, ну и одна их них предлагает зайти куда-нибудь и вмазать за встречу, а вторая отказывается:

-- Не, я ж не пью, я бросила. Вот уже год вообще в рот не беру!

-- Да? А я и пью, и в рот беру.

***

Какая разница между эксцентричным человеком и извращенцем? Первый щекочет задницу возлюбленной перьями, а второй использует для этой цели всю курицу.

***

Едут мужик с бабой в одном купе. Делать нечего, мужик предлагает:

-- Давайте по первой и последней буквам отгадывать профессии. Вот моя, например, на «и» начинается, на «р» кончается.

-- Инженер наверное. А вот моя на «б» начинается, на «ь» кончается.

После продолжительной паузы:

-- Вообще-то моя профессия библиотекарь, а то что вы подумали -- мое хобби.

***

Муж спрашивает жену:

-- Ну, что тебе сказал врач?

-- Что я больше должна заниматься сексом, по крайней мере раз 20 в месяц!

-- Хорошо... Два раза можешь расчитывать на меня.

***

Парень говорит своей подруге:

-- У тебя прекрасные глаза, особенно правый...

***

Сидят парень и девушка:

-- (Обнимая) ММмм...

-- Только чур, душить меня не надо.

-- А я ласково...

-- Мммм...

***

-- Что вы прежде всего замечаете в женщине?

-- Это зависит от того, в какую сторону она идет!

***

Идет премьера итальянского фильма. На экране обнаженная женщина. Рядом, красный и смущенный, лихорадочно пытается попасть ногой в штанину мужчина.

-- Кастрато! Импотенто! -- кричит разгневанная итальянка.

Голос переводчика за кадром:

-- Уходи! Я тебя больше не люблю!

***

Парень увидел на улице девушку, она ему понравилась.

-- Девушка вы так мне понравились, хотите я вам фокус покажу?

-- Какой?

-- Вы пойдете ко мне домой, я вас трахну и вы исчезнете.

***

-- О, чем можно тронуть ваше каменное сердце?!

-- Попробуйте драгоценным камнем!

***

Симпатичная девушка стоит на автобусной остановке. Порывы ветра задирают ее юбку. Вдруг девушка видит, что ее разглядывает незнакомый мужчина.

-- Я вижу, вы не джентльмен! -- возмущается она.

-- Я тоже вижу, что вы не джентльмен, -- отвечает тот.

***

Женщина жалуется своей знакомой:

-- Ох уж эта нынешняя молодежь! Представляете, моя дочь в свои шестнадцать лет уже имеет кавалера, а то, что сегодня мне исполнилось тридцать лет, позабыла!

***

Одна девушка все время загадочно говорила одному молодому человеку:

-- Фу! Мне с вами скучно! Мне с вами спать хочется!

***

Жили-были две подруги. И так они мужиков ненавидели, что дали зарок: «Никогда замуж не выйдем!». И поселились они вместе, в одной квартире. И кошечку себе завели. И по причине ненависти к любым существам мужеского полу, не подпускали к ней котов.

Долго ли, коротко ли, не спрашивайте как, но нашелся таки добрый молодец, который нарушил эту идиллию. И взял он одну из подруг замуж. Со слезами расставались подруги, когда новобрачные отбывали в свадебное путешествие. И пообещала молодая жена своей подруге, что будет присылать ей телеграммы аж каждый день. И вот проходит день, два, неделя... а от молодых ни ответа ни привета. И вот, недели через три вконец изволновавшаяся подруга получает все же долгожданную телеграмму. Разворачивает, а там написано:

-- НЕМЕДЛЕННО ВЫПУСТИ КОШКУ.

***

Случился в курфюрсте скандал: баронет без памяти влюбился в простую девушку, дочь лесника. Недовольный барон с баронессой пригласили местного колдуна и попросили помочь.

-- Чего более всего не любит баронет? -- спросил мудрец.

-- Рыбы, -- ответила баронесса.

Колдун, заглянул в свои волшебные книги, произнес заклинание, воскурил волшебные благовония и на другой день, когда баронет пришел на свидание в дом лесника, его возлюбленная была в переднике, облепленном рыбьей чешуей. И от нее пахло рыбой... Что случилось дальше, вы уже догадались? Правильно: баронет полюбил и рыбу.

***

Отец и семнадцатилетняя дочь едут в машине. Вдруг видят: по тротуару идет какая-то странная заросшая фигура в джинсах.

-- Как ты думаешь, это девушка или парень? -- спросил отец.

-- Судя по тому, как забилось мое сердце, это парень, -- ответила дочь.

***

Экзаменуют кандидата на пост помощника директора.

-- Представьте себе, что вы едете в двухместной машине и видите на шоссе троих человек, которые просят подвезти: это ваш шеф, пожилая дама и хорошенькая девушка. Кому вы отдадите предпочтение?

-- Я выйду из машины, отдам ключи шефу, чтобы он мог доставить пожилую даму по назначению, а сам останусь с девушкой.

***

Встречаются два приятеля:

-- Ну, как дела с женщинами?

-- Да никак, у меня уже пять лет не стоит.

-- Тьфу-тьфу, чтоб не сглазить, а у меня всего два года.

***

Покупательница спрашивает у продавца сексшопа:

-- Я бы хотела купить вибратор.

-- Выбирайте любой!

Новая русская, осмотрев вообще все:

-- Я хочу тот, который у вас под прилавком!

-- Извините. но именно его я не могу продать...

-- Почему!? Вы же сказали «любой»!

-- Это мой термос!

***

Робкий юноша познакомился на вечеринке с симпатичной девушкой. После долгих колебаний он решается спросить:

-- Разрешите вас проводить? Я счел бы за честь довести до дверей опытную молодую даму.

-- Но я совсем неопытная! -- удивляется девушка.

-- Разумеется. Но ведь мы еще не пришли домой.

***

-- Скажите, а противогаз не мешает вашей интимной жизни?

-- Ну что вы, наоборот! Во-первых, жена молчит, во-вторых, я не вижу ее лица, ну и в-третьих, когда я закрываю клапан, она начинает немножко шевелиться.

***

Решили студенты Новый Год праздновать в заброшенном замке с привидениями. Одна девушка отказывается:

-- Мне мама не разрешает встречать Новый Год с привидениями.

-- Почему?

-- У них на работе одна женщина встречала Новый Год с привидением, так теперь не может в детский сад ребёнка устроить!

***

На автобусной остановке стоят две лесбиянки. Мимо проходит симпатичная молодая девушка. Увидев ее, они чуть шеи себе не свернули, сопровождая ее взглядом. У одной даже рот раскрылся.

-- Закрой рот, она уже прошла!

-- Нэ моху, яжык вштал!

***

Трахаются парень с девушкой. Девушка:

-- Милый, ты только береги меня от беременности.

Парень кончает:

-- Бе-е-ре-е-ги-и-и-сь!!!

***

-- Любимый, давай встретимся в 5 часов.

-- Ладно, а когда ты придешь?

***

-- «А» любит «Б». «Б» любит «С». Что делать «А»?

-- Найти другую «Б»!

***

Начинается чемпионат мира по миньету. Ну ажиотаж, пресса и т.д. Приходит корреспондент к американкам. «Мы очень много тренировались, у нас молодая перспективная команда, к тому же США -- хозяева чемпионата. Мы победим, если Маня не приедет».

Француженки: «Наше традиционное преимущество в этом виде спорта. В общем, если Маня...»

-- А что за Маня такая? Авторитет?

-- Ну авторитет или нет, а кубик Рубика во рту собирает!

***

Идет публичная лекция про секс. Ну, лектор распалился, разошелся, объяснил все. А тут, как полагается, вопрос из зала:

-- Скажите, пожалуйста, а какие мышцы поднимают половой член?

-- Вам, сколько лет?

-- 68, а что?

-- Тогда только бицепсы!

***

-- Вы не боитесь дефлорации?

-- Нет. Лишь бы было обратимо!

***

Встречаются две блохи, одна толстая другая худая. Толстая:

-- Привет. Где ты сейчас живешь?

-- В бороде у мотоциклиста.

-- То-то я смотрю ты тощая такая. Я вот живу под юбкой у красотки и тебе советую.

Ну, худая напряглась и прыгнула. Устала, легла, разнежилась и уснула. Просыпается в бороде у мотоциклиста.

***

-- Скажи, тебе понравился мужчина, с которым я тебя на днях познакомила?

-- Ах, он ужасно храпит!..

***

Во время бурных дебатов в парламенте по поводу прав женщин слово взял представитель либеральной фракции:

-- Женщины должны получать такую же заработную плату, как и мужчины. Хотя бы потому, что между нами есть лишь небольшое различие...

Его выступление прервал возглас из зала:

-- Да здравствует это различие!

***

В гостях, за столом.

-- Сколько лет вы мне дадите? -- спросила одна кокетливая женщина своего соседа.

-- По цвету губ -- семнадцать. По изгибу бровей -- шестнадцать. По цвету лица -- двадцать. Итого -- пятьдесят три.

***

Подруга -- другой:

-- Ты где-то колготки порвала.

-- Да за танк зацепилась.

-- Какой танк?!

-- Да на погонах.

***

Парочка, обнявшись, сидит на диване:

-- О чем ты думаешь?

-- О том же, что и ты!

-- Прекрасно! Тогда сделай и мне один, только с ветчиной!

***

Встретились две подруги.

-- Говорят, ты вышла замуж?

-- Да.

-- Ну и как, лучше стало?

-- Да нет. Не лучше, но чаще...

***

Встречаются два голубых:

-- Какие новости?

-- А я вот в войска ООН по контракту записался...

-- Да ты что!!! Совсем что ли офигел?

-- Да ну, там даже каски голубые!!!

***

Ученые поставили эксперимент, чтобы определить, что сильнее -- голод или половое влечение. Взяли самца орангутанга, месяц его не кормили и к самкам не подпускали. Потом соорудили ринг, в один угол посадили самку, в другой -- самца, в третий положили еду. Самец глянул на самку и пошел есть. Повторили эксперимент, только самку теперь в другой угол посадили. Результат -- тот же. Написали статью, что голод сильнее полового влечения, послали в научный журнал. Приходит отзыв рецензента: «А вы ему другую самку сажать не пробовали?»

***

На костюмированном бале хозяин дома подходит к совершенно голой девушке, на которой только черные перчатки и черные туфли. Очень удивленный, он спрашивает:

-- Извините за мою не скромность, но я хотел бы узнать, кем вы нарядились?

-- Ну, конечно же, пятеркой пик!

***

Две девушки на работе сидят напротив небольшого компьютера.

-- Представляешь, -- замечает одна, -- это маленькое устройство заменяет труд десяти мужчин.

-- Может, ты и права, но я предпочитаю все же мужчин.

***

Жена с любовником лежат в постели, вдруг заходит муж.

-- Все ясно! Я здесь лишний!

-- Почему, дорогой? Как раз вовремя. Этот уже скоро заканчивает.

***

Молодой человек целует девушку и несет ее на диван. Она ему смущенно говорит:

-- Может, не сейчас, дорогой, а после свадьбы?

-- Нет уж, давай сейчас, а то после свадьбы муж может застучать, а на фига нам эти неприятности!

***

Ночь. Дочери нет дома. Отец рвет и мечет. Под утро появляется заплаканная дочь. Отец:

-- Где ты была всю ночь?!

-- Ну в общем так, па, я всю ночь провела с национальным героем!

-- Как?

-- В смысле, с неизвестным солдатом!

***

-- Если бы тебе предложили выбирать между твоей женой и кинозвездой, то кого из кинозвезд ты бы выбрал?

***

Девушка голосует на дороге. Останавливается машина. Водитель:

-- Вам куда?

-- До города!

-- Садитесь.

Едут.

-- Вы седьмая женщина, которую я подвожу до города!

-- A я еще не женщина!!

-- Так еще и не город!!!

***

Свидетельские показания:

«Она была в черной мини-мини юбке, а лица я не заметил...»

***

-- Я решила не выходить замуж, пока мне не исполнится 25 лет!

-- А я решила вообще не достигать этого возраста, пока не выйду замуж!

***

Идут значит, два мужика по улице, а навстречу им классная такая девушка, плавно так движется. Ну, один другому и говорит:

-- Слушая, посмотри какая классная тетка, прям ухххх!!!

-- Да, классная-то она классная, но ведь подумай, ведь даже она кому-нибудь уже в печенках сидит.

***

Девушка целуется с молодым человеком. Минут пять прошло.

-- Ой, я кажется проглотила твою жвачку.

-- Не-е-е. Это у меня насморк.

***

У входа в больничную палату девушка встречает пожилую женщину.

-- Скажите, -- обращается она к ней, -- можно ли сегодня навестить больного такого-то?

-- А вы кем ему приходитесь? -- спрашивает женщина.

-- Я его родная сестра.

-- Ах вот как! Очень рада с вами познакомиться, я его мать.

***

Едет шофер на грузовой машине. Смотрит -- стоит женщина с канистрой. Просит подвезти. Посадил в кабину. Едут. Шофер кивает на канистру и спрашивает:

-- Пиво?

-- Нет!

-- Самогон?

-- Нет!

-- А что тогда?

-- Бензин.

-- Зачем?!!

-- Знаю я вас. Только до первого леска довезете, как у вас сразу бензин кончается!

***

Двое занимаются любовью:

-- Милый, сделай мне больно!...

-- Вот сейчас кончу и набью тебе морду...

***

Двое голубых сидят в ресторане. Мимо проходит классная телка. Один как сидел, так и сидит, а второй проводил ее долгим хотящим взглядом.

-- Ты что, захотел вернуться к этим старым извращенным отношениям? -- спрашивает первый.

-- Да нет, просто иногда так хочется побыть лесбиянкой!

***

Сговорились две подруги, что сделают друг дружке подарки к свадьбе -- ночные рубашки. Первой замуж вышла Клава, и Надя подарила ей длинную ночную рубашку. Вышла замуж и Надя, и Клава дарит ей длинный предлинный шарф, и Надя спрашивает у Клавы:

-- А почему шарф, а не ночная рубашка?

-- А на хрен тебе ночная рубашка? Все равно на шее болтаться будет!

***

Молодой фермер гуляет с девушкой. Обратив внимание на то, что теленок трется о нос коровы, говорит:

-- Как бы мне хотелось сделать то же самое.

-- А что тебе мешает? Это же твои коровы!

***

-- Дорогая! Ради вас я готов забыть про все на свете!

-- Ну, так забудьте, пожалуйста, и меня!

***

Рассуждают две дамы:

-- Что, интересно, женщины находили в мужчинах раньше?

-- Когда раньше?

-- Когда еще не изобрели денег.

***

Она в раздражении бросает ему:

-- Не могу тебя понять! Иногда ты ведешь себя, как настоящий мужчина, а порой как самая настоящая женщина. В чем дело?

-- Видишь ли, все дело в наследственности: одна половина моих предков была мужской, а другая -- женской!

***

-- Девушка, вы замужем?

-- Ну это уж слишком! Вы хотите, чтобы я была девушкой, да еще и замужем.

***

Два мужика в годах уже...

-- Ты знаешь, в последнее время мне секс все меньше удовольствия доставляет.

-- А ты почаще применяй позицию «сзади».

-- И что, кайфа больше?

-- Да нет, не больше, но зато не надо делать счастливую рожу.

***

Встречаются две подруги:

-- Как дела?

-- Да, лажево -- муж импотент на 100%...

-- Это еще ничего -- мой на 300!

-- О, как это?!

-- Да, козел, мало того, что член не стоит, так он еще палец сломал и язык обжег...

***

Встретились две соседки.

-- Из четырех ухажеров, бывающих у моей дочери, только один хорошо воспитан.

-- А как ты это определила?

-- Только он один, когда они закрываются с дочерью в комнате, не вешает фуражку на дверь комнаты.

***

Султан говорит своему гарему:

-- Я от вас ухожу. Я полюбил другой гарем.

***

-- Ты действительно ждешь ребенка? -- спрашивает отец дочь.

-- Да, мне об этом сказал врач.

-- Но от кого?

-- Доктор мне этого не сказал.

***

Молодая парочка села за столик в одном из маленьких французских ресторанчиков и принялась изучать меню.

-- Никогда не знаешь, что лучше заказать в таких местах, -- сказал мужчина.

-- Заказывай скорую помощь, -- сказала девица. -- Вон идет мой муж!

***

Двое мосье мутузят друг друга кулаками перед кроватью, на которой лежит обнаженное хорошенькое создание.

-- Нечего заводить здесь драки! -- нетерпеливо говорит она. -- Кончайте ссориться, вот-вот должен появиться мой муж!

***

Стюардесса, забыв выключить микрофон на салон, отправилась разносить пассажирам минеральную воду. Молодой летчик, передавая штурвал напарнику, во всеуслышание говорит:

-- Сейчас пойду выпью кофе, Анфису трахну и спать.

-- Ах! -- бросается к кабине стюардесса, роняя поднос.

-- Девушка, -- ехидно говорит читающий газету старичок, -- вы напрасно торопитесь, он же сказал: сначала попьет кофе.

***

-- Ты не представляешь, вчера в кино вдруг оборвалась лента, и в зале было полчаса абсолютно темно.

-- Представляю, какая поднялась паника.

-- Через полчаса, когда зажгли свет.

***

Женщина рассказывает подругам:

-- Представляете, сплю я как-то одна в квартире и вдруг слышу шорох. Зажгла ночник и вижу -- по комнате шастает незнакомец, явно вор, но симпатичный. Ну, я и говорю ему: «Чтобы через два часа и духу вашего здесь не было!»

***

Бабка нашла использованный презерватив. Долго его рассматривала, потом вздохнула и сказала:

-- Да-а! Мы молодые трахались -- шерсть клочьями летела, а теперь молодежь до чего дошла -- шкура лупится!

***

-- Доченька, в твои годы я вела дневник...

-- Это устарело, мама. Я завела себе картотеку...

***

Молодая женщина приходит к ворожее.

-- Пять лет тому назад я была у вас, -- говорит она, -- и вы предсказали, что у меня будет муж и пятеро детей.

-- Прекрасно!

-- Теперь я пришла узнать, когда у меня будет муж?

***

-- Девушка, как вас зовут?

-- Чё-ё? Ну, Наташа.

Наутро:

-- Наташ, а почему ты так странно говоришь?

-- А это у меня осложнение от СПИДа.

-- Чё-ё?

***

Дочь возвращается домой под утро. Отец строго спрашивает:

-- Ну? И как это называется?

-- Не знаю, папа. Но теперь это будет моим хобби.

***

-- Что такое секс-родео?

-- Это очень просто. Приходишь к женщине, ставишь ее раком и говоришь: «А я вчера вот точно также твою подругу». Задача -- удержаться на ней восемь секунд.

***

Девушка в электричке:

-- Молодой человек, вы не поможете мне спустить?

-- А вы мне?

***

Когда двери уже закрывались, в электричку вскочила девушка, держа в руках симпатичные трусики.

-- Где дают? -- всполошились женщины.

-- Сама дала, не успела надеть.

***

Первые симптомы СПИДа у мужчины: острая боль в заднице и горячее дыхание в затылок.

***

-- Мама, сколько требуется времени, чтобы встретить человека своей мечты?

-- Много, дочка. Но чтобы скоротать время, можно пару раз выйти замуж.

***

Мать девушки -- юноше:

-- Очень жаль, молодой человек, но она сказала, что ее нет дома.

-- Отлично, скажите ей, что я не приходил.

***

-- Я хотела бы иметь мужа.

-- Я тоже, но еще не знаю, чьего.

***

Девушка спрашивает:

-- Завтра у меня свадьба и я не знаю, какую мне ночную рубашку одеть в первую брачную ночь: длинную или короткую?

-- Какая разница?

***

-- Я никогда не ложилась в постель с мужчиной до того, как вышла замуж за твоего отца, -- заявила строгая мать своей юной непокорной дочери. -- Сможешь ли ты сказать это своей дочери?

-- Да, но не с таким честным выражением лица, как у тебя.

***

Девушка спрашивает своего нового приятеля:

-- Почему, когда мы целуемся, ты заставляешь держать тебя за уши?

-- Потому что однажды в такой ситуации у меня из кармана исчез кошелек с деньгами.

***

Две дамочки едут в лифте. Одна, вдруг принюхавшись, говорит:

-- Что-то мужчиной запахло.

Вторая в ответ:

-- Да нет, это у меня отрыжка.

***

Парочка целуется. Вдруг он берет ее на руки и несет на диван.

-- Ой, -- вскрикивает девушка, -- может лучше после свадьбы?

-- Да ты что, а если муж попадется ревнивый?...

***

Парень был на загородной вилле, владелец которой был отцом пяти красивых девушек. Спустя несколько месяцев отец телеграфирует ему: «Вы соблазнили мою дочь. Если вы джентльмен -- женитесь». Ответ: «Я -- джентльмен. На которой жениться?».

***

Один мужик привел к себе девушку. Она начинает раздеваться. Вдруг у мужика возникает подозрение и он спрашивает:

-- А сколько тебе лет?

-- Тринадцать, -- честно отвечает девица.

-- Тринадцать?! -- орет мужик. -- Ты что, с ума сошла, заниматься этим в тринадцать лет! Ну-ка быстро одевайся и проваливай!

-- О-ля-ля! -- отвечает подруга. -- Если ты такой суеверный, то о чем нам с тобой разговаривать.

***

Парень идет за девушкой, а та сумку тащит тяжеленную. А девушка-то ничего, с осанкой. Паренек ее догоняет и вежливо так спрашивает: «Вам помочь?» Она оборачивается и парень, вздрогнув, бормочет:

-- Лучше уж вы сами...

***

Встретился за рюмкой чая белый с негром. После очередного стакана белый спрашивает: «Скажи, почему женщины так любят негров, что вы им такое делаете?». Негр подробно рассказывает как и что он делает. Мужик приходит домой и при первой возможности демонстрирует свои новые знания жене, на что она ему строго говорит: «Ты эти свои негритянские штучки брось!»

***

Две баскетболистки беседуют:

-- А ты какие противозачаточные применяешь?

-- Табуретку.

-...?

-- Да у меня парень такой маленький, что когда трахаемся он влезает на табуретку. А я смотрю: как глаза начнет закатывать, так табуретку из под него вышибаю...

***

Две старые девы сидят во дворе на скамейке, и поджав губы, наблюдают за петухом, который гоняется за одной из кур и никак не может догнать. Два раза обежав вокруг дома, курица выбегает на улицу и попадает под колеса. Одна из дев произносит с пафосом:

-- Как это прекрасно и возвышенно! Она предпочла смерть!

***

Разговаривают двое немолодых мужчин.

-- Ты знаешь, раньше, когда я был молодым, мне было достаточно подумать о женщине -- и тут же возбуждаюсь. А сейчас -- думаю, думаю -- и ничего! Наверное, что-то с головой стало...

***

-- А давай я тебя в ухо трахну...

-- Так я же оглохну!

-- Ну так вчера же не онемела.

***

-- Елена, вы первая девушка, которую я люблю!

-- О, господи! Опять начинающий!

***

-- Хорошо-то как, Настя!..

-- Да... Но только я не Настя...

-- Все равно хорошо.

***

Он и она легли спать. Он:

-- Спать, что ли?

-- Нет, сначала что ли, а потом спать.

***

Летят Орел-папа и орел-сын:

Сын (мелко взмахивая крылышками): Папа, папа, а куда мы летим?!

Папа (делая один взмах, пока сын -- 10): Потом узнаешь...

Сын: Ну папа, ну куда мы летим?1

Папа: Потом узнаешь...

Сын: Ну скажи, папа!

Папа: Орлиц е--ть.

Сын (делая один взмах, пока папа -- три: ПОЛЕТЕЛИ!!!

***

Парень спрашивает у своей подруги:

-- А что значит, если у девушки на руке обычное кольцо?

-- Это ничего не значит.

-- А если у девушки на руке обручальное кольцо?

-- Это значит, что она замужем.

-- А если у девушки на руке и обручальное и обычное кольцо?

-- Это значит, что она замужем, но это ничего не значит.

***

-- Пойдем ко мне послушаем пластинки, -- говорит парень девушке.

-- Хорошо. Только обещай, что мы будем только слушать пластинки.

-- Обещаю.

-- А если мне не понравится?

-- Тогда встанешь, оденешься и пойдешь домой.

***

Он нежно обнял ее и спросил:

-- Я твой первый мужчина?

Она долго смотрела на него, потом ответила:

-- Может быть, то-то я думаю, где я тебя раньше видела.

***

Холостой мужчина купил жензаменитель. Не читая инструкции, быстро в постель, находит отверстие, вставляет свое хозяйство и медленно нажимает кнопку в ожидании кайфа. Резкая боль пронзила его тело, осмотрел хозяйство. Боже! Пришита пуговица от кальсон.

***

Ругаются два педераста:

-- Ты идиот!

-- Сам такой, козел!

-- Урод несчастный!

-- Да пошел ты в задницу!

-- Так ты предлагаешь все-таки помириться?

***

У голубого спросили:

-- Как вы думаете, может ли быть дружба между мужчинами?

-- Наверное, может, но все равно природа возьмет свое, праативный!

***

Два гомика явились свидетелями громкой ссоры между мужем и женой. Один говорит:

-- Вот видишь, я же говорил тебе, что ничего хорошего из этих смешанных браков не получается.

***

Два голубых дерутся на членах. Один к другому поворачивается спиной:

-- Ну заколи меня, заколи.

***

Встречаются две подруги.

-- Я вот в Париже была!

-- Ну и что ты там делала?

-- Да я вот в Сене купалась!

-- Вот дура -- в сене е***ся, а она купается...

***

Весьма уверенную в себе девушку приглашает танцевать молодой человек. Определив на глаз, что кавалер несколько моложе ее, она заявляет:

-- Я не могу танцевать с ребенком.

-- Простите, я не знал, что вы беременны.

***

-- Давай поцелуемся, милая!

-- Ни в коем случае! Моя мать против поцелуев.

-- Но я не собираюсь целовать твою мать.

***

Идет себе мужик, вдруг -- лягушка, он ее хвать и в банку. Лягушка взмолилась:

-- Отпусти меня мил человек, я вокруг три раза обернусь, красной девицей стану, буду любить тебя, как захочешь.

-- Знаешь, милая, в моем возрасте меня больше интересуют говорящие лягушки.

***

-- Какой ужас! Каждый год у меня ребенок!

-- А вы пробовали года два не встречаться с мужем?

-- Пробовала, не помогает.

***

-- Ты меня любишь?.

-- Да.

-- А когда поженимся?

-- Ну нельзя же так резко менять тему разговора...

***

-- Я тебе покажу, как целовать мою дочь!!!

-- Спасибо. Я и сам умею.

***

-- Что бы вы подумали обо мне, о незнакомка, если бы я послал вам воздушный поцелуй?

-- Что вы -- лентяй, избегающий настоящей работы...

***

-- Девушка, разрешите я вас за грудь ущипну.

-- Отстаньте, хам!

-- Девушка, я вам 1000 рублей дам!

-- Пошел вон!

-- Пять тысяч дам!

-- Сказано -- пошел вон, придурок!

-- Ну хорошо! Десять тысяч -- и один раз за грудь...

-- Ладно.

Зашли в подъезд, девушка сняла лифчик, молодой человек прижался щекой к одной груди, гладит другую.

-- Ну а щипать-то когда будете?

-- Я честный человек, девушка: денег нету -- щипать не буду!

***

Приходит на занятия парень с подбитым глазом...

-- Что с тобой?

-- Да вот, был вчера на вечеринке у девушки, танцевали ламбаду, а тут входит ее глухой папа...

***

Мужик высовывается из окна «Жигуленка»:

-- Эй, девочки, вас подвезти?

-- Мы не девочки -- нас уже подвозили.

***

-- Девушка, можно пригласить вас на чашечку кофе?

-- Можно, но в постели не курить!

***

Экскурсия в зоопарке. Девушка:

-- Скажите, пожалуйста, эта обезьяна мужчина или женщина?

-- Это -- самец. А мужчина -- это тот, у кого есть деньги...

***

-- По-моему, дочка, ты выходишь замуж, не подумав.

-- Но ты же, мама, сама говорила, что мне рано думать про замужество.

***

-- Вай, какие зубки...

-- Вай, какие зубки...

-- (Девушка поворачивается) Да, хорошие зубки, а как узнали?

-- С плохими зубками такой жопы не наешь...

***

Встречаются двое онанистов:

-- Я слышал, ты женился?

-- Да что -- у меня руки отсохли, что ли?

***

-- Дорогая!!! Любимая!!! Я без тебя жить не могу!!! Будь моей женой!!!

-- Ладно, созвонимся...

***

На дискотеке.

-- Девушка, большое вам спасибо за танец!

-- Какой танец! Я просто пыталась протиснуться к гардеробу.

***

Танцует парень с девушкой:

-- Я читаю ваши мысли, потому что вы -- как открытая книга!

-- Читайте, пожалуйста, только перестаньте лапать обложку!

***

Симпатичная блондинка дожидалась на перекрестке зеленого сигнала светофора и только хотела перейти улицу, как к ней подошел молодой человек.

-- Простите, но я не могу понять, что означает вышитая буква «Д» на вашем тугом свитерочке. Это что, начальная буква вашего имени -- Дейзи, Дебора, Диана?..

-- Нет, она означает «Девушка», -- охотно ответила та. -- Но, откровенно, это уже довольно старый свитер...

***

Пожилой мужчина наблюдают за тем, как молодая пара танцует «Ламбаду».

-- Нет, ничего у них не получится, пока они не лягут.

***

Закат мезозойской эры. Диалог динозавра и динозаврихи:

-- Давай, а?

-- Не дам.

-- Ну, давай?

-- И думать забудь!

-- Вымрем ведь...

И вымерли!

***

Парень провожает девушку:

-- Ой, ты так долго меня провожаешь, может зайдешь ко мне чаю выпить?!

-- Хорошо, сейчас только загляну в аптеку, чего-нибудь к чаю куплю.

***

Одна кошка другой:

-- Что у вас за чердак такой: позавчера пришла -- изнасиловали, вчера пришла -- изнасиловали, сегодня опять иду.

***

-- Девушка! Вы бы хотели заняться бизнесом?

-- Да, но так, чтобы мама не узнала...

***

Одна подруга жалуется другой:

-- Как ни повешу белье после стирки сушиться, всегда дождь намочит.

-- А ты пользуйся приметами, как я: смотришь утром мужу под одеяло -- если налево, то к дождю, а если направо, то к хорошей погоде.

-- А если стоит?

-- Дура! Да кто ж по таким праздникам стирает!

***

Бабуся приехала из санатория. Интересуются, как она отдохнула.

-- Плохо. Не было любви.

-- Старая, ведь тебе пора на кладбище.

-- Ну почему? Ведь лежать-то я могу.

***

Две дамы ведут оживленную беседу в приемной зубного врача. Перескакивая с одной темы на другую, они добрались и до секса.

-- Я ни разу не спала со своим мужем, пока мы не поженились, -- сказала одна. -- А вы?

-- Не знаю, право, -- неопределенно ответила другая. -- А как его зовут?

***

-- Вы не думаете, мадам, что в кино сейчас слишком много секса и насилия?

-- Не знаю, я в кино смотрю на экран, а не на то, что творится в зале.

***

Хозяйка жалуется ветеринару на своего пса:

-- Доктор, он домогается меня целыми днями!

-- Ну, ерунда, мы сделаем ему одну операцию, и он больше не будет вас беспокоить.

-- Боже, как это ужасно! А нельзя ли просто подрезать когти и убрать дурной запах изо рта?

***

Два мужика поймали и насилуют монашек. Одна начала молиться:

-- Господи, прости им, они не знают что творят...

Вторая в ответ:

-- Не знаю как твой, а мой-то свое дело знает.

***

После кораблекрушения на пустынном острове оказались два мужика и очаровательная пассажирка. Мужики начали драку за обладанием прелестницей.

-- В чем дело? -- воскликнула она, разнимая их. -- Неужели вам в голову могла прийти глупая мысль, что один из вас лишний!

***

Жена мужу:

-- Дорогой, как ты мне и советовал, я поговорила с нашей дочкой о любви и сексе, ведь ей скоро пятнадцать.

-- Ну и как?

-- Я узнала много интересного и теперь сгораю от нетерпения попробовать все то, о чем она говорила.

***

Мужчина познакомился с девушкой вечером. Утром говорит:

-- После того, что случилось, я, как порядочный человек, обязан на вас жениться...

-- Ой, господи, а что же такое случилось?..

***

-- Когда ваша дочь намерена выйти замуж?

-- Всегда!

***

Разговаривают две женщины.

-- Что-то у меня без конца сердце болит.

-- А я без конца вообще жить не могу.

***

Двое только что познакомившихся людей занимаются любовью. Вдруг она спрашивает:

-- Ты врач?

-- Да...

-- Анестезиолог?

-- Да, а как ты догадалась?

-- Просто я ничего не чувствую...

***

Письмо в редакцию:

«Меня зовут Маша. Недавно я вышла замуж и не знаю, что делать с мужем. Он какой-то сексуальный маньяк. Имеет меня, когда я мою пол, готовлю еду, читаю книги, штопаю носки и т.п. Что мне делать?».

Р.S. Вот и сейчас... Извините, пожалуйста, за неровный почерк...

***

Две подруги разговаривают о третьей:

-- Ты знаешь, она выходит замуж за ветеринара!

-- С ума сошла! За старика?

-- Да нет, так называют тех, кто не ест мяса.

***

Девушка стоит на коленях и молится:

-- Святая дева Мария, зачавшая без греха, помоги мне согрешить без зачатья.

***

Один приятель спрашивает другого:

-- Тебя работа удовлетворяет?

-- Да.

-- Как ты это чувствуешь?

-- Еду утром на работу, прижмут в транспорте к девушке, чувствую возбуждение. Еду вечером с работы, прижмут в транспорте к девушке, возбуждения не чувствую никакого, значит, работа удовлетворила.

***

В одном купе едут старичок со старушкой и понравившиеся друг другу с первого взгляда молодые мужчина и женщина.

-- Мне дурно, -- безжизненно отбрасывая голову, говорит женщина.

-- Извините, -- говорит молодой попутчик, я -- врач, сейчас помогу.

Старичок со старушкой деликатно покидают купе. Через некоторое время к ним выходит врач.

-- Молодой человек, -- говорит ему старичок, когда старушка ушла в купе, -- застегнитесь, пожалуйста, а то шприц потеряете.

***

Стоят три женщины в очереди за огурцами.

Одна говорит: «Мне подлинней!»

Вторая: «Мне попупыристей!»

Третья: «А мне все равно, мне для салата!»

***

-- Слушай, а ты Толстого читал? Ты бы смог любить меня, как Вронский Анну?

-- Нет.

-- А Достоевского? Чтобы как Раскольников Сонечку?

-- Нет.

-- А Бунина?

-- Нет.

-- А что же ты читал???

-- «Му-му» читал! Будешь тявкать, утоплю к едреной матери!

***

Садится на женский пляж летающая тарелка. Вылезают двое. Их обступают отдыхающие.

-- Ой, скажите, а у вас все там такие красивые? -- говорит девушка посмелее.

-- Всэ! Но тарэлка есть только и Гиви и у мэня!

***

Разговаривают жены двух военнослужащих:

-- Знаешь, мой муж в таком возрасте -- и уже импотент!

-- Да? А мой-то дурень, все еще сержант!

***

Лежат курсанты на пляже, пьют пиво, играют в карты. Рядом полно очаровательных девушек. Курсанты на них ноль внимания. Подходит мужик:

-- Ребята, вы что?! Рядом такие девушки, а вы пиво пьете?

-- Мужик, иди отсюда!

-- Ребята, да как вы можете играть в карты, когда на вас такие девушки посматривают?!

-- Мужик, пошел вон!

А мужик никак в толк не может взять. И опять спрашивает. Ему отвечают:

-- Слушай, мужик, ты кем работаешь?

-- Токарем. А что?

-- Ну представь: пришел ты на пляж, отдохнуть, попить пивка, поиграть в картишки с друзьями. А вокруг -- станки, станки, станки...

***

У одного мужика был попугай. Умный. Очень умный. Слишком умный. И привел мужик домой даму. Попугая же предупредил:

-- Как придем, уткнись клювом в угол и никаких комментариев! Обернешься -- голову откручу!

Что поделаешь, сидит попугай клювом в угол, скучает.

Шепот: «Давай, я сверху, ты снизу?» -- «Давай!».

Попугай:...

Шепот: «Давай, я снизу, ты сверху?» -- «Давай!».

Попугай:...

Шепот: « Давай, я сверху, и ты сверху?»

Попугай: «Ну уж нет! Пусть мне открутят голову, но на это надо посмотреть!»

***

Предрождественская вечеринка в офисе фирмы. Из угла слышны голоса двоих молодых сотрудников:

-- Ах, Джонни, Джонни, ты никогда не любил меня так... МММ... ААА... Наверно, это потому, что скоро праздник?

-- Нет, -- смущенно отвечает молодой человек, -- скорее потому, что я не Джонни.

***

-- Девушка, а где у вас тут водоем?

-- ???

-- Ну в смысле пруд?

-- Ах это! Да где поймают, там и прут.

***

Что такое любовь?

Студент-медик: -- Это болезнь, поскольку связана с постельным режимом.

Врач: -- Это не болезнь, так как никто не выпишет больничный. Очевидно, это процесс.

Юрист: -- Это не процесс, поскольку обе стороны удовлетворены. Наверное, это работа.

Инженер: -- Какая же это работа, если главный агрегат стоит? Это, по-видимому, искусство.

Артист: -- Это не искусство, потому что нет зрителей. Скорее всего это наука.

Профессор: -- Какая же это наука, если двое дураков могут, а я не могу?

***

Приехала в Москву на Ярославский семья из деревни. Отправили дочь такси ловить. Дочь голосует. Подъезжает таксист:

-- Тебя что, трахнуть?

Девочка смутилась, пошла к маме спрашивать:

-- Мам, что такое «трахнуть»? Меня таксист спросил.

-- Это... подвезти, одним словом.

Опять пошла ловить такси. Новый мотор подъезжает. Дочь:

-- Трахните нас, пожалуйста.

-- Нас, это кого?

-- Меня, маму, бабушку и Шарика...

-- Тебя -- с удовольствием, маму -- подумаю, а бабушку пускай Шарик трахает!

***

Приехала старушка в город, купила деду галоши, а положить некуда. Перешла через дорогу, зашла в аптеку и взяла коробку, а на коробке написано: «1000 condoms». Зашла в электричку, села, а напротив молодежь сидит, отпадает. Один у старушки спрашивает:

-- Кому везешь?

-- Деду.

-- А надолго хватит?

-- Да нет, ребятки, мой старик уж так шаркает -- на неделю бы хватило...

***

-- Поговорим об удовольствиях. Я, например, обожаю женские ножки!

-- А по мне телячьи -- гораздо лучше.

-- Вы что, гурман?..

-- Нет, я -- зоофил.

***

Встречаются две приятельницы:

-- Я слышала, ты позировала известному художнику.

-- Да, картина называется «Ева и змея».

-- А с кого же он рисовал Еву?

***

Встречаются две подруги. Одна другой:

-- Я вчера познакомилась с одним из коммерческого института, мы с ним у ЛИС'а были, потом к нему домой поехали, у него там жратвы всякой, выпивки полно, потом всю ночь с ним трахались.

-- А я вчера мимо МАИ иду, на меня какой-то парень налетел, раком к забору поставил, разбежался, на меня запрыгнул, через забор сиганул, и уже оттуда кричит: «Извини, пропуск забыл...»

***

В купе двое трахаются:

Он: -- А у меня, между прочим, триппер.

Она: -- А у меня -- сифилис.

Он: -- Да ладно, я пошутил.

Она: -- Ну вот, теперь будешь знать, как шутить!

***

-- Что общего между женской грудью и игрушечной железной дорогой?

-- И то, и другое предназначено для детей, но взрослые дяди очень любят в них играть.

***

Юноша с девушкой сидят на лавочке. Юноша очень стеснительный. Вот девушке хочется, чтобы он ее поцеловал, она и говорит:

-- Ой, у меня щечка болит!

Юноша целует ее в щечку.

-- Ну как, теперь, болит?

-- Нет, не болит.

Через некоторое время:

-- Ой, у меня шейка болит!

Он ее чмок в шейку:

-- Ну, как, болит?

-- Нет, не болит.

Рядом старик сидит и спрашивает:

-- Молодой человек, вы от геморроя не лечите?

***

Как-то один мужик решил попробовать -- какого иметь гомосека. Поймал одного, затащил в темный подъезд и только начал, как гомосек его обгадил. Мужик его бить, а тот оправдывается

-- Я же не виноват, что я такой темпераментный.

***

Первый пилот -- второму:

-- Ты порули пока, а я пойду, с новой стюардессой пообщаюсь.

Через полчаса возвращается разочарованный:

-- Нет, моя жена лучше!

Тогда второй пилот решил тоже сходить. Вскоре возвращается:

-- Ты прав, твоя жена лучше!

***

Мужик попал на необитаемый остров. А мужик тот уж больно до женщин был охоч. Но кроме верблюдов живности никакой не было, а уж больно ему хотелось, что верблюда готов был... Но вот беда, он верблюда за уши на колени поставит, только сзади забежит, верблюд встает и уходит. Тут совершенно случайно над островом терпит крушение самолет, и оттуда выпадает совершенно обнаженная симпатичная девушка. Мужик ее ловит, не дает ей разбиться. Девушка в знак благодарности говорит:

-- Делайте со мной что хотите.

-- Подержите, пожалуйста, верблюда.

***

Садится женщина в такси на заднее сиденье, и забрасывает ноги таксисту на плечи.

-- Не понял!!!

-- Между прочим, эти ноги некоторые целуют!

-- Ну и что! У меня некоторые член сосут, мне его что -- на капот повесить?

***

Идет по улице бабуля, а ей на встречу совершенно нагая девица. Бабуля возмутилась:

-- Ты что, милая, сдурела?

-- Да нет, бабуля, просто на мне эротическое платье!

-- Так ты бы его сначала утюгом прогладила...

***

Девушка покупает очень дорогое нижнее белье. Ее подруга спрашивает:

-- Ты каждый день такое носишь?

-- Нет, -- отвечает та, -- это только на выход.

***

-- Быстрее раздевайся, ну еще быстрее, ну еще! Что? Платье порвалось? А! К черту платье! Давай быстрее. Ну быстрее же! Быстрее, пока еще стоит...

***

Идет девушка без носа, а на лбу у нее наколка: «Откусил Андрей». У нее спрашивают:

-- А где же нос?

-- Андрей откусил

-- А наколка зачем?

-- Да затрахали спрашивать...

***

Моются в бане двое: мужик средних лет и старик. У мужика на члене жирная наколка: «Петя», у старика на сморщенном только 2 полустертых буквы тем же кеглем: «П..я». Мужик глянул и говорит:

-- Что, тоже Петя?

-- Нет, в молодости было «Привет из Севастополя».

***

Разговор двух мужчин.

-- У нее ноги как у газели!

-- Такие же стройные?

-- Нет, такие же волосатые.

***

Дочь возвращается домой под утро. Ее встречает разгневанная мамаша:

-- Где ты была всю ночь?!

Девушка молчит.

-- Где ты была всю ночь?!!

Девушка молчит.

-- Где ты была всю ночь?!!!

Девушка со слезами в голосе:

-- Меня изнасиловали в лифте!

-- Изнасиловать в лифте -- минутное дело! Где ты была всю ночь?!

***

-- Девушка, сколько вам лет?

-- Девятнадцать

-- А сразу и не дашь.

-- Ну почему же, дам.

***

Мужик собирает грибы. Рядом шастает старушка с ружьем.

-- Ты что, хочешь меня изнасиловать?

-- Да нет, что вы! Избави Бог!

-- А придется!

***

-- Вы напоминаете мне океан...

-- Я вас так же волную?

-- Нет, меня от вас так же тошнит.

***

О чем думают женщины в постели:

Школьница: «Узнает мама или не узнает?»

Проститутка: «Заплатит или не заплатит?».

Любовница: «Залечу или не залечу?»

Жена: «Побелить потолок или еще потерпит?»

***

Самолет потерпел крушение и в живых остались только первый пилот, второй пилот и стюардесса. Оказались они на острове. Прошел месяц.

-- Хватит разврата -- сказал первый пилот и убил стюардессу.

Прошел месяц.

-- Хватит разврата -- сказал первый пилот и убил второго.

Прошел месяц.

-- Хватит разврата -- сказал первый пилот и закопал оба трупа.

Прошел месяц...

-- Хватит разврата -- сказал первый пилот и откопал стюардессу.

***

Девочка пишет пьесу. Действующие лица: принц, принцесса, пожилой человек 18 лет.

***

-- Девушка, на вас можно положиться?

-- Ложитесь...

***

-- Девушка, я хочу вам сделать предложение.

-- Какое, любимый?

-- Отвяжись, а?

***

-- Молодой человек, почему вы без конца смеетесь?

-- Без конца я бы не смеялся.

***

Я предложил ей жить одним днем и насладиться всеми радостями жизни, после чего она спросила: «А чем же мы будем заниматься завтра?»

***

Происшествия: студент Петров «на картошке» влюбился в студентку Сидорову. Желая привлечь внимание предмета своего обожания, он бросил в ее сторону картошкой. Пострадавшая с тяжелыми телесными повреждениями доставлена в больницу.

***

Спит девушка, и снится ей сон, что за ней по лесу гонится мужик, а она от него убегает. Сравнительно устав, она останавливается, ждет немного, и спрашивает:

-- Мужчина, ну отстаньте от меня! Что вам от меня надо?

-- Откуда я знаю -- что мне от вас надо? Это же ваш сон, вы и разбирайтесь!

***

Встречаются садист и бабник. Бабник говорит мечтательно:

-- Вот сейчас бы встретить бабу и с ней в кусты!

-- И по морде ее, по морде!

***

Мужик плыл на корабле. А тут значит кораблекрушение. Ну и попадает он на остров. А там ловят его местные аборигены и говорят:

-- Мужик жить хочешь?

-- Да, хочу.

-- Так вот, у нас мамонт постоянно плачет, если рассмешишь, то мы тебя отпустим.

-- Ладно.

Через пять минут мужик возвращается, а мамонт ржет там вовсю. Аборигены его и отпустили. Через полгода мужик опять, как назло, попадает на этот же остров. Аборигены ему и говорят:

-- Ты как полгода назад уехал, так мамонт до сих пор ржет, всех уже замучил, если сделаешь что бы он опять плакал, то мы тебя отпустим.

-- Хорошо.

Через пять минут мужик возвращается, мамонт горько плачет.

Аборигены:

-- Мужик мы тебя отпустим, но ты только скажи, как ты это сделал.

-- А что такого, первый раз предложил яйцами помериться, а второй раз мы померились.

***

-- Милый, отчего у тебя такие длинные ресницы?

-- Я в детстве много плакал.

-- Лучше бы ты больше пикал...

***

На встрече школьных друзей однокашник говорит приятелю:

-- Единственное, что я могу себе позволить, это музыка, женщины и вино, поскольку газ, продукты питания и квартирная плата мне не по карману.

***

Сидят в окопе два гомосексуалиста. Один говорит:

-- Белые идут.

-- Красивые есть?

-- Нет.

-- Ну тогда пли!

***

Сидит ворона на дереве. Видит -- по тропинке лис идет.

-- Эй, лис, я тебя боюсь!

-- Это еще почему?!

-- А вдруг ты меня сейчас поймаешь и изнасилуешь...

-- Да как такое может быть, когда ты на дереве сидишь?

-- Ну, так я сейчас спущусь...

***

Купе. 3 женщины и дремлющий мужик на верхней полке. Внизу негромкое обсуждение мужчин:

-- О, я так люблю военных! Подтянутые, аккуратные...

-- Ах, спортсмены... Стройные, сильные...

-- А у меня с детства идеал мужчины -- индеец!..

Свешивается голова с верхней полки:

-- Дорогие женщины! Позвольте представиться -- мастер спорта полковник Чингачгук.

***

-- Вася, расскажи мне шо-нибудь теплое, шоб у носе закрутило и у грудях защекотало...

-- Куфайка... махорка... в койку!

***

-- Мама, помнишь, ты как-то мне сказала, что путь к сердцу мужчины лежит через его желудок?

-- Да, моя милая.

-- Так вот, я должна сказать тебе, что прошлой ночью я открыла совершенно новый путь...

***

У Бриджит Бордо спросили:

-- Что для вас является самым большим удовольствием?

-- Рюмку коньяку -- до, и сигарету -- после.

***

Пожилой мужчина советуется с другом:

-- Мне уже 65 лет, я богат и я хочу жениться на молодой девушке. Как ты думаешь, мои шансы повысятся, если я ей скажу, что мне только 50?

-- Твои шансы повысятся, если ты ей скажешь, что тебе 85!

***

Сидят три гомика на скамейке и хвастаются:

-- У моего Петечки жопа гладкая, как арбуз...

-- А у моего Васечки сперма сладкая, как мед...

Третий:

-- А я СЛАВЫ хочу!

-- Кто такой?... Почему не знаем?...

-- Слава?... Как бы это объяснить... Представьте себе футбольный матч на Кубок Кубков. На стадионе двести тысяч зрителей. Я нападающий. Мне передают мяч, я обхожу одного защитника, другого, третьего, выхожу с вратарем один на один, (зрители замирают); я бью и... промахиваюсь по мячу. И весь стадион в едином порыве мне кричит: «ПИДОРА-А-АС!!!»

***

Попал Робинзон на необитаемый остров. Был он там некоторое время совсем один, пока не нашел себе попугая, который потом и разговаривать научился. И вот однажды прилетает попугай в страшном возбуждении и кричит:

-- Робин! Робин! Там женщина!!!

-!!!

И Робинзон побежал за попугаем. Пока он бежал (долго бежал), попугай орал:

-- О, Робин! А какие ножки! А какая талия!! А какая фигура!!!

После забега по тропическому лесу попугай возвестил:

-- Вот она!

-- Ну, твою мать! Это ж попугаиха!!!

***

Цирк. Смертельный номер: дрессировщица целует огромного льва в морду. После этого конферансье объявляет:

-- Кто повторит этот номер, получит 10 тысяч рублей.

С галерки доносится голос:

-- Я повторю! Только уберите хищника.

***

Пиратский корабль захватил мирно пасущееся судно. Пассажиров расставили вдоль борта. Капитан (болея с похмелья, в качестве коронной гадости):

-- Баб -- за борт, мужиков -- е--ть.

-- Как же так, мужиков же не е--т! -- завозмущались бабы.

-- Е--т, еще как е--т, -- хором ответили мужики.

***

-- Да не девка я!.. Поп я, поп...

-- Поздно, батюшка, расслабьтесь...

***

Едет генерал на ЗИЛе, возвращается откуда то, стало быть. Заехали в лесок. Он просит шофера притормозить. «Пойду», -- говорит -- «малую нужду справлю». Выходит, подходит к кусту. Шофер смотрит, а генерал....! Ну, стало быть, нужду по-женски справляет! Удивился шофер. Едут дальше. Я шоферу то любопытно стало, что это он, генерал, с дуба рухнул, что ли? Набрался смелости и говорит:

-- Товарищ генерал, можно вопрос?

-- Давай.

-- А что это вы так это, по-женски, на корточках то, нужду справляете?

-- А, он меня сегодня так подвел, что я его даже в руки брать не хочу!

***

Стоят двое в очереди за пивом. Один рассказывает:

-- Вот в Париже жизнь! Приезжаешь на вокзал -- встречают с огромным букетом цветов, сажают в роскошный автомобиль, везут в шикарный отель. Принимаешь ванну, ведут в ресторан. Ешь и пьешь -- все бесплатно. Возвращаешься в номер, постель уже готова. Удовольствие получишь -- высший класс! И еще пятьсот франков дают.

-- А ты там был?

-- Не был.

-- А откуда знаешь?

-- Жена была.

***

Монашка приходит к своему духовному отцу и говорит:

-- Батюшка, меня изнасиловали.

-- Это каким же образом?

-- Не образом, а чем-то похожим на свечку...

***

В церкви:

-- Батюшка, что делать, изнасиловали, изверги...

-- Изотри шесть лимонов и съешь без сахару, дочь моя.

-- И что, опять девушкой стану?

-- Нет, девушкой не станешь, но блаженство с рожи сойдет.

***

Женский монастырь.

Настоятельница: -- К нам в монастырь привезли морковку!

Монашки: -- Уррааа!!

Настоятельница: -- Да что вы радуетесь, она же тертая.

***

Лежит девушка на пляже, загорает. Подходит мужик:

-- Девушка, можно вас трахнуть?

-- Какая наглость!!!

-- Ну, нет так нет, я пойду...

-- Нет, об отказе не может быть и речи, но какая наглость!

***

Они познакомились в баре. Он пригласил ее, к себе, предложив:

-- Ты не откажешься переспать со мной?

-- Со мной этого никогда не случалось, -- ответила она.

-- Ты никогда не спала с мужчиной?

-- Нет, никогда не отказывалась.

***

Парень и девушка целуются в подъезде. Потом она и говорит:

-- Милый, выверни лампочку, я в рот возьму...

-- Дура, она же горячая...

***

Девушка

-- Встречаемся в 7 вечера, там же. И если кто-то из нас опоздает...

Парень:... то я подожду

***

Встретились два приятеля. У одного в руках коробка с телевизором.

-- Где ты взял такой дефицит?

-- Да вот, сходил к Нюрке, выпили, закусили, а потом она на кровать плюхнулась, да как взмолится: «Вася, возьми у меня самое дорогое!»

***

-- Девушка!

-- А вы уверены?

-- Женщина!

-- А вы проверяли?

-- Можно вас на минуточку?

-- А вы успеете?

-- Долго ли умеючи!

-- Умеючи -- долго!

-- Ну, на часок!

-- Не обалдеете?

-- Ну хоть как-нибудь...

-- А на как-нибудь у меня и муж есть!

-- Тогда так, как вы хотите!

-- Как я хочу, я и сама могу!

***

-- Маруся, сколько вам лет?

-- Восемнадцать.

-- Но два года назад вы говорили тоже самое.

-- Я не из тех, кто говорит сегодня одно, а завтра другое.

***

Девушка перед зеркалом:

-- Хоть бы замуж скорее выйти, а то уже так надоело прихорашиваться.

***

Залег Змей Горыныч спать. Только третья башка захрапела, как первая толкает вторую и шепотом говорит:

-- Слыхала? Наша-то, третья, дура, в рот берет.

-- Да хрен с ней, пусть берет. Лишь бы в зад не давала.

***

Сидит трехголовый Змей Горыныч, отдыхает. Средняя вдруг замечает под хвостом свежее снесенное яйцо. Она по очереди смотрит на левую, затем на правую и так грустно спрашивает:

-- Ну, кто на этот раз нагулял?

***

-- Милая, если бы я знал, что ты девушка, я бы так не спешил!

-- (С раздражением в голосе) Если бы ты так не спешил, я успела бы снять колготки!

***

-- Слушай, я уже два месяца не имел женщину.

-- Так у тебя же жена.

-- Ты бы еще маму вспомнил.

***

Пятнадцатилетний брейкер говорит своей подружке:

-- Поскольку нас не пустили на этот фильм под предлогом, что он «детям до 16 лет», то давай вернемся домой.

-- Да и вообще нечего было вылезать из постели, -- ответила подружка.

***

Двое в постели, он уже почти кончил. Она:

-- Ты меня любишь?

-- Да люблю, люблю...

-- Мы с тобой поженимся?

-- Поженимся... поженимся...

-- А ты мне шубу купишь?

-- Ух! Ну зачем тебе шуба?

-- Ты же на мне жениться обещал!

-- Мало ли что я на тебе обещал...

***

Замешательство в родильном отделении. Новорожденный -- темнокожий блондин с раскосыми глазами. Акушерка -- матери:

-- Меня это, конечно, не касается, но на вашем месте я была бы осмотрительнее при групповом сексе!

Молодая мать возражает:

-- Что вы, я рада и тому, что малыш не лает!

***

Бегут сперматозоиды по влагалищу.

Один: -- Я самый быстрый, я приду первым!

Другой: -- Я самый ловкий, я приду первым!

Сзади хромает третий, инвалидного вида: -- Эй, друзья, а вам известно, что мы в презервативе?

Первые два разворачиваются и с бешеной скоростью несутся назад, третий бьет себя в грудь кулаком:

-- Вот так и рождаются гении!

***

-- Разумеется, я люблю тебя так же страстно, как и прежде, но чтобы случайно не стряхнуть пепел сигареты на кровать, я вынужден двигаться как можно медленнее.

***

-- Слушай, ты как с женой сексом занимаешься?

-- Да все больше по-собачьи...

-- ?!

-- Ложимся в койку, я начинаю подвывать, а она поворачивается спиной и притворяется мертвой.

***

Сидит бабка на скамейке и диким голосом орет:

-- Насилуют! Насилуют!

Подходит милиционер:

-- Чего кричишь, бабка? Кого, тебя что ль, насилуют?

-- Уж и помечтать нельзя!

***

Беседуют две девицы:

-- Хочу выйти замуж за военного. Как думаешь в каком звании лучше брать мужа?

-- Смотря чего ты хочешь. Можно брать либо лейтенанта, либо полковника.

-- А почему?

-- У лейтенанта денег, конечно, нет, но зато стоит всегда. А у полковника, конечно, уже не стоит, но зато денег много.

-- А майор?

-- Ну это самое плохое. Промежуточный случай -- денег еще нет, а уже ничего не стоит...

***

-- Милый, а что ты мне подаришь на день рождения?

-- А я тебя просто трахну.

-- А если я не соглашусь?

-- Ну так останешься без подарка.

***

-- Девушка, не хотите ли пойти со мною в кино?

-- Не хочу.

-- Вы, пожалуйста, не думайте, что я любую девушку в кино приглашаю.

-- Ничего, я ведь тоже не каждому отказываю...

***

Вечер. Полумрак. Свечи. Он и Она. Закончили ужин. Она ему нежно на ухо:

-- Ну все, теперь ты мой...

-- Вот еще! Сама мой!

***

Один мужик приглашает другого в цирк. Тот посмотрел, посмотрел:

-- Не такой какой-то у вас цирк, бордель, а не цирк, вот у моего дяди бордель -- так это цирк...

-- Ну а львицы, львицы посмотри...

-- Ну и что львицы? Б...и какие-то... Вот у моего дяди б...и -- так это львицы...

-- Ну. Ну... Ну клоун-то клоун посмотри какой смешной?

-- Да разве это клоун? Это х. какой-то! Вот у моего дяди х. -- вот это клоун!

***

-- Ха-ха-ха, -- сказал Фантомас, выходя из спальни Софи Лорен и снимая маску ее мужа.

-- Ха-ха-ха, -- сказал инспектор Жюв в спальне Софи Лорен, снимая маску Софи Лорен.

***

Идет конференция по определению самой б***ской профессии. Первое место присудили артистам (по известным причинам), второе -- врачам (аналогично), третье -- военным. Неожиданно встает полковник и говорит: «Я вот со своей Машей 40 лет прожил, и ни разу не изменял!». После этого на последнем ряду встает лейтенант и говорит: «Из-за таких вот козлов мы на последнем месте и топчемся».

***

-- Я уже много слышала о том, каков ты в постели, -- говорит Вера новому поклоннику.

-- Ну что ты, ничего особенного.

-- Именно это я и слышала.

***

Недавно изобрели новое средство от импотенции. Называется «Пантокрин» и изготавливается оно из рогов заказчика.

***

Приходит женщина к доктору и просит у доктора что-нибудь от импотенции. Доктор ей:

-- Хорошо, вот новое лекарство поступило. Пожалуйста по одной таблетке перед едой и я думаю все восстановится.

Приходит женщина на второй день и говорит:

-- Ой, доктор спасибо большое. Такие таблетки, такие таблетки.

Доктор ей:

-- Да вы рассказывайте!

-- Сели мы с ним за стол, ну я с жадности ему три штуки и дала, вот тут на столе он меня и трахнул.

-- Ой, вам же неудобно было.

-- А-а... Мы в тот ресторан больше не ходим!

***

Мужик шел по лесу и задавил муравьев, приходит значит в церковь к батюшке и говорит, что мол, грех на мне большой, исповедаться хочу...

-- Ну и какой такой грех?

-- Да вот шел я по лесу муравьев задавил, жалко их очень... Так я теперь колокольчик на ногу повесил, мол, звенеть будет муравьи и разбегутся...

-- Да ты святой!

-- Но это, батюшка, еще не все, есть у меня жена и я с ней, ну это... сплю каждую ночь...

-- Да ты и вправду святой! Это вовсе и не грех, даже в Библии написано: «люби жену свою»

-- Но это, батюшка еще не все, есть у моей жены сестра, так как-то она белье в ванной стирала, а я не удержался и трахнул ее...

-- Да... это большой грех!

-- Но это еще не все, как-то теща белье вешала, нагнулась, а я ее и трахнул...

-- Это очень большой грех! Я даже не знаю смогу ли я тебе его отпустить...

-- Но это еще не все, как-то тесть нагнулся, ну я его и....

-- Ну знаете ли, вам колокольчик на другое место повесить надо!!!

***

Девушка в мини-юбке пытается залезть в автобус, но никак не может закинуть ногу на подножку. Тогда она расстегивает сзади молнию на юбке и снова пытается. Облом. Расстегивает еще шире и тут нахальные мужские руки подхватывают ее и подсаживают в автобус. Девушка с возмущением:

-- Мужчина, как вы смеете?

-- Ну после того как вы мне два раза расстегнули ширинку, я подумал, что могу рассчитывать на взаимность.

***

Женщина прибегает в отделение милиции:

-- Меня только что изнасиловала целая группа мужчин!

-- Не волнуйтесь! -- успокаивает ее дежурный. -- Сейчас всех задержим!

-- Всех не надо! -- отвечает женщина. -- Задержите только второго и седьмого...

***

Пришел мужик на пляж. Народу -- никого. Разделся догола и поплыл. Накупался, подплывает к берегу, а возле его белья девушка сидит и книгу читает. Что делать? Нырнул он опять в воду. Смотрит, на дне тазик лежит. Взял он его, загородил перед и подошел к девушке:

-- Здравствуй, прекрасная девушка!

-- Здравствуйте.

-- Что делаем?

-- Да вот, книгу читаю, -- отвечает она.

-- А про что книга?

-- Да как мысли угадывать.

-- А что сейчас я думаю? -- спрашивает он.

-- Вы думаете, что у тазика есть дно.

***

Беседуют гомосексуалист и озабоченный:

-- Ты в кого хотел бы превратиться? -- спрашивает голубой.

-- В лифчик.

-- А почему?

-- Представляешь, все время женскую грудь ласкаешь, хорошо! А ты?

-- А я в «Скорую помощь». Ты только представь, тебе в задницу запихивают целого мужика, а ты бежишь по дороге, да еще и орешь: «Вау-вау-вау-вау»!!!

***

-- Милый, по-моему заяц -- самое глупое животное! Не правда ли?

-- Совершенно верно, мой зайчик.

***

Два парня идут по улице. Видят впереди девушку с прелестным задом. Обгоняют, заглядывают в лицо и разочарованно произносят:

-- Девушка если бы вы были так же прекрасны спереди, как сзади, мы бы вас расцеловали.

-- Целуйте туда, где я красива!

***

Молодой человек наклонился и поцеловал незнакомую девушку, сидящую рядом на скамейке в парке. Не встречая никакого сопротивления, он поцеловал ее еще раз и спросил изумленно:

-- Но почему вы молчите?

-- Моя мама сказала, чтобы я никогда не разговаривала с незнакомыми мужчинами.

***

Молодой человек спрашивает девушку:

-- Скажи, ты могла бы выйти замуж за богатого дурака?

-- Трудно сказать... А сколько у тебя денег?

***

-- Нет-нет, Альберт! -- говорит девушка. -- Ни одного поцелуя до свадьбы!

-- Ну, хорошо. Только ты мне скажешь, когда выйдешь замуж?

***

В ресторан звонит Герасим:

-- Хотите заказать еду?

-- Му-му...

-- Может вы хотите выпить?

-- Му-му...

-- Может вам бабу...

-- Ага!!!

***

На дискотеке. К скромно стоящей девчушке подходит юноша с горящим взором:

-- Девушка, я хочу с вами познакомиться!

-- Да... но я стесняюсь...

-- Ну, девушка, мне очень хочется с вами познакомиться!

-- Но я же стесняюсь...

Расстроенный юноша отваливает в сторонку. Девушка вслед:

-- Ха! Так же хотел, как я стеснялась.

***

В купе поезда сидит молодая интересная девушка в мини-юбке. Мужчина, сидящий напротив, обращается к ней:

-- Девушка, прикройте колени. И вам теплей будет, и я дрожать перестану.

***

Сидят три старушки на скамеечке. Одна говорит:

-- Мне уже 60, а все зубы свои. Тьфу-тьфу, чтоб не сглазить.

Вторая:

-- Мне уже 65, а волосы такие же густые, как в молодости. Тьфу-тьфу, чтоб не сглазить.

Третья:

-- Вот расхвалились! У меня и зубов-то нет, и волосы реденькие и седые. И старше-то я вас -- 70 мне, а я все еще девушка! Тьфу-тьфу, чтоб не сглазить.

***

В переполненном автобусе нечаянно толкнули девушку, и она плюхнулась на колени сидящему священнику.

-- О-го-го! -- воскликнула она, с интересом посмотрев на священника.

-- Не «о-го-го», дочь моя, а ключ от храма.

Священник, выходя из автобуса, и похлопывая себя по карманам:

-- Ой, блин, а ключи-то от храма я дома забыл...

***

Водила едет на приличной скорости. Вдруг тетка прямо под колеса. Он едва успевает затормозить. Выскакивает:

-- Дура! Куда лезешь, она же не е**т, она давит!

-- Да вы так е**те, что лучше под машину!

***

-- Девушка, у вас груди есть?

-- Есть!

-- А почему вы их не носите?

***

Помещик зовет слугу:

-- Ванькаааааааа!

-- Чего изволите, барин?

-- Е**ться хочу!

Слуга, снимая штаны:

-- Баловство это, барин, жениться вам надо....

***

Звонок в дверь. На пороге -- сосед с листом бумаги и ручкой.

-- В групповом сексе участвовать будешь?

-- А кто участвует?

-- Ты, я и твоя жена.

-- Вот еще! Конечно не буду!

-- Ну, тогда я тебя вычеркиваю...

***

Сидят два мужика. Один яростно смотрит порнуху по телевизору, а второй отдыхает и не смотрит.

-- Слышь, они тут порнуху семидесятых годов показывают.

-- В смысле?

-- Там у главного героя член с бакенбардами.

***

Два алкаша, Гарри и Джо, просыпаются утром с бодуна. Жрать охота, башка трещит, а в холодильнике завалялась одна сосиска и денег Гарри берет сосиску и говорит

-- Есть идея! Пошли в бар.

Приходят они, заказали еды и выпивки, поправили здоровье. Гарри достает сосиску, расстегивает штаны, вставляет ее в ширинку и говорит:

-- Джо, на колени и соси!!!

-- Да ты что?!

-- Соси, я тебе сказал!!!

Делать нечего, Джо на колени встал и сосет. Бармен, увидев такое, заорал «Эй вы, гомосеки, ну-ка пошли отсюда!!»

Смотались они по-быстрому, Гарри: «Ну что, пошли в следующий бар?!» И т.д. После седьмой забегаловки Джо говорит:

-- Фффууу, нажрались, напились, может хватит? А то я устал, и колени болят.

-- Ладно, завязали, тем более я после третьего бара потерял сосиску.

Красная Шапочка

***

Поймал Серый Волк Красную Шапочку. Думал, думал, что с ней сделать. Ничего лучше не придумал -- изнасиловал.

Сидит Красная Шапочка, плачет:

-- Я все бабушке расскажу, что ты меня три раза изнасиловал!

-- Как три, когда всего один?!! -- удивился Волк.

У Красной Шапочки сразу слезы просохли:

-- А ты что, больше не будешь?

***

"Что-то стало холодать», -- подумал серый волк, и натянул красную шапочку по самые уши...

***

Идет Красная Шапочка по лесу. Навстречу волк. Волк:

-- Отойдем в кустики.

-- А трусики снимать?

-- Ты что, сюда в туалет пришла? Пирожки давай!

***

Красная Шапочка:

-- Бабушка, а почему у тебя такой большой рот?

-- А ты член у дедушки видела?

***

Встречает волк в лесу Красную Шапочку.

-- Красная Шапочка, ты куда идешь? В Дом пионеров на елочку?

-- Нет, Серый, в Дом офицеров на палочку.

***

-- Бабушка, а почему у тебя такие большие уши?

-- Чтобы лучше слышать, внученька.

-- Бабушка, а почему у тебя такие большие глаза?

-- Чтобы лучше видеть, внученька.

-- Бабушка, а почему у тебя такой большой хвост?

-- И вовсе это не хвост, -- сказал волк и густо покраснел. -- И вообще, Красная Шапочка, тебе этого знать не положено, у тебя еще молоко на губах не обсохло.

-- И вовсе это не молоко, -- сказала Красная Шапочка и тоже густо покраснела.

***

Красная Шапочка устала, легла отдохнуть, да и задремала. Тут корова, которая рядом на лужайке паслась, увидела Красную Шапочку и решила: напою ее молочком. Подошла она к Красной Шапочке, присела, так чтобы та до вымени ртом дотянулась, а Красная Шапочка так сквозь сон и говорит:

-- Ой, мальчики, не все сразу...

***

Заходит Красная Шапочка к бабушке, а там Волк у зеркала крутится в бабушкиной ночной рубашке и губы красит. Красная Шапочка ему и говорит:

-- Ты чего это, серый?

А он отвечает томным голосом:

-- А я уже не серый...

***

Идет Красная Шапочка по лесу и заикается. А навстречу ей Серый Волк. И спрашивает он Красную Шапочку:

-- Хочешь, я тебя от заикания вылечу?

-- Хо-хо-хочy.

-- Ну для этого я с тобой кое-что сделаю. Ну, что я делаю сейчас?

-- К-к-кладешь меня на зе-зе-землю.

-- А сейчас?

-- Сни-сни-снимаешь с меня трy-трy-трyсики.

-- А сейчас?

-- Ло-ло-ловишь три-три-трипачок.

-- Ш-ш-шо?

***

Красная Шапочка идет по лесу, а навстречу ей едет танк. Завидев ее, Танк спрашивает:

-- Красная Шапочка, скажи, а почему у тебя красная шапочка?

Красная Шапочка поворачивается и через плечо бросает:

-- Я же не спрашиваю, почему у тебя член на лбу!

***

Идет Красная Шапочка ночью по лесу, песенку веселую напевает. Вдруг навстречу Волк, говорит:

-- Слышишь, Шапка, а ты, вообще-то не боишься вот так ночью по лесу ходить?

-- А что мне, денег у меня нет, трахаться я люблю!

***

Идет Красная Шапочка по лесу, несет бабушке корзинку с пирожками, сзади топот ног. Смотрит -- толпа лоботрясов, человек десять. Ну, думает, сейчас изнасилуют. И чтобы не мучаться, сняла трусы, легла и ждет. Слышит, топот пронесся мимо, открывает глаза -- трусов и корзинки нет. Идет дальше. Навстречу снова та самая банда несется... Теперь-то уж точно изнасилуют, думает Шапочка и ложится на землю. Толпа мимо промчалась. Открывает глаза видит: пустая корзинка, а в ней трусы и записка:

«Бабушке пирожки отнесли, трусы постирали. Тимур и его команда».

***

Бежит волк по лесу, все лапы в крови, навстречу лесорубы. Волк:

-- Эй, Красную Шапочку не видали?

-- С корзинкой и пирожками?

-- Нет, с ножом и мохнатыми яйцами...

***

Пошла Красная Шапочка в банк, деньги туда положить. А там Волк прикинулся старенькой кассиршей и в окошечке ее поджидает.

-- Бабушка, бабушка, а зачем тебе такие большие зубы?

-- А это, маленькая, узнаешь когда за дивидендами придешь!

Шерлок Холмс и доктор Ватсон

***

-- Холмс, а как вы думаете?

-- Так ведь это же элементарно, Ватсон!

***

-- Ватсон, я смотрю вы сегодня случайно вляпались левым ботиков в говно?

-- А вот тут-то ваш дедуктивный метод вас и подвел, Холмс! Я в него специально наступил.

***

-- Холмс, мы, кажется, докопались до истины!

-- Да, Ватсон, теперь попробуем выбраться из ямы.

***

Ватсон приходит в дом на Бейкер-стрит. Сидя в кресле, Холмс кидает ему:

-- Все-таки я не понимаю, Ватсон, как вы смогли при всей вашей добропорядочности влезть в драку на Парк Лейн.

-- Но, черт возьми, как вы узнали!

-- Элементарно, Ватсон, у вас на лбу след моего ботинка.

***

Ватсон с приятелем (не Холмсом) набрались по брови, пошли на болота этой самой трясины, поймали собаку Баскервилей и поимели ее. Утром Ватсон выходит в коридор, встречает Холмса. Ватсон:

-- Шерлок, а знаете, что мы вчера делали?

-- Я полагаю, насиловали собаку Баскервилей.

-- А как вы догадались?

-- Идиоты! Где вы видели собаку с трубкой?

***

Шерлок Холмс и Доктор Ватсон сидят утром у камина на Бейкер-стрит. Холмс читает газету, и, отвлекаясь, неожиданно спрашивает:

-- Ватсон, как вы думаете, что сказала бы ваша тетушка, узнав, где вы провели прошлую ночь?

-- В чем дело, Холмс? Я был всю ночь дома!

-- Я в этом не уверен. Дело в том, дорогой друг, что... Впрочем, не волнуйтесь: «Таймс» пишет, что пожар в вашем доме удалось потушить.

***

-- Ватсон, я вижу, вы побывали у рэкетиров?

-- Да. Но как вы догадались, Холмс?

-- Элементарно, Ватсон! Вы лежите в гробу!

***

-- Ну что, доктор, помогают ваши инъекции в ногу больному?

-- Еще не знаю, Холмс.

-- Да, в этих деревянных ногах лекарство, видимо, усваивается дольше..

***

Доктор Ватсон провел ночь с проституткой. Наутро она ему говорит:

-- Ай-ай-ай, доктор Ватсон! Как некрасиво! Что скажут миссис Хадсон и миссис Мортимер!

-- Откуда ты о них знаешь, милочка?

Проститутка (хрипло, раскуривая трубку):

-- Это же элементарно, Ватсон!

***

В гардеробе клуба Шерлок Холмс спрашивает какого-то господина:

-- Скажите, вы, случайно, не Шерлок Холмс?

-- Нет, а в чем дело?

-- Да ни в чем. Просто вы надели его пальто, а мистер Холмс -- это я.

***

Доктор Ватсон подбегает к Шерлоку Холмсу, и спрашивает:

-- Холмс, как вы полагаете, вон та высокая блондинка берет в рот?

Холмс несколько минут размышляет, разглядывая блондинку, и решительно заявляет:

-- Берет!

-- Холмс, но как вы это определили?

-- Элементарно, дорогой Ватсон. Если есть рот, значит должна брать.

***

Шерлок Холмс и доктор Ватсон отправились путешествовать пешком. В лесу их застает ночь. Поставив палатку, путники легли спать. Ночью оба просыпаются. Холмс спрашивает Ватсона:

-- О чем вам говорят звезды над нами?

-- Они мне говорят о том, что завтра будет прекрасная погода, а вам?

-- А мне они говорят, что у нас сперли палатку.

***

Идут Шерлок Холмс и доктор Ватсон по лесу и видят огромную кучу дерьма.

-- Вот здесь, Ватсон, я впервые увидел собаку Баскервилей.

***

-- Итак, дорогой Ватсон, вы уверены, что весне пока рано доверять, что это тепло обманчиво?

-- Откуда вы знаете, Холмс?

-- Но ведь вы надели сегодня теплое белье.

-- Как вы догадались, Холмс?

-- Это же элементарно, Ватсон! Идя ко мне, вы забыли надеть брюки.

***

Гуляя вдоль Темзы, Шерлок Холмс и доктор Ватсон увидели прелестную леди, которая барахталась в воде, размахивая руками. Как истинные джентльмены, они помахали руками в ответ.

***

Шерлок Холмс и доктор Ватсон расследуют ограбление.

-- Ватсон, так это к вам сегодня утром подбежал какой-то оборванец, поставил подножку, выбил зуб и вырвал золотые часы?

-- Да, Холмс, но... как вы это узнали?

-- Элементарно, Ватсон: во-первых, вы тут же закричали «Холмс, на помощь!», во-вторых, на часах была дарственная надпись «Доктору Ватсону от леди К.», и, в-третьих, у вас в руках мой воротник.

***

Решил доктор Ватсон Холмса отучить курить, но как? Взял он трубку и черпнул из попки какашек и положил ее. Холмс как курил, так и курит. Ватсон думает, наверно мало, черпнул побольше! Холмс как курил, так и курит. Прошел месяц. Холмс как курил, так и курит, а Ватсон без трубки уже не может!

***

Холмс и Ватсон собираются в путешествие. Холмс посылает друга посмотреть на термометр. Вернувшись, Ватсон докладывает: «Висит».

***

Прогуливаясь по улице, Холмс с Ватсоном слышат:

-- УУУУУУУ!!

Ватсон спрашивает Холмса:

-- Холмс, это воет собака Баскервилей?

-- Нет, Ватсон, -- невозмутимо отвечает Холмс. -- Это сэр Генри доедает свою утреннюю овсянку.

***

К Шерлоку Холмсу пришёл посетитель в потёртом костюмчике, помятом цилиндре и рубашке с обтрёпанными манжетами и стал просить о помощи, но Холмс ему отказал. Когда посетитель ушёл, Ватсон набросился на детектива:

-- Вы же никогда не отказывали в помощи бедным!

-- Да, но он не был бедным! У него в кошельке было 123 фунта и 15 пенсов.

-- Откуда вы знаете?

-- Ну давайте теперь пересчитаем вместе...

***

Холмс с Ватсоном поздно ночью возвращаются к себе на Бейкер-стрит. Приближаясь к одной из подворотен, Холмс поворачивает к Ватсону голову и вкрадчиво говорит:

-- Ватсон, я вычислил, что за этим углом нам дадут по морде!

И точно, стоило им зайти за угол, как налетела шайка молодчиков и накостыляла обоим по физиономии. После случившегося, еле стоя на ногах, оба друга доползают до заветного дома.

-- Холмс, но как вы догадались? -- вопрошает Ватсон. -- Неужели ваш дедуктивный метод?

-- Какой, к черту, метод, ничего не было проще -- я там вчера вые**вался...

Школа

***

Идет учительница и видит: маленькие дети пьют водку, курят и играют в карты. Она возмутилась:

-- А вы почему не в школе?

-- Да ты что? -- поперхнулся главный малыш. -- Кто же в пять лет в школу ходит.

***

-- Скажи, как называется человек, который все еще говорит, когда его никто уже давно не слушает?

-- Учитель, Марья Ивановна!

***

-- Как дела в школе, сынок?

-- Я с отцом двоечника не разговариваю.

***

Учитель записал в дневник ученицы: «Мэри -- ужасная болтунья». Назавтра Мэри возвращает дневник с ответом отца: «А если бы вы послушали ее мать!».

***

Два школьника. Один говорит:

-- Уж не знаю, верить ли нашему учителю математики... Вчера он сказал, что 6+4=10, а сегодня, что 7+3 тоже =10...

***

-- Ты зачем наклеил на тетрадь фотографию отца? -спрашивает мать сына.

-- А мне учительница сказала, что она хотела бы посмотреть на того дурака, который помогал мне делать домашнее задание.

***

-- Кравченко, скажи, под какое напряжение ты попадешь, если возьмешься за эти две фазы?

-- Пусть возьмется Грищенко, он отличник.

***

Маленький Саша читает перед сном вечернюю молитву:

-- Господи, и сделай еще так, чтобы Анкара была столицей Финляндии.

-- Саша, что ты говоришь? -- удивляется мать.

-- Мамочка, я так написал в контрольной по географии.

***

-- Что с тобой? -- спрашивает маленькая девочка старшую сестру. -- Почему ты плачешь?

-- Учитель географии поставил мне двойку! Я забыла где Аляска.

-- Эх ты, растеряха! Куда же ты ее положила?

***

-- Ваш сын вторую неделю настойчиво приглашает меня в ресторан.

-- А это вы правильно делаете, что сразу не соглашаетесь.

-- Тема сегодняшнего родительского собрания: «Нищенская зарплата работников народного образования».

***

Приходит новенькая учительница географии в класс, а там гогот, визг ну и т.п. Говорит:

-- Здравствуйте, дети.

А ей в ответ:

-- Пошла отсюда, сучка.

Та с рыданиями вылетает из класса и к директору. А он ей говорит:

-- С ними надо по-другому: надо сначала удивить и заинтересовать.

Идет он в класс, а учительница за ним плетется. Дверь, как положено, ногой открывает:

-- Здорово, мужики...

-- Здорово, директор.

-- А слабо презерватив на глобус натянуть?

-- А что такое глобус?

-- А вот об этом вам и расскажет новая учительница.

***

Урок истории. Учитель:

-- Кто скажет, как жили древние евреи?

-- Догадываюсь, что плохо, так как обрезание тогда делали каменными топорами.

***

Отец маленького Кости приватизировал пансионат на берегу моря. Учитель спрашивает на уроке Костю, сколько существует времен года.

-- Пять, -- отвечает Костя.

-- Сколько? -- удивляется учитель.

-- Весна, лето, осень, зима и мертвый сезон.

***

Учитель спрашивает учеников:

-- Кто-нибудь из вас спасал жизнь человека?

-- Да, однажды я подменил противозачаточные таблетки моей сестры.

***

Один мальчик все время писал слово «пошел» через «о» (пошол). Учительница его заставила остаться после уроков и написать это слово 50 раз, чтоб запомнить. Мальчик все сделал, как велела учительница. Уходя домой, он оставил ей записку:

-- Я написал 50 раз слово «пошел» и пошол домой.

***

-- Мама, сегодня была контрольная по математике.

-- Трудная?

-- Что ты, легкая -- даже папа написал бы!

***

-- Мишенька, а у меня для тебя подарок: по этому атласу еще я училась в школе.

-- Тетя, а материки на нем уже обозначены?

***

-- Сережа, как ваша новая учительница?

-- Отлично! Гриппует уже третий раз за месяц!

***

-- Ребята, скажите, какого числа слово «брюки»: единственного или множественного?

-- Сверху -- единственного, а снизу -- множественного.

***

-- Какое животное дает нам мясо и сало?

-- Прошу прощения, сеньор учитель, -- это мясник.

***

Мать -- сыну:

-- Ты должен больше заниматься. Я ведь не требую, чтоб ты становился отличником, но мне надоело ходить на родительское собрание под вымышленным именем.

***

В первом классе:

-- Сколько будет дважды два?

-- Четыыыыыреееее, -- размазывая слезы.

-- А почему ты плачешь?

-- Хочуууу пяяаааать...

***

На последнем уроке учительница спрашивает:

-- А куда подевался Ваня? Кто из вас, дети, знает?

-- Как он выбежал на дорогу, -- вносит ясность Рома, -- то серьезно поломал ногу и побежал домой.

***

Приехал в сельскую школу инспектор из района и спрашивает директора:

-- Почему у вас дети говорят: «пришедши, ушедши»?

-- А пес их знает, может они так привыкши!

***

-- Дети, -- обратилась учительница к классу, -- сегодня вечером будет полное затмение луны. Это явление -- очень редкое, и я надеюсь, что вы его посмотрите. Запомните, начало в двадцать пятнадцать.

-- А по какой программе?

***

Возле школы стоит мальчишка и громко плачет. Прохожий сочувствует:

-- Что случилось? Почему такие слезы?

-- Из-за проклятого ревматизма:

-- Бедный! Такой маленький, а уже ревматик.

-- Нет, я просто в диктанте написал «ривмотизм».

***

В школе на уроке подготовки к семейной жизни учительница спросила:

-- Молли, с чего вы начнете, если y вас появятся близнецы?

-- Прежде всего выйду замуж, мисс Джоунс.

***

-- Не можешь ли ты сказать, как называется столица Венесуэлы?

-- Мне очень жаль, но я этого тоже не знаю.

***

К делающему уроки сыну сзади подходит отец, гладит сына по голове:

-- Старайся, сынок, крючки пиши аккуратнее.

-- Это не крючки, папа! Это интегралы!!

***

Приходит сын из школы и говорит своим родителям:

-- Не знаю, чем вы так понравились нашей учительнице, но она опять хочет вас видеть...

***

Ученик пятого класса сдает в библиотеке толстую книгу «Ромео и Джульетта».

-- Ты так быстро прочитал эту книгу? -- удивляется библиотекарша.

-- Да, я те места, где про любовь, пропускал.

***

-- Петя, читай урок.

-- Я букварь забыл.

-- Возьми у товарища.

-- Я с чужого читать не умею.

***

-- Проспрягайте глагол «жить» в единственном числе прошедшего времени!

-- Я умер, ты умер, он умер...

***

-- Скажи мне, пожалуйста, откуда появились пятна на солнце?

-- Это не на солнце, это дежурные окна плохо помыли.

***

-- Сергеев! Вы знаете разницу между термометром и барометром?

-- Отлично знаю.

-- Прекрасно! Так скажите, в чем она заключается?

-- В совершенных пустяках: один обыкновенно висит внутри комнаты, а другой снаружи!

***

-- Костя, почему ты не был вчера в школе?

-- Потому что вчера хоронили дедушку.

-- Не обманывай, я вчера видела твоего дедушку в окне...

-- А это папа его выставил, потому что почтальон должен принести пенсию...

***

Учитель -- родителю:

-- От вашего ребенка дурно пахнет.

-- А вы не нюхайте, вы учите!

***

Учительница младших классов:

-- Дети, сейчас я расскажу вам сказку: «Жила-была на свете девочка...»

Класс хохочет. Учительница смутилась и покраснела.

-- Дети, ну это же сказка!

***

Приходит бабушка в аптеку и говорит:

-- Дайте мне пожалуйста 30 презервативов от головной боли

-- А что помогает?

-- Да!!! Даю их внучке в школу, и целый месяц голова не болит.

***

Разговаривают двое малышей. Один из них спрашивает:

-- Сколько лет твоему брату?

-- Год.

-- Странно. Моему щенку тоже год, но он ходит в два раза лучше твоего брата.

-- Что тут странного? Ведь у него в два раза больше ног.

***

-- Какое это время: я бегаю, ты бегаешь, он бегает, они бегают?

-- Переменка.

***

В школе учительница отчитывает малыша:

-- Это очень плохое слово. Где ты его слышал?

-- Мой папа так говорит.

-- Не смей повторять. Ты даже не знаешь его значения.

-- Знаю. Это означает, что машина опять не заводится.

***

-- Машенька, чем ты занята?

-- Историю учу.

-- А про кого историю?

-- Про Наполеона.

-- А что про него?

-- Где он умер.

-- И где же он умер?

-- Да на Святой Елене...

-- Какой же гадости вас учат сейчас в школе!

***

Пожилая учительница спрашивает у ученика:

-- До какого класса ты будешь учиться?

-- До одиннадцатого. А вы?

***

Папа звонит к соседу:

-- Вы сделали за сына домашнее задание по математике?

-- Сделал

-- Дайте списать...

***

Мальчик вернулся из школы, и отец его спрашивает:

-- Ну, рассказывай! Как новая учительница?

-- Мне понравилось. Жаль, что у нас такая разница в возрасте.

***

Учитель ученику:

-- Я вижу, тебя не очень огорчил мой вчерашний приход к вам домой?

-- Нет, ведь я заработал десятку. Мама дала мне их, чтобы я не спрашивал, почему у вас к вечеру краснеет нос.

***

Тема сочинения: «Опишите реакцию собаки, которую вы спасли из воды». Девочка написала: «И собака ушла, с благодарностью виляя хвостом. Не многие люди могли бы так сделать!»

***

Учительнице надоело делать выговоры ученику за плохое поведение. Однажды она ему сказала:

-- Я хотела бы хоть три дня побыть твоей матерью. Я бы тебя быстро перевоспитала.

-- Хорошо, -- согласился мальчик, -- я поговорю с папой, может, он согласится.

***

Учитель биологии рассказывает о насекомых, которые живут только один день. Голос с задней парты:

-- Вот лафа! Всю жизнь день рождения.

***

Учитель:

-- А теперь я докажу вам теорему Пифагора.

Лентяй с задней парты:

-- А стоит ли? Мы верим вам на слово.

***

Учительница советует детям запомнить девиз: «Лучше давать, чем получать». Один ученик кричит:

-- Мой папа всегда пользуется этим девизом!

-- У тебя замечательный, благородный отец! Чем он занимается?

-- Мой папа -- боксер!

***

-- Почему ты опоздал на урок?

-- Я собирался на рыбалку, но отец меня не отпустил.

-- Правильно, отец тебе, конечно, объяснял, почему нельзя пропускать школу?

-- Нет, он сказал, что червей на двоих не хватит.

***

Урок в школе. Учительница спрашивает детей, кем были их предки на войне:

-- Машенька, а у тебя дедушка воевал?

-- Да, Марь Иванна. Он был танкистом.

-- А у тебя, Вовочка, кем дедушка был на войне?

-- Наверное, электриком. Я каску его нашел. Там две молнии нарисовано...

***

-- Когда же ты, наконец, исправишь свою единицу?

-- Но что же я могу сделать, папа? Ведь журнал в учительской!

***

Отец открывает дневник -- все отметки «2», только пение -- «5»

-- И этот идиот еще и поет!

***

Папа спрашивает сына:

-- Что вам задали?

-- Ничего.

-- Жаль. Значит, опять придется мыть посуду.

***

Отец после выпускного вечера:

-- Ну, сын, ты уже взрослый человек и я разрешаю тебе закурить!

-- Спасибо, но уже два года, как я бросил.

***

У старшеклассников контрольная по математике. В классе тишина. Вдруг открывается дверь, и взъерошенный карапуз прямо с порога кричит:

-- Мужики! Что вы здесь сидите, в наш буфет пиво привезли!

***

-- Папа, тебя в школу вызывают!

-- Зачем?

-- Я стекло разбил.

Отец сходил. На следующий день сын говорит:

-- Папа, тебя в школу вызывают.

-- Зачем?

-- Химическую лабораторию сжег.

Отец опять сходил. На следующий день сын вновь говорит:

-- Папа, тебя в школу вызывают.

-- Опять, зачем? Я вообще не пойду в твою школу!

-- Ну и правильно, нечего там по развалинам шастать!

***

Маленький Билли принес учительнице письмо от матери:

-- Дорогая мисс Пибоди, -- читает учительница, -- не задавайте, пожалуйста, мальчику задач на дом, где бутылка виски стоит всего десять шиллингов, а то мой муж из-за этого не может заснуть. Всю ночь он повторяет: «Неужели было такое благодатное время?».

***

Учительница в школе:

-- Вы знаете, дети, что если кто-то плохо видит одним глазом, то другим, как правило, -- гораздо лучше. Кто-нибудь может привести аналогичный пример?

Поднимается Петя и говорит:

-- Если у кого-то одна нога короче другой, то другая обычно длиннее...

***

-- Зачем ты оставил свой портфель в школе?

-- А что, его надо было выбросить вместе с дневником?

***

На уроке географии учительница пытается втолковать первокласснику, как находить части света по компасу.

-- Вот видишь стрелку? Направо -- восток, налево -- запад, впереди -- север. А что у тебя сзади?

Мальчишка замер, потом покраснел и закричал:

-- Я же говорил матери, что вы все равно заметите дырку на моих штанах!

***

-- Мама, как я появился на свет?

-- Тебя принес аист.

-- А папа?

-- Его принесли феи.

-- А ты?

-- Меня принесли цыгане.

На следующий день на уроке биологии:

-- А вот вчера вы нам рассказывали, как рождаются дети, да?

-- Конечно.

-- Так вот, я хочу вам сказать, что в нашей семье не было случаев естественного рождения уже, по крайней мере, в течение двух поколений.

***

Взволнованная старшеклассница спрашивает у матери:

-- Как ты считаешь, правильно это, когда парень в первый же вечер требует самых интимных услуг?

-- О боже! -- стонет мать. -- И что же он от тебя потребовал?

-- Сделать за него математику.

***

-- Огурцов, -- говорит учитель во время урока, -- разбуди своего соседа.

-- Почему я? Ведь это вы его усыпили?

***

На уроке учитель спрашивает:

-- Что больше всего возбуждает человека?

-- Тело голой женщины! -- отвечает отличник, сидящий на первой парте.

-- Вон из класса! И приведи своего отца!

На следующий день отличник пришел один и сел за последнюю парту.

-- Ты почему не привел отца? Почему сел за последнюю парту? -- спрашивает учитель.

-- Папа сказал, что если вас не возбуждает голая женщина, то вы -- больной, и от вас нужно держаться подальше.

***

На уроке анатомии учительница объясняет, что такое спинной хребет. Закончив, она говорит:

-- Итак, Петя, объясни мне, что же такое спинной хребет?

Тот воздевает глаза к потолку и, немного призадумавшись, отвечает:

-- Это такая штука, которая проходит вдоль тела сзади, на верхнем конце ее находится голова, а на нижнем конце вы сидите.

***

-- Иванов, к какой группе животных относится очковая змея?

-- К группе близоруких, -- отвечает ученик.

***

-- Ты совершенно грязный, -- сказал учитель ученику. -- Ты выглядишь так, как-будто две недели не мылся. Что бы ты сказал, если бы я пришел в школу в таком виде?

-- У меня было бы достаточно такта не обратить на это внимания! -- ответил ученик.

***

-- Понятно, ваш сын не смог придти в школу из-за простуды. А с кем я говорю?

-- Это мой отец.

***

Приехали американцы посмотреть и побольше узнать о наших школах. Ходят, смотрят. Один из них спросил:

-- Вы используете компьютеры в школах?

-- Да, с первого класса.

Заходят в класс, видят: стоят на подоконнике 4 компьютера. Учительница говорит:

-- Сидоров, возьми 1 компьютер и поставь его на стол. Дети, сколько компьютеров осталось на подоконнике?

***

Сын отцу, перед тем, как играть в шахматы:

-- Значит, договорились, проигравший сразу встает и садится делать уроки.

***

Школьник привел домой подружку и заперся с ней в комнате. Мама стучится в дверь:

-- Дети, что вы там делаете?

-- Любовью занимаемся.

-- Только не курите!

***

-- Если у тебя есть доллар и твоя мать даст тебе доллар, сколько у тебя будет денег?

-- Один доллар, мисс.

-- Да ты просто не знаешь арифметики.

-- Это вы не знаете моей матери, мисс.

***

-- Вот вы написали последнее предложение диктанта. Что нужно поставить в конце?

-- Пятерку.

***

Маленькая школьница написала сочинение: «Мужчины -- это люди, за которых женщины выходят замуж. Они пьют, курят, ругаются, но не ходят в церковь. Наверное, если бы они ходили, то были бы более порядочными. Они более логичны, чем женщины, но грубее. Как мужчины, так и женщины происходят от обезьян, но женщины менее обезьяноподобны».

***

Мужчина сидит в коридоре перед классом и ждет свою дочь.

-- Вы ждете ребенка? -- спрашивает проходящая мимо учительница.

-- Нет, я всегда такой толстый.

***

-- Скажи, если один плюс один будет два, а два плюс два будет четыре, сколько будет четыре плюс четыре?

-- Это несправедливо, мисс. Вы всегда отвечаете на легкие вопросы, а мне достаются самые тяжелые.

***

Мальчик пришел из школы с синяком под глазом.

-- Опять дрался! -- возмутилась мать. -- Разве я не говорила тебе, что если ты рассердился, то сосчитай до ста, прежде чем на что-либо решиться.

-- Говорила, мама, но дело в том, что мать другого мальчика советовала ему считать до пятидесяти.

***

-- Объясни мне, почему тебе в школе достаются самые низкие оценки?

-- Не знаю, папа. Наверное более высокие у них идут на экспорт.

***

-- Когда умер Александр Македонский?

-- А разве он болел?

***

-- Что ты можешь рассказать нам о великих ученых древности?

-- Они все давным-давно умерли.

***

-- Что ты знаешь о культурных растениях?

-- Культурные растения поглощают углекислый газ и выделяют кислород, а некультурные нахально им пользуются!

***

Учительница объясняет детям деление. Написала на доске «2:2» и спрашивает:

-- Дети, кто знает, что это означает?

-- Ничья! -- подскакивает с первой парты Женя.

***

-- Наш преподаватель физики разговаривает сам с собой.

-- Наш тоже, только он этого не понимает. Он думает, что мы его слушаем.

***

На уроке математике учитель объясняет условие задачи: «Лестница строящегося дома имеет пять пролетов, каждый из которых состоит из 20 ступенек. Сколько ступенек надо пройти, чтобы попасть на последний этаж?»

-- Все, -- отвечает ученик.

***

Во время урока разразилась страшная гроза, и, чтобы успокоить детей, учительница стала объяснять происхождение молнии.

-- Так вот, Джимми, скажи, почему молния никогда не ударяет в одно и то же место?

-- Потому, что после первого удара этого места не существует.

***

На уроке домоводства:

-- Скажи теперь ты, что такое килограмм?

-- Это 800 грамм в упаковке.

***

Учитель спрашивает:

-- Твой пиджак из чего сшит?

-- Из сукна.

-- Верно, а из чего выделывают сукно?

-- Из шерсти.

-- Молодец! А шерсть кто дает?

-- Овцы.

-- Умница! Значит, какое животное дало тебе пиджак?

-- Папа.

***

Муж вернулся домой злой и уставший и говорит:

-- Это все ты виновата! Посылаешь меня на родительское собрание и не говоришь, в какой школе учится наш сын.

***

Первоклассник пришел домой грустный. Мать спросила:

-- Что, опять получил двойку?

-- Ага, -- тяжело вздохнул школьник, -- скорей бы на пенсию.

***

-- Петя, скажи сколько всего частей света?

-- Пять, Петр Васильевич

-- Перечисли их.

-- Раз, два, три, четыре, пять.

***

Сын плохо учится и вечно твердит, что учитель к нему придирается. Наконец отец с сыном отправились в школу. Отец спрашивает учителя:

-- Почему вы придираетесь к моему сыну?

-- Придираюсь? Он же ничего не знает. Вот, посмотрите. Сколько будет трижды семь?

-- Видишь, папа? Он опять начинает.

***

Учительница проводит занятия по гражданской обороне.

-- Слушайте внимательно, -- поясняет она. -- Объявлена воздушная тревога, загудели сирены...

Все ученики, за исключением одного, тут же нырнули под парты.

-- Сэмми! -- закричала учительница. -- А ты почему сидишь, как ни в чем ни бывало? Спасай скорее свою жизнь!

-- А разве вы не знаете, что на войне бывают герои?

***

Учитель выговаривает дежурному по классу:

-- Опять доска грязная, тряпка сухая, а на глобусе, -- тыкает пальцем, -- пыль.

-- Это не пыль, -- возразил дежурный. -- Там, где у вас палец, находится Сахара.

***

Учитель музыки говорит ученику:

-- Предупреждаю, что если ты не будешь вести себя как положено, я скажу твоим родителям, что у тебя талант.

***

Один мальчик написал рассказ: «Неудачная охота». Пошел один дядя на охоту. И утонул. А его собака нет. Ее застрелили.

***

-- Опять, Перепелкина, ты ничего не знаешь! -- Учительница физики покачала головой, -- Ну что ж, придется вызвать твою мать в школу.

-- Не получится! -- вздохнула Перепелкина.

-- Это почему же? -- удивилась Ольга Максимовна.

-- Она уехала на двухмесячные курсы по повышению квалификации.

-- Ясно. А отец?

-- Папа еще в прошлом году ушел...

-- Извини, -- учительница слегка смутилась, -- ну, тогда бабушку или дедушку...

-- Не, они у меня в Серпухове живут!

-- Так ты что же, Светочка, сейчас одна на хозяйстве? -- всплеснула руками Ольга Максимовна.

-- Почему одна? С мужем!

***

Шум, доносящийся из соседнего класса, мешает учителю вести урок. Он заходит туда, хватает за ухо главного крикуна и уводит его в свой класс. По соседству становится тихо. Через некоторое время раздается робкий стук в дверь. Входит ученик из соседнего класса и говорит:

-- Иван Петрович! Вы не могли бы вернуть нам нашего преподавателя?

***

Учитель математики, заглянув в тетрадь ученика, был потрясен замысловатыми вычислениями:

-- Один из нас сошел с ума, Сидоров!

На следующий день Сидоров кладет на стол конверт.

-- Что в нем? -- спрашивает учитель.

-- Справка о том, что я не сумасшедший.

***

-- Я так яростно борюсь с моей врожденной ленью, что когда, наконец, побеждаю, то уже нет сил идти в школу...

***

Учитель говорит школьнику:

-- Завтра пусть придет в школу твой дедушка!

-- Вы хотите сказать -- отец?

-- Нет, дедушка. Я хочу показать ему, какие ошибки делает его сын в твоих домашних заданиях.

***

Урок истории в одной из школ новой Англии. Учительница:

-- Почему пуритане покинули Англию и приплыли в Америку?

Ученик:

-- Чтобы получить возможность свободно исповедовать свою веру, не опасаясь преследований, и принуждать к этому других.

***

-- Вот если ты нашел в правом кармане своих штанов три рубля, а в правом -- два рубля...

-- Значит, я надел чужие штаны.

***

Ученик открывает учебник и видит фото кенгуру.

-- Да, что не говори, а австралийские кузнечики крупнее наших.

***

-- Почему погиб Ленский?

-- Потому что Онегин лучше стрелял.

***

-- Твое домашнее задание, описание кошки, дословно совпадает с работой твоего брата?

-- А что тут объяснять? У нас дома только одна кошка.

***

-- А скажи мне, какие зубы растут последними?

-- Золотые.

***

-- Папа, я тебе задам вопрос, но отнесись к нему спокойно.

-- Да, сынок.

-- Если экзамен -- это праздник, то что такое тогда переэкзаменовка?

***

-- Почему ты вчера не был в школе?

-- Моя сестра венчалась.

-- Хорошо, только смотри, чтобы этого больше не повторялось!

***

-- Тебе нравится ходить в школу?

-- Да, только вот эти часы между ходьбой -- самые противные.

***

На первом уроке по плаванию Петя вылез из бассейна, не дожидаясь команды учителя. Тот:

-- В чем дело? Кто тебе разрешил?

-- Никто, просто я уже напился.

***

Классный руководитель:

-- Ну, как вы трудились дома?

-- Дома я трудился над тарелкой с пирожками, а потом над компотом.

***

-- У тебя в сочинении ни одной ошибки! Скажи, твоему отцу кто-то помогал?

***

-- Дети, кто знает пословицу о пословице?

-- «Пословица в разговоре, как сладкий мед в горшке».

-- Молодец! А теперь скажите пословицу о добром учителе.

-- Пожалуйста: «И свернувшаяся змея может ужалить».

***

Учительница вошла в класс, села за стол, взялась руками за виски -- голова болит. Потом слабым голосом спрашивает:

-- Дети, какой у нас урок по расписанию?

-- Математика, Марь Ивановна.

-- Пишите условие задачи: две молодые, интеллигентные женщины выпили две бутылки водки. Спрашивается в задаче: на кой икс им нужна была еще и бутылка вина?

***

-- А вы не считаете, что у моего сына много оригинальных идей? -- спрашивает мать учительницу.

-- Да, особенно в орфографии.

***

Учительница:

-- Маша, раздай тетради. И не забудь две в прикуп положить!

***

Возвращается сын из школы и отец спрашивает у него:

-- Ну, сынок, какие у тебя сегодня отметка?

-- Настоящие мужчины о таких мелочах не говорят!

***

-- Послушай, жена, с тех пор, как мы стали давать нашему сорванцу деньги за хорошие отметки, он стал носить домой только пятерки! Что ты думаешь по этому поводу?

-- Похоже, они делят выручку с учителем.

***

Учитель объясняет ученикам правила хорошего тона:

-- По лестнице мужчина всегда поднимается перед дамой. А знает ли кто-нибудь из вас, почему?

-- Потому что дама наверняка не знает, на каком этаже он живет.

***

В школе изучают методы первой медицинской помощи:

-- Что бы ты сделал, если бы твой маленький брат проглотил ключ?

-- Лазил бы домой через форточку.

***

Учитель:

-- Перед вами череп редкой разновидности. В нашей стране их всего два: один в Национальном музее, другой у меня.

***

Приходит как-то первоклассник из школы и говорит:

-- Папа, до чего я додумался! Смотри: «Э доГ-Г-Г-Г», «Э скуЛ-Л-Л», слышишь, слова английские, а буквы то наши...

***

Идет родительское собрание в школе. Учительница говорит:

-- Есть у нас хорошие ученики, есть плохие, а есть Боря Пупкин! Кстати, папа его здесь?

Пьяный голос с задней парты:

-- З-з-здесь.

-- Ваш сын на днях разбил окно в соседнем классе.

-- А я его воспитываю.

-- Дергает девочек за косы.

-- А я его воспитываю.

-- Не слушает учительницу на уроке.

-- А я его воспитываю.

-- И вообще я его уже две недели на занятиях не вижу.

-- А я его зарезал на х-й!

***

-- Ну, как твои дела в школе?

-- Плохие. Учитель все время спрашивает и спрашивает. Наверное, сам ничего не знает...

***

Учитель:

-- Сидоров, завтра без родителей в школу не приходи!

-- А послезавтра?...

***

-- Назови два местоимения.

-- Кто, я?

***

-- Тому, кто пойдет первым к доске, поставлю на балл больше.

-- Иду! Ставьте мне тройку!

***

Первоклассник приходит в магазин школьных принадлежностей и спрашивает:

-- Тетенька, а у вас есть клей для 1-го класса?

-- Нет, мальчик.

-- А тетради в кружочек?

-- В какой еще кружочек? Тоже нет.

Стоящий позади гражданин сердито говорит.

-- Мальчик, не морочь продавцу голову и не отнимай время у людей. Девушка, а мне, покажите глобус Украины.

***

В школе учитель спрашивает:

-- Ребята, сколько будет 5х5?

-- 30.

-- Да нет ребята, 5х5 -- будет 25, ну 26, ну в крайнем случае 27, ну никак не 30.

***

Урок химии. Химичка размешивает сахар с серной кислотой -- опыт известный. Тишина, только сахар похрустывает. Вдруг с заднего ряда:

-- Щас как е**ет!

Химичка:

-- Да нет, не должно...ЧТО!?!?!?!!!

И в этот момент реакция пошла. Химичка:

-- Развелось тут всяких... предсказателей..

***

Разговор двух школьников:

-- Ты один ходил на эту страшную картину?

-- Да, один.

-- А кинотеатр был переполнен?

-- Вообще-то да, но под тем стулом, где я прятался, было пусто.

***

Мать спрашивает сына:

-- Что-то я не вижу твоего школьного дневника.

-- А у меня Васька взял, чтобы родителей попугать.

***

-- Павлов, скажите, где находится Сибирь?

-- В Азии.

-- А каким путем можно туда попасть?

-- Проще всего через суд!

***

Учитель: -- Приведите пример употребления выражения « к счастью».

Ученица: -- Грабители подстерегли путника и убили его. К счастью, он забыл дома деньги.

***

Учительница задала сочинение на тему «Что бы я сделал, если бы получил миллион?» Через полчаса один малыш поднялся с места и подошел к ней, держа в руках два листка с какими-то расчетами.

-- Простите, фрекен, -- сказал он, -- а нельзя ли добавить еще 100 тысяч?

***

Две школьницы разговаривают между собой:

-- Джорджетта, я беременна.

-- Ты знаешь от кого?

-- Да, от Дональда.

-- Как он к этому отнесся?

-- Как настоящий джентльмен. Он попросил извинения.

***

Преподавательница физики в 7-м классе:

-- Мы живем на одной стороне Земли и видим одну сторону Луны, а американцы живут на другой стороне Земли и видят другую сторону Луны.

***

На уроке истории. Учительница спрашивает ученика:

-- Иванов, кто взял Измаил?

Иванов (испуганно):

-- Честное слово, я не брал! Спросите у Сидорова, может это он брал.

Учительница возмущенно рассказывает об этом разговоре завучу. Завуч успокаивает ее:

-- Ну что вы волнуетесь. Это же дети: поиграют и отдадут.

Учительница идет к директору и передает ему разговор с завучем. Директор (деловито):

-- А какой это был класс?

-- 5-й «Б».

-- Нет, эти не отдадут!

***

Учительница спрашивает ученика:

-- Почему ты не был вчера в школе?

-- У нас было прибавление в семье...

-- Да? Братик или сестричка?

-- Что вы! Мама наконец вышла замуж!

***

Мальчики из 7-го «В» пишут записочку девочкам из 7-го «А»:

-- Приходите после уроков за школу целоваться.

Приходит ответ:

-- Если будем только целоваться, то пишите девочкам из 1-го «А».

***

Учитель -- учителю:

-- Ну и класс мне попался тупой! Объясняю теорему -- не понимают. Объясняю второй раз. Не понимают! В третий раз объясняю. Сам уже понял. А они не понимают...

***

Экскурсия школьников осматривает исторический музей. Двое задерживаются у мумии фараона:

-- Смотри, он весь в бинтах.

-- Да, видно его здорово обработали древнеегипетские хулиганы.

***

Урок математики в грузинской школе. Учитель:

-- Кто знает, сколька будэт трижди три? Пэтров!

-- Девять!

-- Садысь, два! Иванов!

-- Девять...

-- Садысь, два! Гоги!

-- Сэм, учытель!

-- Да, гдэ-то так -- сэм-восэм...

***

На уроке в школе учительница объясняет детям:

-- Дети, по стройплощадке надо ходить в каске. Я знаю одного мальчика, он шел по стройке без каски и ему на голову упал кирпич. Мальчик попал в больницу. А еще я знаю одну девочку. Она шла по стройке в каске и ей на голову тоже упал кирпич. Она улыбнулась и пошла дальше.

Голос с задней парты:

-- Знаю я эту девочку -- она у нас во дворе живет. До сих пор ходит в каске и улыбается...

***

-- Дети, кто знает, что такое слеза? -- спрашивает учительница.

-- Слеза -- это выделение слезной железы, которая находится в глазу, -- говорит Наталья.

-- Слеза -- это купель души, -- лирически определяет Анечка.

-- Слеза -- это бутылка перцовки на двух сантехников, -- утверждает Марек.

***

-- Мама, я не хочу, чтобы ты была учительницей.

-- Почему?

-- А кто же будет тогда моей мамой?

***

-- Рустам, -- говорит учитель, -- расскажи о путешествии Колумба.

-- Значит так. Колумб не знал, куда он приплыл. А когда вернулся домой, то не знал, откуда.

***

-- Альберт, -- говорит учитель, -- назови мне какой-нибудь прозрачный предмет.

-- Замочная скважина, Иван Каримыч!

***

В школе идет подготовка к контрольной. Учитель:

-- Единственной причиной отсутствия на контрольной может быть болезнь со справкой от врача. Голос с задней парты:

-- А как насчет полного сексуального истощения?

-- Тогда тебе надо учиться писать другой рукой!

***

Приходит в класс новый учитель литературы и говорит:

-- Кто будет выражаться нецензурными словами или портить нашу речь, получит в рыло без всяких базаров!

***

-- Тише! -- говорит учитель. -- Чтобы слышно было, как муха пролетит.

Все сразу замолкают. Через минуту Петя, потеряв терпение, шепотом спрашивает:

-- Иван Шарипович, а когда же вы муху выпустите?

***

Журналист спрашивает учительницу:

-- Скажите, мадемуазель, а не задают ли вам дети вопросы на интимные темы?

-- О да! Их очень развлекает моя полная неосведомленность.

***

Школьный учитель говорит коллеге:

-- Нет, работать стало совершенно невозможно. Учитель боится директора. Директор -- инспектора. Инспектор -- проверяющих из министерства. Министр -- родителей. Родители боятся детей. И только дети никого не боятся...

Шлюхи

***

В публичный дом приходит клиент и видит одних русалок.

-- Мне бы хотелось женщину с ногами -- говорит он

-- У нас сегодня рыбный день...

***

Из интервью с владельцами кооперативного публичного дома.

-- А начинали мы просто: я, жена, теща...

***

Расценки в публичном доме:

1. Половой акт -- 10$

2. Созерцание полового акта -- 50$

3. Созерцание созерцателя -- 500$

***

Мужик звонит в публичный дом, хочет заказать шлюху с доставкой на дом.

-- Вы мне выберите такую, знаете, чтобы не пугалась, а то я инвалид.

На другом конце интересуются:

-- В каком смысле инвалид?

-- У меня рук нет.

-- А чем же вы обнимать будете? Ногами?

-- Да нет, что вы, у меня и ног то нет...

-- Э-э?!!! А хоть этот-то... есть у вас?!!

-- А чем же я номер набираю?

***

Идет суд. Судят мужика за убийство женщины. Дают бедняге последнее слово. Он встает и говорит:

-- Знаете, я работаю гинекологом, с утра консультирую женщин, потом принимаю беременных, вечером делаю аборты. Так вот, иду я вечером уставший после работы, женщин уже просто видеть не могу, а тут какая-то дура из-за угла выскакивает и говорит: «Хочешь за три рубля разденусь?»

***

-- Почему ты опоздала, дорогая?

-- Я не опоздала, я работаю тут круглосуточно. И совсем не дорогая.

***

Муж с женой отгадывают кроссворд. Жена:

-- Падшее существо, пять букв, последняя мягкий знак?

Муж быстро:

-- Рубль!

***

-- Девушка, можно вас на минутку?

-- Одна минуточка -- один доллар.

-- С удовольствием!

-- С удовольствием дороже.

***

У подъезда гостиницы интурист спрашивает симпатичную девицу:

-- Вы говорите по-английски?

-- Немного.

-- Сколько именно?

-- Двести долларов.

***

Заходит в порт судно. Один из моряков отловил на берегу портовую проститутку, загнул ее раком и вдул по самые помидоры.

-- Ой, морячок! Сдается мне ты не в тот порт заскочил!

-- А мне по фигу в какой порт. Мне главное -- разгрузиться!

***

Париж. На улице красных фонарей стоит девушка, соблазнительно изогнув бедро. Подходит потенциальный клиент.

-- Сколько?

-- 80.

-- Почему так дорого?

-- Ты посмотри, какой изгиб бедра!

-- Ладно, согласен, пошли...

-- Пошли (идет, хромая, так и не сумев разогнуться).

***

Приходит мужик в публичный дом с одним долларом в кармане и говорит:

-- Дайте мне кого-нибудь!

-- Ну, с такими деньгами разве что только меня. Да, простите, а вы откуда?

-- Да из России.

-- А размер?!

-- 8 см.

-- Всего? Ну, пошли.

Зашли в номер, через несколько секунд баба выбегает очумелая, с воплями:

-- А-А-а. Эти русские вечно путают длину с диаметром!

***

В Париже ночью бандит останавливает женщину:

-- Раздевайся!

Женщина снимает пальто, шарф, платье... Потом спрашивает:

-- А вы?!!

-- Мне нельзя, я на работе.

-- Можно подумать, я здесь просто так гуляю!

***

Двое встречаются в публичном доме.

-- Что ты здесь делаешь? Ты же вчера женился!

-- Да, понимаешь, просыпаюсь утром, жена спит, такая розовая, красивая. Ну что, думаю, будить ее из-за ста рублей.

***

-- Девушка, который час?

-- Двадцать баксов.

***

Подходит парень к девушке:

-- Девушка, с вами можно познакомиться?

-- Катя.

-- А поближе?

-- Две кати...

***

Муж уезжает в командировку. Жена говорит:

-- В этом городе живет тетя Жанна. Ты можешь остановится у нее. Суточные сохранишь.

Возвращается муж из командировки.

-- Ну, как? Суточные сохранил?

-- Суточные-то сохранил. Месячные пропали!

***

На курорте:

-- Девушка, что вы делаете сегодня вечером?

-- Все!

***

Проститутка сдает деньги в парижский банк.

-- Мадам, -- говорит ей служащий, -- пардон, но эти деньги фальшивые!

-- Боже мой, -- кричит она, -- выходит, меня изнасиловали!

***

Разговаривают два друга:

-- Представляешь, я что-то совсем зарапортовался: вчера вечером в постели дал жене три рубля.

-- Ну, ты даешь! А она что?

-- А она взяла!

***

У входа в маленькую церковь: «Если ты изнурен грешной жизнью, отвори эту дверь и войди». Чуть пониже дописано губной помадой: «А если не изнурен, позвони по телефону 32-645-795!»

***

В публичный дом заходит мужик с членом, болтающимся через плечо, и жалобно говорит главной:

-- Мне бы по**ться...

Та с сомнением смотрит на него, вызывает самую крутую девушку. Девушка в ужасе смотрит на мужичка:

-- Что, сдурел, какое там по**ться, это ж я помру от такой штуки. Вот в рот взять его могу...

Мужик оглядывает свой член и отвечает:

-- Да в рот взять я его и сам могу. А мне бы по**ться».

***

Приходит клиент в публичный дом. Главная его спрашивает:

-- Вам блондинку?

-- Уже трахал.

-- Ну, брюнетку?

-- Уже трахал.

-- Негритянку?

-- Трахал.

-- Китаянку?

-- Трахал.

-- Мулатку?

-- Трахал.

-- Черт возьми, если вы не перестанете валять дурака, я вызову полицейских!!

-- УЖЕ ТРАХАЛ!

***

Познакомился мужчина с женщиной. В ресторане она за все уплатила сама. Привела домой и устроила бурную ночь, а наутро вручила ему дорогой подарок. Возвратившись, счастливчик дал ее адрес приятелю. В предвкушении сказочного вечера тот заказал в ресторане самые дорогие блюда. Но расплачиваться пришлось самому. Пришли к ней домой -- она деньги вперед требует. Тогда приятель не выдержал:

-- Чем же я хуже моего приятеля?

-- Ничем, просто он был тысячным клиентом.

***

Приходит мужчина в публичный дом.

-- Мадам, я хотел бы воспользоваться услугами вашей девочки, но не совсем обычным способом...

-- В таком случае я предлагаю вам Лу-Лу, ее ничем невозможно удивить.

Клиент и Лу-Лу поднимаются в номер. Через некоторое время Лу-Лу с криком и перепуганным лицом выбегает из номера:

-- Нет, нет, месье, только не это!

-- Что он хотел? -- спрашивает владелица борделя.

-- Мадам, он хотел в кредит и за советские рубли!!!

***

-- Слушай, а что это за любовь такая?

-- Да это мужики выдумали, чтобы денег не платить.

***

В Одессе открылся первый публичный дом. Рассказывает один из его первых клиентов:

-- Захожу я, значит, в него. А там две двери. На одной написано «блондинки», а на другой -- «брюнетки». Ну, я к блондинкам. Захожу, а там две двери: «платные» и «бесплатные». Ну, я к бесплатным. Захожу, а там две двери: «кареглазые» и «голубоглазые». Ну, я к голубоглазым. Захожу, а там две двери: «полненькие» и «худенькие». Ну, я к полненьким. Захожу, а там две двери: «с извращениями» и «без извращений». Ну, я в ту дверь, где с извращениями.

-- Ну и что?!

-- И вышел-таки снова на Дерибасовскую.

***

-- Какая разница между проституцией и блядством?

-- Первое -- профессия, второе -- моральный облик.

***

Сидят в КПЗ две старые шлюхи и 15-летняя девочка. Первая шлюха обращается ко второй:

-- Тебя за что приняли-то?

-- Половину гарнизона сифилисом заразила... А тебя?

-- А я другую половину -- гонореей...

Решили и малышку спросить, чтоб не обиделась:

-- Ну, а ты за что паришься ?

-- За браконьерство. Пошла в озере подмыться, а там после вся рыба всплыла!!!

***

Похваляются две проститутки, кто круче кайф получает. Одна другой и говорит:

-- Я, когда кайф ловлю, на мужике рубашки рву, а нет рубашек так спину вкровь издираю...

-- Это что, я вчера на велосипеде ехала, так клитор в цепь попал -- я от кайфа чуть звонок не откусила.

***

Приходит бедняк в публичный дом, смотрит на цены -- 500$, 1000$, денег не хватает. Спрашивает у мадам:

-- А у вас подешевле есть?

-- Есть. В третий кабинет. 1$.

Тот приходит, смотрит, а там просто доска с дырочкой, и все! Что делать? Ну и приспособился. Неделю ходит, месяц, однажды приходит, а там доска без дырочки! Он к мадам.

-- Что такое?!!

-- А это вам, как постоянному клиенту, с целочкой.

***

Приходит мужик в публичный дом. Его отвели в комнату, входит девушка, дверь закрывается, через пару минут с воплем «УЖАС!!!! УЖАС!!!!! УЖАС!!!!» Девушка выбегает. Управляющая направляет вторую девушку, ситуация повторяется. Тогда управляющая, женщина бывалая, сама решила посмотреть, в чем дело. Проходит пара часов, управляющая выходит из комнаты, поправляя одежду, и говорит:

-- Ну ужас, но не «УЖАС!!! УЖАС!!! УЖАС!!!!»

***

В курортном городке разгар сезона. Дом свиданий переполнен. Дошло до того, что по ночам пары развлекаются даже на крыше. В один прекрасный момент дама с клиентом в порыве страсти не замечают ничего и в объятиях приземляются прямо на тротуар, едва не раздавив проходящего пьяного. Пьяница начинает колотить в дверь публичного дома. Ему отвечают:

-- Пьяных не пускаем!

-- А мне и не надо. Я только хотел сказать -- у вас вывеска свалилась!

***

Ругаются две шлюхи. Одна, не находя слов:

-- А ты... а ты... а ты -- целка!

-- Ну это ты со зла.

***

Мужчина с женщиной пришли в баню, но банщик не дает им один номер. Мужчина настаивает:

-- Но это моя жена!

-- Ах, какая она у вас чистюля! Сегодня уже четвертый раз в баню идет!

***

-- Ах ты мерзкая рожа!

-- А ты... ты -- девочка!

-- Это я-то девочка?! Да чтоб у тебя во лбу такая дыра была!

***

Проститутка спрашивает другую:

-- Ты в первый раз отдалась как: по любви или за деньги?

-- Конечно, по любви. Три рубля -- разве это деньги!

***

Приходят к прокурору на прием две шлюхи.

-- Слушай, прокурор, ты у нас все знаешь -- ответь нам, какой член лучше, длинный, но тонкий или короткий, но толстый?

Прокурор задумался, и решив спросить у жены, назначил прием на завтра. Домой приходит и жене объясняет ситуацию. Она немного подумала и говорит:

-- Лучше тот, который дольше стоит!

Наутро приходят к прокурору снова эти же две. Он и говорит:

-- А знаете, что лучше тот, который стоит дольше!

Шлюхи переглянулись и одна говорит:

-- Огромное вам спасибо, но только я хочу сказать одну вещь -- мы б***и со стажем и этого не знали, а тот, кто тебе это сказал -- архиб***ь!!!

***

Встречаются две подруги, проженные бляди:

-- У меня новый мужик с таким х**м, что даже в рот не лезет.

-- А ты его помни и влезет.

-- Дура, я лучше зубы вырву!!!

***

Одной проститутке предсказали смерть от воды. И через некоторое время возникла надобность ей куда-то на пароходе плыть. Подумала она и решила

-- Бог милостивый, не станет же он из-за меня одной столько людей губить.

И решилась. Только отплыл пароход от берега как начал тонуть. Стала проститутка молиться:

-- Боже, ну ладно, я грешная, но столько людей-то за что губить?

И с неба отвечает ей голос

-- Сколько времени я потратил, чтобы всех вас собрать на этом пароходе!!

***

-- Друзья, хватит болтать о службе, давайте лучше поговорим о бл...х.

-- Давайте! Коля, как поживает твоя жена?

***

-- Что, Ян -- боксер? У него такой расплющенный нос!

-- Нет, он моет окна в публичном доме.

***

Молдаванин приехал во Францию и решил пойти в публичный дом. Посмотрел на прейскурант цен, купил самый дешевый билет. Ходит по коридору, суется в одну дверь -- там дорого, в другую -- там еще дороже. Разозлился -- идет к администратору:

-- Что это такое, меня обслужат или нет?!

Тот смотрит на билет и говорит:

-- А за эту цену у нас самообслуживание.

***

Тащат две путаны по коридору гостиницы «Националь» мертвецки пьяного Пятачка.

-- Куда вы его несете? -- спрашивает у них Пух. -- Он же лыка не вяжет.

-- Ничего, -- говорит одна из них, -- мы найдем язык с любым клиентом.

***

У Волка было мало денег, и в доме терпимости у Лисы ему предложили Колобка, и то всего на час. Прошло три часа, а Волк все не выходит. Стала Лиса пробовать открыть дверь, ничего не выходит. Смотрит в замочную скважину, а в комнате на стуле сидит Колобок, вокруг которого бегает озверелый

Волк и орет:

-- Сволочь, хоть бы улыбнулся для ориентировки!

Штирлиц

***

Штирлиц поймал мышку и вколол ей в вену целый шприц бензина. Мышка пробежала два метра и упала замертво.

-- Бензин кончился, -- догадался Штирлиц.

***

Штирлиц сидел у открытого окна и писал отчет. Возле него назойливо жужжала муха. Штирлиц махнул рукой, муха вылетела в окно. «Совсем как Плейшнер», -- подумал Штирлиц.

***

Штирлиц шел по ночному Берлину и услышал треск. Этот треск он узнал бы среди тысячи других: это был мопед Бормана.

***

"Раскололся...» -- подумал Штирлиц, поднимая с тротуара череп профессора Плейшнера.

***

"Где же этот яд», -- думал Плейшнер, дожевывая третью пачку «Беломора».

***

Штирлиц подошел к Александерплац и, чтобы не привлекать внимания, пересек ее ползком.

***

"Да, быстро кончаются мгновенья весны», -- думал Штирлиц, в семнадцатый раз слезая с радистки Кэт.

***

Плейшнер в девятый раз выбрасывался из окна. Яд все не действовал.

***

Плейшнер проглотил ампулу и выпрыгнул из окна, чтобы она разбилась.

***

Штирлиц нервно взглянул на часы и поднес их к уху. Часы не тикали. «Электронные», -- подумал Штирлиц.

***

Штирлиц с Мюллером поздно вечером выходят из ресторана.

-- Послушайте, Мюллер, давайте снимем девочек?

-- Мягкое у вас сердце, Штирлиц. Пусть до утра повисят.

***

Утром Штирлиц вышел из дома и не наступил в лужу.

-- Не с той ноги встал, -- догадался Штирлиц.

***

Штирлиц шел по лесу и наступил на шишку.

-- Шишка, -- подумал Штирлиц.

-- Вы мне льстите, -- подумал Мюллер.

***

Штирлиц шел по улице и увидел грязного, оборванного нищего.

-- Бомж, -- подумал Штирлиц.

-- Сам ты грязная фашистская свинья! -- подумал бомж.

***

Штирлиц зашел в резиденцию Абвера и на своей двери увидел: «Резиденция советской разведки».

-- Гласность, -- догадался Штирлиц.

***

Штирлиц без конца отстреливался от врагов -- конец ему уже отстрелили...

***

Штирлиц выбил ногой дверь и на цыпочках подкрался к читающему газету Мюллеру.

***

Только разбив четырнадцатую бутылку о голову Холтоффа, все это время потягивающего шнапс и ничего не замечающего, Штирлиц понял, что Холтофф под колпаком у Мюллера.

***

Накануне 1 мая встречает Штирлиц Бормана и приглашает того попить пивка у Штирлица на даче. Тот:

-- Да знаю я это ваше «попить пивка»! Опять всю неделю будем бухать!

-- Ну и что? -- удивляется Штирлиц.

-- А то! Мне 9 мая надо на работе быть -- вашим сдаваться!

***

-- Никак не могу, Штирлиц, привыкнуть к тому, что вы русский шпион! -- сказал Борман.

-- А что здесь такого?! Ленин, например -- немецкий!

***

Штирлиц провожал пастора Шлага в Швейцарию. Как только он помог ему пристегнуть лыжи -- раздался сильный взрыв, и из-за горы поднялось уродливое радиоактивное облако.

-- Идите на шум электростанции, пастор, благо теперь ее не только слышно, но и видно! -- сказал Штирлиц и подумал: «Далеко же продвинулись конкуренты Рунге!»

***

Профессор Плейшнер выпил яд, прыгнул из окна, на лету застрелился, упал, и его переехал грузовик, а потом -- трамвай. А потом из трамвая вышел дядька и добил профессора монтировкой.

***

1942-й год. У берегов фашисткой Германии взрывается танкер. На берег выползает советский разведчик Штирлиц, отплевываясь от нефти:

-- У, фашисты проклятые! Курить, видите ли, у них запрещено!

***

Штирлиц, сидя в камере, третий раз собрал из спичек Кремль, но с последней спичкой всё ломается:

-- Придурки, хоть бы клей принесли...

***

-- Вот! Вот! -- кричал разъяренный Айсман...

Кэт подумала: «Если бы это видел Штирлиц. он бы наверное рассвирепел...» Она отчетливо слышала его голос: «Да как же ты допустила, сука?»... И воображаемая пощечина отправила её в обморок...

***

Штирлиц впервые увидел Гитлера. -- Ты дывы яка падлюка! -- подумал Штирлиц.

***

Штирлиц подымался по лестнице роддома....

-- Пока я буду вести Кэт по коридору, у меня будет 17 секунд... Я успею её трахнуть!

***

Штирлиц и Мюллер шли вдрызг пьяные по Цветочной улице...

-- Мюллер, вы что, никогда не бывали в Берне?

-- Ну, грубо говоря, не бывал...

-- Мы с вами идем по Бернебасовской!..

***

Сидит как-то шеф Гестапо Мюллер на берегу с удочкой и ловит рыбу. Час проходит, другой -- не клюет. И тут подходит Штирлиц. Забрасывает удочку и начинает вытаскивать одну здоровенную рыбку за другой. А у папаши Мюллера по-прежнему. Глядел он, он глядел на свой поплавок и наконец не вытерпел:

-- Штирлиц, а на что вы ловите?

-- Все дело не в том, на что ловить, а как. Сняли бы вы, что ли, свою форму, группенфюрер...

***

Допрашивает Штирлиц пастора Шлага:

-- Сколько вам лет?

-- Пятьдесят шесть.

-- Семейное положение?

Пастор, смущенно глядя в пол:

-- Я ещё молод чтобы думать о женщинах.

***

Штирлиц вышел без зонта. -- Дождь капает, -- подумал Штирлиц.

-- Сам ты капаешь, -- подумал дождь.

***

Штирлиц справил малую нужду на глазах у Мюллера. Мюллер вытер глаза и вышел.

***

Шёл Штирлиц по улице, вдруг видит лужа, «А, по х**», -- подумал Штирлиц и смело шагнул. Лужа оказалась по уши.

***

Выходит Штирлиц из бара и упирается носом в стену.

-- И с каких это пор стены стали покрывать асфальтом, -- подумал Штирлиц.

***

Штирлиц не любил ездить на машине с тормозами. Тормозов он презирал, а тормозить любил сам.

***

Штирлиц шел по улице и вдруг услышал сзади шум мотора. «Не трамвай, объедет», -- подумал Штирлиц. Оказалось -- трамвай.

***

Штирлиц выстрелил в голову Мюллера. Пуля отскочила.

-- Броневой! -- догадался Штирлиц.

***

Штирлиц варил раков. Раки покраснели. «Наши!» -- порадовался Штирлиц.

***

В предчувствии приятного вечера Штирлиц сидел и смотрел наружу. Да, Ружа была девочка что надо.

***

Штирлица уже год мучил запор. Наконец Штирлиц не выдержал и смазал запор маслом.

***

Штирлиц погладил кошку. Кошка сдохла. «Странно», -- подумал Штирлиц и поплевал на утюг.

***

-- Штирлиц, а вы почему не закусываете? -- с подозрением спрашивает Мюллер. -- Вы что, русский?

-- Мы, немцы, народ экономный, -- выкрутился Штирлиц.

***

Штирлиц шел по коридору и увидел двигающийся навстречу труп шофера Бормана. -- Мюллер играет в триллер, -- сострил Штирлиц.

***

Юстас -- Алексу: «Пить будешь?».

***

-- Когда-нибудь у меня будет генеральская дача, почти такая же, -- позволял себе иногда помечтать Штирлиц, глядя на свой дом в берлинском предместье.

***

Штирлиц очнулся ранним утром под забором чьей-то загородной виллы. Его тошнило, в левой руке был зажат женский бюстгальтер, из правой торчал обрывок записки: «Разрешаю расслабиться. Центр»

***

Лежит Штирлиц в луже. Смотрит мимо идут мужики -- в обвязках, касках...

-- Спелеологи... -- подумал Штирлиц.

-- Сам ты грязная свинья! -- подумали альпинисты...

***

Штирлиц шел по улице вечернего новогоднего Ханоя. Вдруг навстречу ему вышел дракон.

-- К счастью, -- подумал Штирлиц.

-- К ужину, -- подумал дракон.

***

Штирлиц зашел в лес и увидел -- голубые ели. Он присмотрелся и заметил, что они не только ели, но и пили...

***

Солдаты СС ворвались на явочную квартиру. Там никого не оказалось. Они и не предполагали, что Штирлиц лежит на подоконнике, замаскированный под одинокий окурок.

***

Из всех врачей Штирлиц больше всего уважал стоматолога. Он помогал ему держать язык за зубами.

***

Штирлиц любил холодное оружие. Это было незаменимое средство для прикладывания к голове после пьянки.

***

Утром, как всегда, Штирлиц гнул свое. Свое, как всегда, не гнулось!

-- Лучше бы ты вечером не гнулось, -- думал Штирлиц, покоряя непокорное...

***

Штирлиц шел по площади. Его окружило гестапо. Штирлиц изобразил толпу. Гестапо расстреляло толпу. Среди убитых Штирлица не оказалось.

***

Мюллер:

-- Штирлиц! Ваши соседи жалуются, что у вас утром гимн Советского Союза гремит на всю округу!

-- А что еще может поднять с постели советского человека в шесть утра?

***

Шелленберг вызывает Штирлица и спрашивает:

-- Штирлиц, как вы думаете, до майских праздников война протянется?

-- До майских наверняка, даже до Дня Победы.

***

Мюллер:

-- Признайтесь, Штирлиц, вы не отказались бы посидеть где-нибудь на берегу Волги с удочкой?

-- Не могу я сейчас в Россию, группенфюрер, у меня взносы за много лет не уплачены.

***

-- Штирлиц, какой у вас любимый фильм? -- спросил Мюллер.

-- «Волга-Волга», -- машинально сказал доблестный советский разведчик, но вовремя исправился, -- «Фольксваген-Фольксваген».

***

Идя по коридору РСХА 23 февраля, Штирлиц встретил по дороге Бормана с гармошкой и в тельняшке.

-- Спасибо старшему товарищу, -- подумал Штирлиц, -- если бы не он я бы и не вспомнил, что сегодня не только день Советской Армии, но и военно-морского флота.

***

Штирлиц шел по коридору РСХА. Чеканным шагом он подошел к бюсту Гитлера и метко плюнул ему в глаз. Постояв совсем немного он вытянулся по стойке смирно и вскинув руку сказал:

-- Хайль Гитлер!

«Конспирация, однако», -- подумал Штирлиц, и довольный собой пошел дальше.

***

Штирлиц ел картофель в мундире. Война уже кончилась, и он не боялся его испачкать.

***

Штирлицу на плечо села муха. «Следят», -- подумал Штирлиц.

***

Штирлиц сел в машину и крикнул:

-- Гони!

Через пять минут с заднего сиденья запахло свежим самогоном.

***

Штирлиц очнулся после пьянки, открыл глаза и увидел перед собой брата-близнеца:

«Зеркало!» -- догадался Штирлиц.

«Не узнал, сука», -- обиделся брат-близнец.

***

Штирлиц привез пастора Шлага на швейцарскую границу. Граница представляла собой ущелье с отвесными краями, между которыми был натянут тонкий канат. Штирлиц дружески похлопал пастора по спине, тот сделал несколько неуверенных шагов и с криком сорвался в пропасть.

-- А ведь он совершенно не умеет ходить по канату, -- подумал Штирлиц.

***

У полковника Исаева как-то спросили:

-- Какая разница между разведчиком и шпионом?

-- Разведчик -- это наш, а шпион -- это их.

***

Мюллер прочитал в газете объявление: «Поп-группе срочно требуется пианистка.»

-- Пастор Шлаг совсем оборзел, -- подумал Мюллер.

***

Штирлиц пошел в лес по грибы. Он ходил пять часов, но грибов не было.

-- Видимо не сезон, -- догадался Штирлиц и упал лицом в снег...

***

Что-то выделяло Штирлица среди других жителей Берлина. То ли это был мужественный профиль, то ли волевая осанка, то ли волочившийся за ним купол парашюта.

***

Штирлиц сидел у камина и вязал. Вязание успокаивало Штирлица. После окончания вязания у камина остался лежать связанный Мюллер.

***

Штирлиц пришел домой, глухо закрыл все окна и двери, опустил светомаскировочные шторы, растопил камин и пустил воду в ванной. Только после этого он отпер сейф, достал оттуда бутылку водки и тарелку салата. Бутылку он выпил прямо из горла -- винтом, а потом немного подумал и тихо упал лицом в салат. Голос Копеляна за кадром: «Только один раз в году, 23 февраля полковник разведки Максим Максимович Исаев позволял себе вспомнить о том, что он -- офицер Советской Армии».

***

Зал в гостинице «Адлер» в Германии. Длинный-длинный стол. За столом сидят высшие чины СС. Среди них -- Штирлиц. Все едят: вилка в левой руке, нож в правой. У Штирлица нож валяется на столе, вилка в правой руке: он с остервенением терзает котлету. Голос за кадром:

-- Штирлиц знал, что он совершает грубую ошибку, но он так хотел хоть несколько мгновений побыть полковником Исаевым!

***

Штирлиц ехал по Берлину и заметил на углу Фридрихсштрассе человека в длиннополой красноармейской шинели и буденовке, лениво рубившего прохожих шашкой образца 1911 года.

-- Связной, -- смекнул Штирлиц.

***

По Фридрихштрассе в направлении рейхсканцелярии в новенькой красноармейской форме двигался Штирлиц. Мимо на мотоциклах проехали гестаповцы.

-- Рокеры, -- подумал Штирлиц.

-- Панк, -- подумали гестаповцы.

***

-- Как вас зовут? -- спросил Штирлиц свою новую радистку.

-- Катя.

-- Катюша, значит! Хорошее имя, чисто русское. А меня -- Штирлиц.

***

После очередного сеанса связи Штирлиц попрыгал босыми ногами по панели рации:

-- Пусть теперь люди Мюллера поищут человека с такими отпечатками пальцев! -- злорадно подумал советский разведчик.

***

Штирлиц получил бандероль из центра. В бандероли был штопор. Штирлиц сунул штопор в карман и забыл про него. Вспомнил он про штопор, когда на какой-то вечеринке его попросили открыть бутылку. После получаса борьбы с бутылкой Штирлиц заметил, что штопор имеет левую завивку.

-- На Родине введен сухой закон, -- догадался профессионал.

***

На 23 февраля Штирлиц сидел у камина и вспоминая Родину пек в золе «Сникерсы», а в это время Мюллер пытал радистку Кэт сладкими палочками.

***

Штирлиц подошел к окну. Сверху в сотый раз пролетел пастор Шлаг. «Ничего, -- подумал Штирлиц, -- тяжело в учении -- легко в бою».

***

Борман и Мюллер сидели в офицерской столовой.

-- Сейчас придет Штирлиц и опять закажет свой любимый чай в граненом стакане и, громко размешав там восемь ложек сахару, будет пить его, не вынув ложечки, -- сказал Борман.

Входит Штирлиц.

-- Милейший! Чашечку кофе без сахара! -- заказывает он и торжествующе показывает Борману язык.

***

Борман и Мюллер стоят на балконе, под балконом стоит Штирлиц. Борман:

-- Давай бросим Штирлицу кирпич на голову, если заругается по-русски, значит русский шпион!

Бросают. Штирлиц:

-- Е* твою мать!

Борман:

-- Тебе пи**ец, Штирлиц!

Мюллер:

-- И тебе пи**ец, Борман!!!

***

Влезая в окно секретной канцелярии СД, Штирлиц сказал своему напарнику:

-- Если появится патруль, свистнешь для ясности 50 раз.

***

Штирлиц зашел в кафе «Элефант» и долбанул шампанского. Шампанский упал.

***

Штирлиц бродил по лесу в ожидании связи. Из-за куста вышла Кэт, и связь состоялась.

***

Штирлиц увидел падающую башню.

-- Пиза, -- подумал Штирлиц.

-- Пить надо меньше, -- подумала башня.

***

Штирлиц увидел автобус с рожками.

-- Троллейбус, -- подумал Штирлиц.

-- Сам ты, троллейбус! -- обиделся автобус с рожками.

***

Штирлиц сидел у окна и крутил козью ножку. Коза жалобно блеяла, но вырваться из крепких рук штандартенфюрера было нелегко.

***

Штирлиц долго смотрел, как пастор Шлаг шел на лыжах через швейцарскую границу. «Да, тяжело ему», -- подумал Штирлиц. Стоял июль 1944 года.

***

Штирлиц сел на шпагат. Шпагат лопнул.

***

Штирлиц ходил по рейхсканцелярии с расстегнутой ширинкой, из которой выглядывали красные трусы. И никто не догадывался, что так он отмечает Первое Мая.

***

Штирлиц пришел к выводу. Но Вывода не оказалось дома.

***

Штирлиц был извращенец. Поэтому во Вращенцах ему поставили памятник.

***

Штирлиц уже пятый час стоял на своем. Это была любимая пытка Мюллера .

***

Штирлиц шел по длинному коридору, на встречу ему шла Кэт. Два эсэсовца несли за ней чемоданы.

-- В отпуск!, -- подумал Штирлиц.

***

Штирлиц подошел к явочной квартире и увидел на двери плакат: «Явка провалена».

-- Да, -- подумал Штирлиц, -- явка действительно провалена. Раньше было написано просто: «Явка».

***

Штирлиц идет по коридору, навстречу ему Мюллер:

-- Штирлиц, вы -- еврей?

-- Никак нет, господин группенфюрер, я -- русский!

-- А-а, вот вы и попались, Штирлиц

***

За Штирлицем следили. Их было семеро: Мюллер и шестерка Айсман.

***

Мюллер заходит в кабинет к Борману и видит, что Штирлиц валяет дурака:

-- Прекратите, Штирлиц, он и так уже грязный!

***

Штирлиц вошел в положение русской радистки. Затем вышел и поставил ее в другое положение.

***

Штирлиц отправил донесение в Центр открытым текстом. Через пять минут нему ворвались эсэсовцы.

-- С первым апреля, -- улыбнулся Штирлиц.

Эсэсовцы понимающе заулыбались, в это время в Центре хохотали до упаду.

***

Штирлиц заложил ногу за ногу. На следующий день Ногу за Ногу арестовали.

***

Штирлиц шел в кафе «Элефант» на встречу со своей женой. Ее уже в четвертый раз везли через линию фронта и три границы, и каждый раз оказывалось, что это не его жена.

***

Штирлиц рассказал пошлый анекдот и вогнал Мюллера в краску. «Смотри, какой чувствительный», -- подумал Штирлиц и закрыл бочку.

***

Штирлиц услышал по радио сводки, что немцы взяли Москву и подумал: «Чего только с водки не услышишь!»

***

В 830 Штирлиц вошел в машбюро. В это время здесь всегда можно было разжиться каким-нибудь секретным документом: все машинистки уходили смотреть «Богатые тоже плачут».

***

В кромешной тьме по спине у Штирлица забегали мурашки.

-- Интересно: вши или блохи? -- подумал Штирлиц.

***

-- Штирлиц, вы -- еврей?

-- Никак нет, господин группенфюрер, я -- русский!

-- Штирлиц, вы -- еврей?

-- Никак нет, господин группенфюрер, я -- русский!

-- А я немецкий!

***

Штирлиц сидел у окна. Из окна дуло. Штирлиц прикрыл форточку и дуло исчезло.

***

Штирлиц порол чушь. Чушь отчаянно визжала.

***

Штирлиц овладел собой и вскоре уснул.

***

Штирлиц послал Мюллера в задницу. На следующий день туда нагрянуло гестапо.

***

Мюллер вызывает Штирлица. Сам сидит спиной к нему.

-- Штирлиц, угадайте, под каким глазом у меня синяк?

-- Под левым.

-- Вот вы и попались, об этом знает только русская «пианистка».

***

Ночь, рейхсканцелярия. В кабинете Мюллера с фонариком возле вскрытого сейфа стоит Штирлиц и копается в бумагах. Находит приказ Гитлера, подходит с ним к столу и напротив фамилии Гитлер, улыбаясь, пишет русское слово «ДУРАК». Голос диктора за кадром:

-- Вот так, в нечеловеческих условиях, советский разведчик Максим Максимович Исаев вносил свой маленький вклад в большую Победу!

***

-- Что это вы мне принесли, Штирлиц? -- спросил Шелленберг.

-- С основной работы разрешение на совместительство, -- ответил он.

Совесть чекиста не позволяла ему незаконно получать вторую зарплату.

***

Штирлиц передавал уже сорок восьмую дезу в центр.

-- Пора бы и дать знать, что работаю под колпаком.

Решил и в конце добавил: «Работаю под колпаком у Бормана. Сорок семь последних сообщений -- деза». Борман по хитрым глазам Штирлица понял, что тот что-то задумал. После третьей ночи напряженных размышлений он сказал:

-- Ну, эта шутка стара как мир.

И передал текст без точек.

***

Штирлиц прятал акции в трусах. Они все не поднимались.

***

Штирлиц стоял в туалете и по капле выдавливал из себя раба.

***

-- Вот кончу службу и куплю себе садовый участок под Рязанью, -- думал Штирлиц, подъезжая к своей загородной вилле под Берлином.

***

Вербуя Штирлица, Мюллера задаёт вопрос по анкете:

-- Сколько вам лет?

Штирлицу выдался случай пококетничать:

-- А сколько бы вы мне дали?

Мюллер считал себя тонким остряком:

-- Пожизненно.

***

Советские самолеты бомбили Берлин. Бомбили беспощадно, но осторожно: каждый летчик понимал -- там Штирлиц.

***

Мюллер спросил у Штирлица:

-- Правда ли, что радистка Кэт дала ему показания?

-- Показала, но не дала, -- сухо ответил Штирлиц.

***

Штирлиц принял шифровку. Шифровка оказалась лучше денатурата.

***

Штирлиц настоял на своем -- настойка вышла горькая и невкусная.

***

Штирлиц вошел в туалет. В туалете журчало. Когда Штирлиц вышел обратно, журчало заторопилось следом.

***

Штирлиц лежал на полу, замаскировавшись под окурок.

***

Во время войны Штирлиц украдкой кормил берлинских детей. От украдки дети пухли и дохли.

***

Ворвавшись в кабинет, где шло совещание, Штирлиц достал свой пистолет, и все упали насмерть.

***

Штирлиц сидел в машине и курил. А в это время глубоко под землей, в секретном бункере, Гитлер отчаянно оттягивал свой конец.

***

Штирлиц пнул глобус ногой. Он покатился.

-- Круглый, -- подумал Штирлиц.

-- Урод, -- подумал глобус.

***

Штирлиц зашел в рейхсканцелярию и увидел, что вся верхушка вермахта ржет.

-- Что случилось?

-- Да Борман анекдот услышал.

-- Смешной?

-- Не знаем.

-- А что же тогда ржете?

-- Да он его начинает со слов: «Захожу это я в парикмахерскую...»

***

Штирлиц увидел на обложке журнала фотографию девушки и надпись: «Мисс-43».

-- Странно, -- подумал Штирлиц, -- сорок три, а как хорошо сохранилась!

***

Штирлиц выбил ногой дверь и на цыпочках подкрался к читающему газету Мюллеру.

-- Документы на стол! -- закричал Штирлиц и со всего размаху врезал Мюллеру в ухо. -- Кстати, Мюллер, не найдется ли у вас канцелярских скрепок?

Голос Копеляна за кадром:

-- Штирлиц знал, что лучше всего запоминается последняя фраза...

***

-- Штирлиц, у вас есть план? -- спросил Шелленберг.

-- Конечно. Но я больше люблю героин, -- ответил с улыбкой Штирлиц.

***

Штирлиц шел по Берлину в буденовке. К нему подошел Мюллер.

-- Штирлиц, вы бы хоть конспирацию соблюдали!

-- И вправду, -- подумал Штирлиц и надел темные очки.

***

Штирлиц зашел в бар с криком:

-- Порублю, суки!

Те скинулись по рублю, и Штирлиц ушел.

***

Штирлиц шел по Цветочной улице. Вдруг из второго этажа дома напротив вывалился Плейшнер. Штирлиц ускорил шаг. Но со второго этажа следующего дома вывалился Плейшнер. Штирлиц еще поддал. Из окна третьего дома опять вывалился Плейшнер... Штирлиц бежал по Цветочной улице, а Плейшнеры все вываливались...

***

В кабинет Штирлица позвонил Мюллер.

-- Штирлиц! Если вы еще хоть раз будете резать на секретной документации колбасу и селедку, я вам больше не позволю воровать из сейфа!

***

Штирлиц в третий раз терял передатчик и его весь вечер бил озноб. Озноб был радистом, и без передатчика ему было нелегко.

***

Штирлиц вошел в кабинет Мюллера и увидел того, лежащего бездыханным на полу.

-- Отравился, -- подумал Штирлиц, любовно поглаживая рукоятку торчащего из спины Мюллера топора.

***

От чтения бумаг Штирлица отвлек скрежет дерева по асфальту. Выглянув наружу, Штирлиц увидел возвращающегося на лыжах из Швейцарии пастора Шлага.

***

Телеграмма Штирлицу от Плейшнера: «Где обещанный батут?»

***

Дверь кабинета Мюллера открывается и робко входит пастор Шлаг.

-- Пингвины идут на север?

-- Пингвины идут на х**, а Штирлиц сидит в комнате рядом!

***

Гестаповцы ставили автомобиль на попа.

-- Бедный пастор! -- подумал Штирлиц.

***

Штирлиц бежал в попыхах спотыкаясь -- попыхи были на два размера больше.

***

Штирлиц выпил две бутылки шнапса и склонился над картой мира. Его неудержимо рвало на родину.

***

Штирлиц ехал на машине. Вдруг он увидел голосующего Мюллера.

-- Хрен тебе! -- подумал Штирлиц и поддал газу.

Через некоторое время он опять увидел голосующего Мюллера.

-- Хрен тебе! -- подумал Штирлиц и поддал газу.

Через некоторое время он опять увидел голосующего Мюллера.

-- Хрен тебе! -- подумал Штирлиц и поддал газу.

-- Издевается! -- подумал Мюллер.

-- Кольцевая! -- догадался Штирлиц.

***

Штирлиц фотографирует секретные документы из сейфа Бормана. Внезапно вбегает Борман, хватает из сейфа одну из бумаг и быстро убегает.

«Фууу, пронесло!» -- подумал Штирлиц.

«Тебя бы так пронесло!» -- подумал Борман.

***

Мюллер идет по коридору рейхсканцелярии и видит под дверью кабинета Гиммлера подслушивающего Штирлица.

-- Штирлиц! Что вы делаете?

-- Трамвая жду!

Дойдя до конца коридора, Мюллер подумал: «Какого, к черту, трамвая!» и оглянулся. Штирлица уже не было. «Наверное, дождался», подумал Мюллер.

***

Штирлиц шел по коридору и услышал за собой шаги.

-- Борман! -- подумал Штирлиц.

-- Правильно! -- подумал Борман.

***

Штирлиц шел по лесу и увидел в дупле чьи-то глаза.

-- Дятел! -- подумал Штирлиц.

-- Сам ты дятел! -- обиделся Мюллер.

***

Штирлиц вышел из ресторана и почувствовал сильный удар по затылку. Он обернулся и увидел асфальт.

***

Штирлиц и Кэт шли по лесу. Раздался выстрел и Кэт упала. Штирлиц посмотрел налево -- никого. Посмотрел направо -- никого.

-- Показалось! -- подумал Штирлиц.

***

Штирлиц задумался. Это ему понравилось и он задумался еще раз.

***

Штирлиц и Мюллер стреляли по очереди. Очередь быстро редела.

***

Штирлиц выглянул из-за угла и увидел очередь. Он быстро упал на землю и очередь прошла мимо.

***

Штирлиц подошел к цветочному магазину и поднял глаза -- это были глаза профессора Плейшнера.

***

Штирлицу в голову попала пуля.

-- Разрывная, -- пораскинул мозгами Штирлиц.

***

Штирлиц стоял на углу, когда рядом с ним упал кирпич.

-- Вот тебе раз, -- подумал Штирлиц.

-- Вот тебе два, -- подумал Шелленберг и сбросил с крыши второй.

***

Штирлиц встал спозаранку. Позаранку была румынской разведчицей.

***

Штирлиц выпал из окна двенадцатого этажа и чудом зацепился за карниз девятого. На следующий день чудо распухло и мешало ходить.

***

Штирлиц перешел границу незаметно. Об этом он узнал из утренних газет.

***

Штирлиц топил буржуйку. На следующий день в газете появилась статья о зверском убийстве сотрудницы гестапо.

***

Штирлиц получил из Центра шифровку: «У вас родился сын». Скупая мужская слеза пробежала по щеке разведчика, ведь он уже двадцать лет не был дома.

***

В кафе «Элефант» вошел Штирлиц.

-- Это Штирлиц, сейчас будет драка, -- сказал один из посетителей.

Штирлиц выпил чашечку кофе и вышел.

-- Нет, это не Штирлиц, -- возразил второй посетитель.

-- Нет, Штирлиц! -- и тут началась драка.

***

В понедельник Штирлица повели на расстрел.

-- Да, тяжело начинается неделя, -- подумал Штирлиц.

***

Штирлиц, Борман и Гитлер играют в преферанс.

Штирлиц: -- Сталинград!

Гитлер: -- Как, опять?!

***

Гестапо обложило все выходы, но Штирлиц вышел через вход.

***

Штирлиц вмиг выпрыгнул из окна -- МИГ взревел и скрылся в облаках.

***

Штирлиц выстрелил вслепую. Слепая упала как подкошенная. Подкошенную Штирлиц застрелил накануне.

***

Штирлиц тщательно скрывал явку, но Мюллер нашел ее и выкурил.

***

Штирлиц шел по лесу и напоролся на сук. Суки разбежались с визгом. Визг бежал первым.

***

Штирлиц приехал в гестапо навеселе и поставил весело под окнами кабинета Мюллера.

***

Мюллер с бешеной скоростью мчался в автомобиле, а рядом шел Штирлиц, делая вид, что прогуливается.

***

-- Мюллер, а вы не считаете, что носить трусы красного цвета непатриотично?

-- А вот вы и попались, Штирлиц! О цвете моих трусов знает только русская радистка!

-- Перестаньте нести ерунду, Мюллер, и застегните ширинку, иначе о цвете ваших трусов скоро будет знать все гестапо!

***

Штирлиц шел по Берлину и думал, что же больше выдает в нем русского разведчика: красная звезда на шапке, ППШ в руках или парашют, волочащийся за ним по земле...

***

Штирлиц шел по улице. Навстречу -- Мюллер.

-- Хайль Гитлер! -- сказал Штирлиц.

Мюллер упал в канаву.

-- Фанатик, -- решил Штирлиц и поправил буденовку на голове.

***

-- Штирлиц, -- устало сказал Мюллер, -- вы отвертелись, когда мы обнаружили ваши пальчики на чемодане русской пианистки. Вы отвертелись, когда мы нашли их на трубке телефона правительственной связи. Но сейчас вам не отвертеться! Почему ваше удостоверение пахнет русской водкой?!!

-- Вы знаете, Мюллер, -- не менее устало ответил Штирлиц, -- когда Шелленберг ставил на мое удостоверение печать, он предварительно подышал на нее.

***

Гитлер принимает в своем кабинете Муссолини. Вдруг дверь распахивается, входит Штирлиц, ни на кого не обращая внимания, подходит к сейфу, открывает его своим ключом и начинает рыться в нем, выбрасывая ненужные документы на пол.

-- Кто это? -- удивленно спрашивает дуче.

-- Русский разведчик Исаев, -- безразличным тоном отвечает фюрер, -- У нас Штирлицем числится.

-- Так почему же ты его не арестуешь?

-- А, все равно отвертится.

***

К даче Штирлица подъехала машина. Из нее вышел Мюллер в сопровождении взвода гестаповцев. Он постучал в дверь. «Кто вам нужен?» -- спросили из-за двери. «Мне нужен Штирлиц», -- сказал Мюллер. «А меня нет дома», -- ответил из-за двери Штирлиц. Мюллер выругался, сел в машину и уехал. Так Штирлиц уже третью неделю водил гестапо за нос.

***

Штирлиц шел по Берлину. Мюллер узнал в нем советского разведчика, но не по ППШ, небрежно наброшенному на плечо, и не по парашюту, волочившемуся сзади, а по клейму фабрики «Большевичка», которое забыли отпороть с внутреннего кармана пиджака по истинно русской безалаберности.

***

Мюллер вызывает Штирлица и говорит: «Завтра коммунистический субботник, явка обязательна.» Штирлиц отвечает «Есть» и, поняв, что провалился, садится за стол и, не замечая удивленного взгляда Мюллера, пишет: «Я, штандартенфюрер фон Штирлиц на самом деле являюсь советским разведчиком.» Мюллер, прочитав этот рапорт, звонит Шелленбергу и говорит: «Вальтер, зайдите, посмотрите, что ваши люди придумывают, чтобы на субботник не ходить.»

***

"Сколько будет дважды два?» -- спросил Мюллер. Штирлиц задумался. Он, конечно, знал, сколько будет дважды два, ему об этом недавно сообщили из центра, но он не знал, знает ли это Мюллер. И если знает, то кто ему сказал. Может быть Кальтенбруннер? Тогда переговоры с Даллесом зашли в тупик.

***

Гиммлер вызывает своего сотрудника.

-- Назовите ваше любимое двузначное число.

-- Сорок пять!

-- А почему не пятьдесят четыре?

-- Потому что сорок пять!

Гиммлер пишет в характеристику «характер твердый, нордический» и вызывает следующего.

-- Назовите ваше любимое двузначное число.

-- Двадцать восемь.

-- А почему не восемьдесят два?

-- Можно, конечно, и восемьдесят два, но лучше двадцать восемь.

Гиммлер пишет в характеристику «характер близок к нордическому» и вызывает следующего.

-- Назовите ваше любимое двузначное число.

-- Семьдесят семь

-- А почему не... А, это вы, Штирлиц.

***

"Штирлиц, вам знакомы эти ботинки?» -- спросил Мюллер. Штирлиц узнал бы эти ботинки из тысячи. Они были сделаны из кожи пастора Шлага.

***

Штирлиц шел по Берлину и увидел на стене надпись «Штирлиц -- дурак». Только он один понял, что ему присвоено звание Героя Советского Союза.

***

Апрель 1945 года. Поражение Германии очевидно. Гитлер ходит по рейхсканцелярии и везде видит одну и ту же картину: офицеры пьянствуют и даже не обращают внимания на своего фюрера. Но зайдя в один из кабинетов, Гитлер обнаруживает Штирлица, который сидит за столом и работает. Увидев главу Третьего Рейха, Штирлиц вскакивает, вскидывает руку и выкрикивает: «Хайль Гитлер!» В ответ фюрер устало произносит: «Максимыч, ну хоть бы ты-то не подкалывал.»

***

Штирлиц шел по Берлину и увидел проституток. «Недосуг,» -- подумал Штирлиц.

***

Штирлиц увидел снежную лавину и подумал: «Бедный пастор, он так и не научился свистеть».

***

Штирлиц всю ночь зяб и топил камин. Наутро камин утонул.

***

Штирлиц толкнул дверь рукой. Дверь не поддалась. Штирлиц подналег плечом. Дверь не поддалась. Штирлиц разбежался и со всего размаха толкнул дверь. Дверь не поддалась. «ЗАПЕРТО» -- мгновенно догадался опытный разведчик. И только всеведущий Мюллер знал, что дверь открывается в другую сторону.

***

К Штирлицу пришли из гестапо:

-- Если опять не заплатите за электричество, отключим ваш радиопередатчик.

***

Штирлиц ехал к Берлину. Город был окутан дымом пожаров. «Опять забыл выключить утюг» -- с досадой подумал Штирлиц.

***

Штирлиц зашел в кабинет к Кальтенбруннеру и отбросил копыта.

-- Вы бы тут еще рога набросали! -- сказал шеф гестапо, сморщившись.

***

Штирлиц знал, что война закончилась, но не знал только, где.

***

В Берлине все знали, что Кэт -- разведчица, но кто она на самом деле, знал только Штирлиц.

***

Штирлиц встал и попробовал слив. Потом еще попробовал. Потом Штирлиц заметил табличку: «Слив не работает!».

***

Штирлиц увидел пастора Шлага и подумал:

-- Молодчина, решился все-таки на побег, -- но побег подломился, и пастор упал с дерева.

***

Штирлиц пришел домой уставший, сел и уронил голову на стол. Кэт в ужасе закричала. Это была голова Холтоффа.

***

Кэт подошла к зеркалу и увидела на шее пятно. «Засос», -- подумала она вспомнив, как вчера Штирлиц дал ей по шее за то, что она не передала «SOS» открытым текстом.

***

Письмо из Центра до Штирлица не дошло. Он перечитал его еще раз -- все равно не дошло.

***

Из подвала Кэт видела, как Штирлиц вышел на улицу и стал стрелять.

-- И мне одну стрельни, -- крикнула она.

***

Штирлиц пропустил два стаканчика вина и успел только к третьему.

***

Штирлиц шел по Кальтенбруннерштрассе.

-- Стой! -- услышал он окрик из-за спины. Штирлиц засунул руку в карман.

-- Это конец, -- подумал Штирлиц, -- но где же пистолет?..

Но тут же с ужасом обнаружил:

-- Это пистолет... но где же конец....

***

В дверь постучали. Штирлиц открыл и увидел на пороге маленькую собачонку.

-- Ну, чего тебе, дуреха?

-- Сам дурак, я из Центра!

***

Учительница знакомится с детьми, которые встают и называют свои фамилии.

-- Иванов.

-- Сидоров.

-- Штирлиц!!!

Учительница:

-- Это еще что такое? Выйди из класса! Завтра придешь с отцом!

Назавтра учительница объясняет все отцу, который отвечает:

-- Понимаете, Сема стесняется -- Борман его фамилия

***

Во время очередной бомбежки Штирлиц пробрался в кабинет Шелленберга. Он никогда не упускал возможности позвонить в Москву на халяву.

***

Штирлиц сидел на магнитном барабане и меланхолично жевал перфоленту. «Еще 25 метров осталось...» -- машинально отметил Штирлиц. Жевать перфоленту было невкусно и неудобно, но другого способа уничтожить полученную информацию у Штирлица не было.

***

Над головой Штирлица всю ночь свистели пули. Так бывало всегда, когда живущий этажом выше Зигфрид Пуль приглашал к себе родственников.

***

Идя по еле приметной на снегу дорожке, Штирлиц услышал раздавшееся из сугроба шипение. Он выхватил парабеллум и выпустил в сугроб всю обойму, после чего продолжил свой путь. И только через 5 минут он вспомнил, что пастор Шлаг так и не научился свистеть.

***

Мюллер вызывает Штирлица:

-- Штирлиц, как вы объясните, что отпечатки ваших пальцев найдены на заднице Евы Браун?

-- Я-то объясню. А вот как вы объясните то, как вы их там нашли.

-- Я всегда жалел Штирлиц, что вы работаете не на меня.

***

Как-то зашел Штирлиц к гестаповцу Рольфу и стал просить у него моющиеся обои. Рольф долго отнекивался и наконец дал один рулон. Получив обои, Штирлиц перевел разговор на радистку. Штирлиц сделал это сознательно. Теперь, если Рольфа спросят, зачем приходил Штирлиц, Рольф скажет: поговорить о радистке. А об обоях будет молчать.

***

В дверь позвонили, Штирлиц открыл. На пороге он увидел Холтоффа в строительной каске.

-- Ты чего?

-- Да вот, зашел коньячку-с выпить.

***

-- Штирлиц, вы знаете Тихонова? -- неожиданно спросил Мюллер.

-- Конечно нет, -- не растерялся Штирлиц.

***

Мюллер подошел к Шелленбергу и крикнул ему при всех:

-- Чтоб ты сдох, старый педераст!

-- Да-а... У них тоже демократия...-- подумал Штирлиц.

***

В комнате потух свет.

-- Добрый вечер, Холтофф, -- сказал Штирлиц. Ответа не последовало. Штирлиц не знал, что свет отключили во всем квартале.

***

Штирлиц шел на встречу со связным. Он сразу его узнал. В России опять были перебои с мылом.

***

Шелленберг дал Штирлицу наводку. «Немного, зато в валюте», -- подумал Штирлиц, пряча в карман рейхсмарки.

***

Штирлиц проснулся около двух. «Славные девочки», -- рассуждал про себя Штирлиц, наблюдая, как обе одеваются и приводят себя в порядок.

***

-- Барбара, у вас не найдется чашечки кофе? -- устало спросил Штирлиц.

-- Кофе нет, но есть чай, -- радостно захлопотала Барбара.

«Да, наши уже близко», -- подумал Штирлиц.

***

Мюллер предложил Штирлицу работать на него.

-- Но я уже работаю на Шелленберга. -- сказал Штирлиц. -- Как быть с трудовой книжкой?

-- А если завести вторую? -- предложил Мюллер.

-- Знаю я ваши штучки, -- не согласился Штирлиц, -- вы ведь потом пришлете гестаповца проверять, сколько у меня трудовых книжек.

-- С вами страшно разговаривать, -- признался Мюллер. -- Вы просто читаете мои мысли.

***

Мюллер как-то позвал Штирлица в бар в надежде выставить его на кружку пива. Однако Штирлиц стал рассказывать такие интересные анекдоты про фюрера, что Мюллер заслушался и случайно заплатил. «Все-таки блестящий агент этот Штирлиц, -- подумал Мюллер. -- Какая чистая работа!». Больше Мюллер не звал Штирлица пить пиво, а если случайно встречал его в баре, то делал вид, что не узнает.

***

Мюллер Штирлицу:

-- Вы знаете, Штирлиц, у меня для вас две новости: одна плохая и одна очень плохая. С какой начать?

-- Ну, пожалуй, с плохой...

-- Русская радистка все рассказала!

-- А очень плохая новость?

-- Рассказала не нам, а вашей жене!

***

Штирлиц сел в такси, широко расставив ноги, и сказал водителю:

-- Трогай!

Шофер потрогал. Штирлицу понравилось.

***

Предусмотрительность часто помогала Штирлицу. Однажды Мюллер решил ему устроить автомобильную катастрофу. Машина Мюллера была неисправна, и он повез ее в сервис. Мастера потребовали за ремонт 350 марок.

-- Да Штирлиц за всю свою жизнь на столько не нашпионит! -- решил Мюллер и отказался от своей затеи. Мюллер не знал, что в сервисе работали люди Штирлица.

***

Если бы Мюллер знал, каким кодом пользуется Штирлиц, то он бы давно проник в подъезд его дома.

***

Штирлиц как-то решил разыграть Мюллера на 1 апреля.

-- Мюллер, а вы знаете, что я -- русский разведчик?

-- Не знаю! -- в свою очередь, разыграл Мюллер Штирлица.

Детская сказка

***

Идет Иван-царевич по лесу. Ходил-ходил, и вдруг заблудился. Выходит на болото. А там Баба-Яга злая вдруг откуда-то появляется. И говорит: «Вот что, Иван-царевич, давай так -- я те загадку загадываю. Ежели ты отгадываешь -- меня трахаешь, а иначе я тебя убью! Отгадай, что такое -- зеленое, на болоте живет?»

Ну Иван-царевич и думает -- лучше сдохнуть, чем со старой бабой-ягой трахаться.

-- Велосипед, -- говорит.

-- Угадал, противненький...

***

Плывет Иван-царевич ладье по реке, а навстречу ему какашка. И возговорила какашка человеческим голосом:

-- Иван-царевич, а Иван-царевич! Я тебя сейчас съем!

-- Нет, -- не дрогнув отвечает Иван-царевич, -- это я тебя съем!

И съел.

***

Кощей Бессмертный пришел к Бабе Яге.

-- Бабка, давай трахаться.

-- Давай.

Начали они. Через некоторое время раздается щелчок.

-- Ха-ха, капкан, -- смеется Баба Яга.

-- Ха-ха, протез! -- смеется в ответ Кощей Бессмертный.

***

Кощей Бессмертный:

-- Баба-Яга, пошли в кино!

Та помолчала, подумала и говорит:

-- Нет, Кощей, не для тебя эта роза расцвела!

***

Иван Царевич идет по лесу. Вечереет. Вдруг видит он избушку на курьих ножках. Выходит Баба-Яга и говорит:

-- А у меня только две кровати, на одной сплю я, а на другой моя сестра. Выбирай, с кем спать будешь.

Иван Царевич думает: «Не все ли равно, с кем спать». Ну и провел он ночь с Бабой-Ягой. На следующий день выходит, видит -- какая-то красивая девушка стоит. Подходит и спрашивает:

-- Ты кто?

-- Я -- сестра Бабы-Яги, а ты кто?

-- А я дура-а-ак!

***

Сражается Иван Царевич с Кощеем Бессмертным.

-- Все равно ты меня не одолеешь, -- кричит Кощей, -- у меня смерть в яйце! Уа-а, да не в том!

***

-- Ну все, тебе кранты, -- сказал Иван Царевич, глядя прямо в глаза первой голове Змея Горыныча. Она растерянно посмотрела на две другие. Те в ответ злорадно улыбнулись.

***

Собрался как-то Иван Царевич Василису Прекрасную из лап Кощея выручать. Домочадцы ему внушают, что, мол, дорога не длинная, три дня и три ночи скакать надо... Отправился Иван в путь, день скачет, другой, тут ему внутренний голос и говорит:

-- Нет, не выйдет из тебя кенгуру, Ваня!

***

Иванушка-дурачок сидит на берегу реки и пишет на воде вилами нехорошие слова. Выныривает щука и говорит:

-- Ты что, Ваня, совсем сдурел? Кругом мальки, молодь, а ты так выражаешься!

***

Вышла Василиса Прекрасная замуж за Ивана Дурака... и стала Василиса Дурак.

***

Свадьба. Иван-дурак получает полцарства и женится на царской дочке. Свадебный пир близится к концу, пора уже и почивать ложиться, а Иван куда-то запропастился. Ждала-ждала царевна Иванушку, не вытерпела, пошла разыскивать. Нашла на конюшне, с конюхами в очко режется.

-- Иванушка! Ну что же ты! Я уж заждалась!

-- А чего тебе?

-- Ну как же? У нас же первая брачная ночь!

-- Не царское это дело -- в п***е ковыряться. Прикажу -- вы***т.

***

-- Почему у Кощея Бессмертного не было детей?

-- Потому что у него только одно яйцо, и то за тридевять земель.

***

-- Папа Карло, мне Мальвина не дает -- говорит, эта штука -- шершавая...

-- Не горюй, мой мальчик, дай потру тебе эту штуку шкуркой.

Потер шкуркой...

-- Знаешь, папа Карло... (задумчиво) Ну ее, эту Мальвину на фиг, потри лучше еще шкуркой!

***

Дом. В очаге догорает Буратино, в котле варится суп из черепахи Тортиллы, на полу лежит ковер из пуделя Артемона, к стенке прибит за рукава Пьеро, на кровати валяется изнасилованная Мальвина. Посреди комнаты сидит Карабас-Барабас смотрит на все это:

-- Это. Просто. Праздник. Какой-то....

***

Засыпает как-то девочка на полянке, просыпается и видит записку: «Ты уже не девочка. Али-Баба и 40 разбойников», заплакала, заснула снова, просыпается -- новая записка: «Ты -- девочка, не беспокойся. Тимур и его команда».

***

Бабушка рассказывает сказку внучке.

-- Бабушка, а вот ты сказала, что вылетел из-за леса Змей Горыныч и закричал благим матом, это как?

-- Ого-го-го-го-го, бля!

***

Золушка собирается на бал. Фея предлагает ей свои услуги:

-- Давай я тебе бальное платье дам, девочка моя.

-- Не надо крестная, у меня есть прекрасная кожаная курточка!

-- Тогда возьми хрустальные туфельки.

-- Да не надо, у меня хорошие кроссовки есть! Лучше подари-ка ты мне спиральку, там принц все-таки будет.

Делать нечего, подарила. Наутро возвращается Золушка вся измученная, ноги в раскорячку и говорит:

-- Что же это вы меня, крестная, не предупредили, что ваша спиралька в двенадцать часов в тыкву превратится?!

***

Золушка нашла кувшин с золотом, села на камень и заплакала. Почему? Богатые тоже плачут.

***

Стоит Ежик на берегу глубокого-глубокого оврага.

-- Медвежо-о-н-о-к! -- кричит.

Тут же стоит Белая Лошадь и говорит:

-- Слушай, хватит орать, голова болит.

Ежик не унимается:

-- Медвежо-о-н-о-к!

-- Я тебя сейчас вниз столкну, -- говорит Белая Лошадь.

-- Медвежо-о-н-о-к!

Лошадь разбегается и пытается лягнуть Ежика, но Ежик отбегает в сторону и лошадь падает в овраг. Ежик с грустью смотрит вниз и кричит:

-- Лоша-а-а-дка-а-а!

***

Волк переоделся козой, приходит к семерым козлятам:

-- Козляяятушки, ребяяятушки, отворитеся, отопритеся, ваша мама пришла, молочка принесла!

Козлята из-за двери:

-- Эй, мужик, ты гонишь, мы ее только что за пивом послали!

***

Сидят семеро козлят, водку пьют. Приходит к ним волк козлятиной поживиться, стучится. Один козленок увидел его, и говорит:

-- Давайте волчару уделаем.

Ну открывают дверь и давай волка копытами окучивать. Он орет:

-- Что ж вы делаете, волки позорные?!

-- Молчи, козел.

***

После сытного обеда Маугли и Багира легли отдыхать в тени огромного дерева. Вдруг Багира говорит: «А не пора ли тебе, Маугли, стать настоящим мужчиной?!» После вопроса «А как это сделать?» Багира поманила его в темную пещеру... Через полчаса из пещеры вышла помятая, улыбающаяся Багира и растворилась в джунглях в поисках ужина. Вышел Маугли с задумчивым выражением лица, почесал в затылке:

-- А я-то думал, что этой штукой можно только землю рыхлить да орехи колоть!

***

Приходит Багира к питону Каа:

-- Каа!!!

-- Ш-ш-ш-што-о-о-о-о?

-- Ты знаешь, как тебя назвали Бандарлоги, Каа!!!

-- Ка-а-а-а-а-к?

-- Червяком!!! Желтым земляным червяком!!!

-- Б*я-я-я-я-я-я...

***

Лежит Каа на поляне, а вокруг него ходит Багира. И между ними происходит такой разговор:

-- Каа, смотри, какой большой кокос на пальме.

-- Да, Багира.

-- Каа, я не смогу достать этот кокос.

-- Да, Багира.

-- Каа, ты тоже не сможешь достать этот кокос.

-- Да, Багира.

-- А Маугли достанет этот кокос.

-- Да, Багира. Маугли кого хочешь достанет.

***

Приходят медведи из лесу домой

Мих. Потапыч:- А кто это ел из моей миски?!

Марья Ивановна:- А кто это лежал на моей кровати?

Др. члены семьи:- А кто это сидел на моем стульчике?

-- А кто это играл моими игрушками...

Тут входит Мишутка и видит: Машенька дрыхнет на его кроватке. Мишутка:

-- Ел, спал, сидел, хватит мозги компостировать, давай выключай свет, утром разберемся!

***

Прибегает Чип к Дейлу и говорит:

-- Слушай, Чип, Гаечка родила!

-- Да? Ну и на кого он похож?

-- Не знаю... но сыр любит очень!

***

Чип и Дейл писают. Вдруг Дейл прекращает это занятие и с удивлением смотрит вниз:

-- Чип, так ведь у тебя болтик!

Дейл (мечтательно):

-- Так ведь Гаечка!

***

Белоснежка вышла замуж за принца и уединилась с ним в домике, а гномики, как написано:

-- Он ее обнял... обнял... обнял...

-- Он ее целует... целует... целует...

-- Он ее раздевает... раздевает... раздевает...

-- Начал!.. начал... начал...

-- Кончил... я тоже... я тоже...

***

-- Карлсон, есть ли у вас менструации?

-- Есть ли у меня менструации? Да у меня на крыше 10000 менструаций! И вообще я самый великий менструаторщик в мире!

***

Как-то прогуливались по улице: Карлсон, Малыш, и его брат Боссе. Навстречу им идет красивая девушка.

Боссе: «Смотрите, какая классная девушка!»

Карлсон: «Жаль, что она не из варенья».

Малыш: «Ах, если б это была собака».

***

Карлсон залетел и ждет Малыша.

***

На холме стоит Мальчиш-Кибальчиш в буденовке, красным знаменем машет и орет:

-- Измееенааа! Измеенаааа!

Под холмом сидит Мальчиш-Плохиш, печенье там у него, варенье, ну он их наворачивает, чавкает, потом облизывает ложку и говорит задумчиво:

-- Странная вещь конопля... Одних на пожрать пробивает, других на измену...

***

Русалочка приплыла к отцу:

-- Папа, я доброе дело сделала. Люди привязали веревкой какое-то животное и опустили в воду, а я веревку обрезала -- пусть живет на воле!

-- Молодец, доченька! Но больше так не делай. Это было не животное, а водолаз...

***

Сидит Данила мастер на горшке тужится и пыжится . Подходит к нему Хозяйка Медной Горы и спрашивает:

-- Ну что, Данила-мастер, не выходит каменный цветок?

-- Не выхо-о-одит...

***

Матроскин сидит на крыльце и читает газету: «Над деревней был сбит Боинг-747».

-- Ну, Шарик! Ну, охотник!

***

Оккупанты штурмуют Простоквашино. Вдруг кот Матроскин из окопа с гранатами: «Бах! Бах!». Дым рассеялся -- в живых никого! Матроскин, вешая гранатомет на плечо:

-- А я и на машинке вышивать умею!

***

-- О, Филеас, у меня будет ребенок!

-- Это проделки Фикса, это проделки Фикса!

***

-- Мистер Фикс, у вас есть план?

-- Есть ли у меня план? Есть ли у меня план??? Да у меня два мешка отличнейшего плана! Мы обкурим этого Фога!

***

Передача «В гостях у сказки». Тетя Валя: Самый лучший рисунок прислал Вова Глазунов из Москвы. Он нарисовал медведя. Правда, ему немножко помогал дедушка Илюша...»

***

Тетя Таня («Спокойной ночи малыши») приходит в студию и видит: Хрюша плачет.

-- Хрюша, что с тобой?

-- Да вот меня Филя свиньей обозвал, собака этакая.

***

Идет «Спокойной ночи малыши», на экране появляются Степашка и Филя.

-- Скажи, Филя, а почему Хрюши еще нет?

-- А он, Степашка, не придет, у него свинка.

-- Ой, бедный Хрюша сейчас, наверное, лежит в постельке.

-- Да нет, Степашка, они только вчера познакомились.

***

Филя у Степашки спрашивает:

-- А где Хрюша?

-- А его сегодня не будет, -- отвечает Степашка, аккуратно нарезая сало.

***

Идет робот Вертер, навстречу ему Коля бежит.

-- При-вет Ко-ля, ку-да бе-жишь?

-- Вертер, за мной гонятся космические гомосеки!!!

-- Ко-ля, а кто та-кие го-мо... Ау!!! Бе-ги, Ко-ля, бе-ги!

***

Рассказывает Бетмен графу Дракуле:

-- Лечу как-то над городом и вижу: женщина с офигенной фигурой, обнаженная, да еще и раком стоит. Ну я как разогнался, как всадил...

-- Ну и как? Она, наверно, обалдела?!

-- Да нет, не она -- человек-невидимка!

Габровцы, шотландцы и прочие «экономисты»

***

Габровец приезжает на курорт, и сразу зарядили дожди. На четвертый день такой погоды габровец стал собираться домой. Хозяин гостиницы удивился:

-- В чем дело?

-- И вы еще спрашиваете? Посмотрите на эту погоду!

-- Но у вас тоже может идти дождь.

-- Знаете, наш дождь дешевле.

***

Муж габровки, умирая, просил жену, чтобы та на могиле установила памятную доску с указанием его профессии. Габровка выполнила волю мужа, но в целях экономии установила табличку с бывшего кабинета мужа:

«Врач Гаванков В. И., прием с 1100 до 1800».

***

Когда у габровки заболел зуб, то чета вместе отправилась к врачу. Габровка была счастлива, что наконец-то исчезла жуткая боль. Глава семейства поинтересовался:

-- Во что обошлось лечение?

-- Если бы ваша жена обратилась к врачу десять лет назад, когда началось заболевание и она была еще школьницей, то тогда это бы стоило...

-- Не продолжайте, не продолжайте, -- радостно затараторил муж, -- счет предъявите виновнику, моему тестю.

***

Два габровца поспорили, кто экономней помолится в церкви. И вот идет дьячок с кружкой. Первый опустил стотинку и победоносно посмотрел на соседа.

-- На двоих, -- добавил второй.

***

Богатый габровец заболел. Зная, что первый визит к доктору стоит дороже, чем последующие, он вошел в кабинет со словами:

-- Здравствуйте, доктор! Вот я и пришел к вам снова...

-- Что ж, -- кивнул доктор, -- продолжайте принимать те лекарства, которые я вам выписал в прошлый раз.

***

Габровцы, когда дают лошадям опилки, надевают им зеленые очки. Авось подумают, что это сено.

***

Габровцы, когда едят рыбу, собирают кости, а потом их используют вместо зубочистки.

***

Габровцы продают бесцветный лимонад в цветных бутылках.

***

Габровец чинил крышу своего дома. Вдруг он сорвался вниз. Пролетает мимо своего окна и кричит:

-- Жена, готовь на одну порцию меньше!

***

Габровец с женой останавливаются перед витриной мехового магазина. У жены загораются глаза и она нежным голосом говорит:

-- Вот такую шубу я хотела бы иметь!

-- Тогда тебе нужно было бы родиться норкой, -- не растерялся муж.

***

Габровец встретил на улице знакомого врача и, желая получить бесплатный совет, спросил:

-- Доктор, что ты делаешь, когда простынешь?

-- Чихаю, -- ответил врач, который тоже был коренным габровцем.

***

Один габровец, владелец кинотеатра, приехав в столицу, увидел в витрине кинотеатра рекламу, которая ему очень понравилась: «Жителям столицы после 80 лет разрешается посещать кинотеатр бесплатно».

Вернувшись к себе, он тут же в витрине своего кинотеатра выставил рекламу: «Каждый габровец в возрасте 80 лет в сопровождении родителей может посещать кинотеатр бесплатно.»

***

Габровца спросили:

-- Почему, покупая дрова, вы выбираете самые сучковатые?

-- А потому, что они греют два раза: когда их колешь, и в печке.

***

Однажды к известному габровскому торговцу и ростовщику Миню Попу приехал в гости его поставщик. Поужинав, они уселись и завели разговор. Через некоторое время хозяин погасил лампу и сказал:

-- Нечего понапрасну жечь керосин. Мы и так хорошо слышим и понимаем друг друга.

Поговорили. Гость собрался уходить. Хозяин хотел зажечь лампу.

-- Погоди! -- остановил его гость. -- Пока мы сидели в темноте, я снял штаны, чтоб зря не протирались.

***

Габровец встретил в Варшаве земляка:

-- И что ты, Стоик, тут делаешь?

-- У нас свадебное путешествие!

-- А где же молодая?

-- А она три года назад уже была в Варшаве.

***

У габровки, родившей двойню, просят показать фотографию малышей, она показывает:

-- Но тут же один, -- удивляется габровец.

-- А второй точно такой же, -- успокаивает мать.

***

Хозяин гостиницы вежливо встретил клиента, донес на четвертый этаж его вещи.

-- На чай! -- клиент протянул хозяину гостиницы... кусочек сахара.

Хозяин не стал требовать документы и записал в книге для приезжих: габровский торговец.

***

Один молодой габровец едет на операцию по омоложению. Сосед в вагоне поинтересовался:

-- Что же вы сразу не взяли обратный билет?

-- Кто его знает, -- задумчиво произнес габровец, -- может операция будет настолько удачной, что можно будет вернуться по детскому билету.

***

Художник, принесший картины в магазин, возмущается:

-- Я брал у вас полотно по десять левов, а картины хотите принять у меня по пять левов. Это же грабеж!

-- Но я же вам продавал неиспачканное полотно, -- не соглашается хозяин магазина.

***

С иностранцем в Габрове случилась беда. Срочно понадобилась кровь. Нашли подходящего донора-габровца, но он требует деньги вперед. Ему объясняют, что пострадавший очень богат и, безусловно, все потом оплатит.

-- Нет, -- не соглашается габровец, -- потом у него кровь будет другая, моя.

***

Один габровец похвастался, что с каждым розыгрышем государственной лотереи он становится на пятьдесят стотинок богаче, так как не покупает билета.

-- Тогда с тебя причитается! -- воскликнул другой.

***

Собрались приятели поиграть в карты у одного габровца. Когда пришло время обедать, хозяин неожиданно сказал:

-- Хватит дуться в карты, пока расходиться обедать.

***

Нигде в Болгарии не раскупается так много билетов государственной лотереи и так мало билетов «Спортлото», как в Габрове. Долгое время социологи не могли объяснить этот факт, пока не помогли габровцы:

-- Выиграть в «Спортлото» мы надеемся всю неделю, а по государственной лотерее -- целый месяц.

***

В гости к габровцу приехал его знакомый. Хозяин интересуется:

-- Я слышал, что ты выиграл автомобиль. Как это получилось?

-- Да очень просто. Купил лотерейный билет и выиграл.

-- Ах, так билет ты все-таки купил... -- разочарованно говорит габровец.

***

Рентгенолог габровцу:

-- Вот это соль бария. Вам нужно ее проглотить.

-- А почему так мало? Я же с утра ничего не ел.

***

Одного габровца спросили:

-- Почему вы так широко шагаете?

-- Берегу сапоги, -- ответил он.

***

Габровец ехал на такси. Вдруг он спохватился, взглянул на счетчик, на котором уже набежало 22 лева, а у него с собой всего 16 левов.

-- Стой! -- закричал габровец водителю. -- Поезжай обратно задним ходом на шесть левов, а то я не смогу расплатиться с тобой!

***

-- Два взрослых билета и один детский! -- сказал кассиру габровец.

-- Ваш сын -- взрослый, в брюках ходит! -- возмутился кассир.

-- Тогда я возьму взрослый билет для моего сына и детский для моей жены, сам видишь, она носит шорты, -- не растерялся габровец.

***

Габровец решил приобрести дом. Когда поинтересовались, какой величины должен быть дом, который он намеревался купить, ответил:

-- Достаточно большим, чтобы у жены не оставалось свободного времени на праздные разговоры и бесконечные визиты к своей матери, и в то же время не таким просторным, чтобы в него переехала теща.

***

В гости к габровцу приехал знакомый. Хозяин долго показывал ему город, а когда оба устали, подвел его к ресторанчику и сказал:

-- Я загляну домой, а ты можешь в это время здесь недорого пообедать.

***

Габровец поднимался по лестнице у себя дома, упал, потерял сознание. А когда пришел в себя, первым делом спросил:

-- Лестница не сломалась?

***

Габровец входит в ресторан, подзывает метрдотеля и вручает ему монету.

-- Вы хотите заказать столик?

-- Нет, -- отвечает габровец. -- Скоро я приду сюда снова, но с дамой. И вы должны сказать, что свободных мест нет.

***

Один габровец разбогател и уехал в Париж. Перед отъездом он обещал родным, что будет регулярно присылать открытки с видами великого города. Долго от него ничего не было. Наконец он прислал открытку с изображением Эйфелевой башни. На обороте открытки габровец написал: «Это Эйфелева башня. С нее видно все остальное».

***

Габровец купил автомобиль. Однако, расплачиваясь, он задержал часть его стоимости в виде гарантии, сроком на месяц. Не прошло и трех дней, как продавец получил обратно автомобильный гудок со следующей запиской от жены покупателя: «Возвращаю вам гудок, так как мой муж, потренировавшись, выучился сам гудеть. Вычтите стоимость гудка из остатка причитающейся вам суммы».

***

К габровцу пришли приятели. Сели играть в карты. В полдень хозяин бросил карты и встал из-за стола:

-- Хватит играть! Пора идти по домам, обедать!

***

Габровец решил покончить с собой и повесился. Слуга вовремя подоспел и перерезал веревку. В конце месяца хозяин вычел у него из зарплаты четыре лева -- стоимость веревки.

***

Габровец угощает своего гостя жареной картошкой, приговаривая:

-- Ешьте, не стесняйтесь! Она собственного производства.

-- Но у вас же нет огорода!?

-- Мы с женой купили себе место на кладбище, но никому из нас оно пока еще не понадобилось. Вот я и сажаю там картошку.

***

У одного габровца заболела жена. Жалко ему было денег на врача, но больной становилось все хуже. Ничего не поделаешь, пошел он вечером в город за врачом. На полпути он вспомнил что-то, вернулся домой и сказал жене:

-- Слушай, если ты почувствуешь, что конец приходит, задуй лампу, чтобы керосин попусту не горел.

***

Продавщица в аптеке прибегает к шефу:

-- Там какой-то габровец просит яду на 7 стотинок.

-- Его надо спасти. Скажите ему, что яд стоит 8 стотинок.

***

-- Бабушка, дай мне ножницы.

-- Ими можно пользоваться только при гостях, внученька. Откуси нитку зубами! -- ответила старая габровка.

***

Габровец написал в конце письма:

«Извини, что посылаю письмо без марки. Я уже опустил его, когда вспомнил, что не приклеил марку».

***

К габровцам приехал гость. На завтрак мать хозяйки сварила ему яйцо. Маленький внук не сводил глаз с яйца.

-- Не смотри так, внучек! -- сказала ему бабушка. -- Дяденька не буйвол, чтобы съесть целое яйцо. И тебе достанется!

***

Габровец едет в такси по горной дороге. Внезапно машина срывается и летит в пропасть.

-- Черт возьми! -- кричит пассажир водителю. -- Выключите хотя бы счетчик!

***

Габровцу нужно было починить дверь. Он послала сынишку к соседу за инструментом. Но сосед схитрил и заверил, что инструмента у него нет.

-- Ну и скупердяй! -- с негодованием воскликнул отец. -- Ну тогда принеси из чулана наш.

***

Габровец прослышал, что музей скупает уникальные вещи и принес пару стоптанных ботинок.

-- Это уникальные ботинки! Их носил во время первой мировой войны мой отец, тогда они еще были сапогами. Затем они перешли ко мне и стали ботинками. Затем их как шлепанцы носила моя жена. После нее они попали к сыну, он хотел сделать их лодками, но тут началась вторая мировая война и их снова начал носить я!

***

Как-то в габровскую семью пришли гости. Долго сидели, разговаривали, наконец, жена сказала мужу:

-- Предложи гостям что-нибудь прохладительное.

-- Конечно, сейчас! -- с готовностью ответил муж и раскрыл окно.

***

-- Не забудь, -- говорит умирающий шотландец жене, -- что наш сосед Патрик должен пятьдесят фунтов.

-- Не забуду...

-- И не забудь, что мы должны Смиту три фунта.

-- Господи! -- вздыхает жена. -- Снова он бредит.

***

Рецепт из шотландской поваренной книги: «Омлет. Возьмите два яйца взаймы...».

***

-- Неправда, что все шотландцы -- очень черствые люди, -- сказал старый шотландец. -- Вот мы с друзьями недавно играли в покер, и один из нас вдруг схватился за сердце и упал. Больше он не поднялся. И, смею уверить, мы приняли это очень близко к сердцу: закончили партию стоя.

***

-- Ваша статья о женщине, которая потерялась в горах и ничего не ела сорок дней, вызвала необычный интерес у читателей.

-- Неужели?

-- Да, мы получили уже сотню запросов от холостых шотландцев, мечтающих жениться на ней.

***

Разговор двух шотландцев:

-- Ты слышал, Смит поссорился со своей женой?

-- И что же они не поделили?

-- Он купил подержанную надгробную плиту и потребовал, чтобы жена сменила имя.

***

В бар входит шотландец и, обращаясь к бармену, говорит:

-- Рюмку виски.

-- Вам по какой цене, -- спрашивает бармен, -- за пять пенсов или за десять?

-- А от чего это зависит? -- спрашивает шотландец.

-- Десять пенсов, если вы сядете за столик и, следовательно, займете место, а пять -- если вы выпьете стоя.

-- А если я выпью, стоя на одной ноге?

***

Четыре шотландца возвращались с работы и решили выпить по рюмочке. Все согласились, но когда подошли к входу, один вздохнул и пошел дальше.

-- Эй, Джонни, ты разве не хочешь зайти? -- крикнул приятель.

-- С удовольствием, но у меня с собой нет ни пенса.

-- Какие пустяки! Пошли с нами, никто тебя не заставляет пить.

***

Сэнди Макгрегор попросил хозяина прибавить ему жалование в связи со своей женитьбой. Тот пошел навстречу и удовлетворил его просьбу. Где-то через месяц хозяин поинтересовался:

-- Ну что, Сэнди, как твоя семейная жизнь, доволен ли ты?

-- Но я не женат, сэр!

-- Как не женат? -- изумился хозяин. -- Ведь ты сам попросил у меня прибавки, сказав, сто собираешься жениться.

-- Да, сэр, но получив ее, я раздумал...

***

Владелец шотландской фирмы говорит своим сотрудникам:

-- В этом году вы все хорошо работали, и доходы фирмы выросли. За это каждый получит чек на двадцать фунтов. Если вы будете так же хорошо работать и в следующем году, я эти чеки подпишу.

***

Шотландец покупает слуховой аппарат. Что ему ни предлагали, все было дорого. Продавец:

-- Тогда возьмите вот это. Это обычная картонная коробка, в которой на проволоке привязана пуговица. Пуговицу вставляете в ухо, а коробку прячете во внутренний карман.

-- И я буду лучше слышать.

-- Нет, но люди, увидев проволоку, будут говорить громче.

***

-- Почему ты так уверен, что Макгрегор скуп?

-- Поверь мне, я знаю. На днях он зашел ко мне в аптеку и сказал, что хочет отравиться. При этом он спросил, нет ли у меня какого-нибудь медленно действующего препарата. И когда я спросил его, зачем ему медленно действующий яд, знаешь, что он ответил? Он сказал, что хотел бы успеть в аптеку, чтобы сдать пустой пузырек.

***

Разговор двух шотландцев.

-- Почему ты до сих пор не заявишь в полицию, что у тебя украли машину?

-- Я жду, пока воры ее покрасят.

***

Идет вторая мировая война. Английский солдат лежит в госпитале с неопасным ранением руки. Пишет письмо отцу в Шотландию: «Дорогой отец! Осколком немецкого фугаса мне оторвало еще одну ногу. Срочно вышли 75 фунтов, чтобы я смог купить себе хорошие протезы».

Отец солдата пишет в ответ: «Дорогой сынок! Судя по твоим письмам, это уже пятая оторванная нога. Ты запросто можешь ходить на парочке оставшихся».

***

Старый шотландец ждет своего сына, ушедшего на первое свидание с девушкой. Наконец, уже за полночь, сын появляется.

-- Ты беспокоился, папа?

-- Да. Хочу знать, во сколько тебе обошлось свидание?

-- В четыре шиллинга.

-- Ну что ж, это не так уж и много.

-- Да, папа. Но у нее больше не было.

***

Джон с девушкой гуляют по парку.

-- Чувствуешь, как вкусно пахнет шашлыками? -- спрашивает девушка.

-- Давай подойдем поближе, -- великодушно предлагает Джон, -- чтобы ты смогла нанюхаться вволю.

***

-- Ты знаешь, что шотландцы делают со старыми бритвенными лезвиями?!

-- Нет. А на что вообще годны старые бритвенные лезвия?..

-- Они ими бреются!!!

***

-- Я вчера здорово устал, играя в теннис с Мак-Грегором!

-- Но ведь Мак-Грегор весьма посредственный игрок!

-- Да, но у нас на двоих была одна ракетка!

***

Шотландец говорит:

-- На ночь я останавливаю часы, чтобы они не изнашивались.

-- А как же ты узнаешь время ночью?

-- А у меня есть труба! Стоит подудеть, и кто-нибудь кричит: «Кто дудит в два часа ночи!»

***

Надпись на могиле: «Здесь покоится прах Юджина Джерома Смита, чья безутешная вдова держит отличный ресторанчик на 23-й авеню, который всегда к вашим услугам с шести утра».

***

В монастыре на уединенном шотландском острове обитало 120 монашек. Кроме них на острове жили три брата. В один прекрасный день младшего из братьев призвали в армию. Вернувшись домой, он заметил, что многие монахини беременны.

-- Как это могло случиться? -- удивился он.

-- Но ты ведь прихватил с собой наш презерватив!

***

Шотландец читает книгу и время от времени выключает и включает свет.

-- Что ты делаешь? -- спрашивает жена.

-- Переворачивать страницы можно и в темноте...

***

Шотландец рассказывал своим друзьям о поездке в Лондон.

-- Чудесный город. Вот только у жителей там весьма странные привычки. Каждый вечер все обитатели квартир того дома, где я жил, начинали стучать -- кто справа, кто слева, кто сверху, а некоторые даже снизу, когда я начинал играть на волынке.

***

Редактор лондонской газеты получил письмо из Эдинбурга, в котором предупреждалось:

-- Джентльмены, если вы не перестанете печатать анекдоты о скупых шотландцах, я перестану занимать вашу газету у своего соседа.

***

Два шотландца:

-- Джо, что ты давал своей лошади, когда у нее были колики?

-- Черную патоку...

Через неделю.

-- Джо, моя лошадь умерла!!

-- Так ведь моя тоже!

***

Два шотландца встречаются в середине Индийского океана. Один в акваланге, другой в смокинге.

-- Мистер Дункан, какая встреча! Сколько лет мы не виделись?

-- Да лет 16 будет. Как изволит поживать ваша дражайшая супруга?

-- О, с Мери все хорошо. А как ваша Люси?

-- Спасибо. Люси в последнее время что-то прихварывает. А как ваши дети?

-- Джон кончил университет, работает инженером. Дороти скоро выходит замуж. А как ваши детки?

-- Спасибо, прекрасно. Вот не ожидал встретить вас в Индийском океане!

-- А я купил яхту, занимаюсь рыбной ловлей с аквалангом. А вы как тут оказались?

-- Я купил билет на пароход, у меня тетка в Австралии, совсем уже старая, надо ее навестить. Пятнадцать минут назад я упал за борт, теперь тону.

***

Англичанин едет в одном купе с шотландцем. Тот на каждой станции куда-то бегает и возвращается, с трудом переводя дух.

-- Куда это вы все время бегаете? -- удивляется англичанин.

-- Видите ли, я еду от врача-кардиолога. Он сказал, что я могу умереть в любой момент. Вот я и беру билет только до следующей станции.

***

Шотландец выиграл крупную сумму в лотерею и купил пианино. Однажды сосед увидел, как он вез это пианино на тачке:

-- Что случилось? Ты возвращаешь пианино обратно?

-- Нет, еду брать первый урок.

***

Мальчишка шотландец пришел в магазин, протянул хозяину горшок и говорит:

-- Налейте мне сюда меда на двадцать пенсов.

Тот налил. Мальчик берет горшок и говорит:

-- А деньги вам папа принесет завтра.

-- Ну уж нет, знаю я ваши «завтра»!

Отобрал горшок, вылил мед и выставил пацана за дверь. Тот отошел за угол и заглянул в горшок:

-- А что, папа был прав. Тут вполне хватит на пару бутербродов!

***

-- Нет, честь все-таки себя оправдывает, -- говорит шотландец своему другу.

-- Из чего ты сделал такой вывод?

-- Я на днях приманил чужую собаку и хотел ее продать, но никто не дал за нее даже пяти фунтов. Тогда я вернул собаку хозяину, и он дал мне десять фунтов!

***

Соседская корова забрела во двор к Патрику Макферсону. Сын шотландца взволнованно кричит отцу:

-- Папа, у нас во дворе чужая корова!

-- Ты не болтай много, а пойди и подои ее!

***

-- Патрик, вдова Малони пожаловалась мне, что ты украл у нее самого лучшего поросенка. Это правда?

-- Да, ваше преподобие.

-- Ну, и что же ты с ним сделал?

-- Зарезал и съел, ваше преподобие.

-- Патрик, Патрик! Когда тебе придется встретиться с вдовой и поросенком в день Страшного суда, что ты сможешь сказать в свою защиту?

-- Вы говорите, что и поросенок будет там, ваше преподобие?

-- Конечно.

-- Тогда я скажу вдове, ваше преподобие, вот ваш поросенок!

***

Шотландец проиграл за вечер сто фунтов стерлингов и жалобно обратился к своим партнерам:

-- Ребята, помогите, умоляю вас! Если жена узнает, что я проиграл сто фунтов, она мне голову оторвет. -- На глазах появились слезы. -- Заклинаю вас, верните мне деньги, иначе не жить мне.

Партнеры повздыхали, но вернули ему деньги.

-- Ребята, -- продолжал неудачник, -- дайте мне тогда еще пятьдесят фунтов, чтобы жена подумала, что

я выиграл!

***

Шотландский фермер дал объявление в брачной газете о том, что в приданом дочери будет также дойная корова. Объявление он ради экономии сократил до минимума, и оно выглядело так: «Тот, кто женится на моей дочери, получит во владение хорошую корову!»

***

Шотландец отмечает сотый день рождения. Среди толпы поздравляющих он вдруг замечает какого-то старика, обнимает его и говорит:

-- Эдвин, сынок! Как же давно я тебя не видел! Наверное, лет пятьдесят...

-- Но как ты меня узнал, отец?

-- По галстуку, сынок, по галстуку...

***

Шотландец едет в поезде без билета и упорно отказывается платить штраф. Выведенный из себя контролер в ярости хватает чемодан пассажира и выбрасывает его в окно.

-- До чего вы дошли! -- возмущается шотландец. -- Вы не только замучили меня своими придирками, но и выбросили в окно моего сына!

***

В шотландской полицейской школе молодого курсанта спрашивают:

-- Что бы вы стали делать, если бы вам в одиночку пришлось разгонять демонстрацию?

-- Я снял бы фуражку и стал бы собирать на благотворительные нужды.

***

Шотландец пишет письмо своему сыну-студенту: «Дорогой Джон! В конверт я вкладываю 20 фунтов, как ты просил. Кстати, запомни раз и навсегда, что цифра 20 пишется с одним нулем, а не с двумя».

***

Шотландец решил жениться, но прежде захотел выяснить, насколько невеста экономна. Как-то вечером, гуляя с ней, он сказал:

-- Послушай, Мэри, мне не очень нравятся девушки, которые читают по ночам и транжирят электричество. А вот ты читаешь в постели?

-- Только при лунном свете.

Через неделю они поженились.

***

Пункт проката автомобилей. Шотландец обращается к хозяину:

-- Скажите, а ваш «Рено» много бензина расходует на одну милю?

-- Одну ложку!

-- А какую? Чайную или столовую?

***

Предусмотрительный шотландский фермер застраховал свою жизнь и вскоре утонул в реке. Соседка говорит вдове:

-- Какое счастье, что ваш муж был так рассудителен, хотя он не умел ни читать, ни писать...

-- И плавать, слава Богу, -- ответила вдова.

***

-- Знаешь, как в Шотландии отапливаются больницы?

-- Нет.

-- Больные с температурой ходят из палаты в палату и обогревают их.

***

Шотландец рассказывает знакомому:

-- Вчера был в цирке, и там случилась кошмарная вещь. Тигр загрыз укротительницу.

-- Ну и что, пришлось доплатить за сенсацию?

-- Нет, не пришлось.

-- Ну тогда не понимаю, что тут кошмарного.

***

Известный в Шотландии доктор Эбернарди славился своей немногословностью. Однажды к нему на прием явилась женщина с сильно поврежденной рукой. Между ними произошел следующий диалог:

-- Ожог?

-- Ушиб.

-- Припарка!

На следующий день женщина снова явилась на прием.

-- Лучше?

-- Хуже.

-- Еще припарка.

Через два дня опять визит и диалог:

-- Лучше?

-- Да. Сколько?

-- Ничего! -- воскликнул доктор. -- Вы самая разумная женщина из всех, с кем мне пришлось иметь дело!

***

В шотландской деревушке висело объявление: «Один из наших самых уважаемых прихожан, Ангус Мак-Форлан, покинул землю сегодня утром в 10 часов 45 минут и отправился в рай». Вечером кто-то добавил: «Рай. 19 часов. Крайне взволнованы. Ангус Мак-Форлан еще не прибыл».

***

Экскурсовод при посещении туристами пещеры:

-- Эта пещера возникла благодаря одному шотландцу, который пожаловался своим родственникам, что случайно обронил в лисью нору монетку.

***

Шотландец спрашивает жену:

-- Что тебе подарить на день рождения?

-- Право, Патрик, я и не знаю...

-- Хорошо, даю на размышление еще год.

***

Проходя по коридору отеля, управляющий увидел мальчишку-чистильщика обуви, который сидел на полу около двери гостиничного номера и чистил ботинки.

-- Почему ты чистишь ботинки не в том месте, где положено? -- в гневе закричал управляющий.

-- Я не могу, сэр, -- ответил мальчишка, -- этот шотландский джентльмен держит их по ту сторону двери за шнурки.

***

-- Пришли за пожертвованием на строительство бассейна! -- кричит жена мужу. -- Что им дать?

-- Дай им три, нет, два ведра воды, -- отвечает муж.

***

-- Может мне купить новую расческу? У старой сломался зуб.

-- Ну, ты и расточитель! Из-за сломанного зуба покупать новую расческу.

-- Но это был последний зуб.

***

Женщина передает парнишке билетик, чтобы тот прокомпостировал. Тот смотрит, а он уже дырявый.

-- Да ведь он же уже прокомпостирован!

-- Ничего! Там еще место есть!

***

На базаре мужик продает петуха. К нему подходит покупатель.

-- Почем петух?

-- Пятьдесят тысяч.

-- А что так дорого-то?

-- Деньги срочно нужны.

***

К вопросу о том, как появилась проволока: просто два еврея одновременно нашли медную монету.

***

-- Ты что такой бледный? -- спрашивает друг.

-- Весь день катался на карусели.

-- С чего это вдруг?

-- Дал билетеру десятку, а у него сдачи не оказалось.

***

Заходит чудак в цветочный магазин, а там висит здоровый плакат: «СКАЖИТЕ ЕЙ ЭТО ЦВЕТАМИ...»

-- Дайте мне одну розу.

-- Всего одну?

-- Да, я не болтлив...

***

-- Дай в долг десять рублей.

-- У меня только пять.

-- Давай пять, а пять будешь должен.

***

Играя, ребенок проглотил десять центов. Мать в панике:

-- Ох, беда! Надо срочно вызвать врача!

Отец, рассудительно:

-- Не имеет смысла. Он возьмет десять долларов, а вытащит десять центов.

***

-- Что мне делать? Врач говорит, мне грозит полная потеря памяти...

-- Да? А не мог бы ты одолжить мне миллион?

***

-- Если б у тебя было сто тысяч, куда бы ты их дел?

-- Раздал бы долги.

-- А остальные?

-- Остальные пусть подождут.

***

Рабочий мыл окна на девятом этаже и нечаянно уронил монетку. Он бросился вниз и, когда выбежал во двор, монетка стукнула его по голове.

***

-- Вы едете на скором поезде, а билет у вас на пассажирский. Извольте доплатить.

-- Почему? Можете ехать медленно, я не тороплюсь.

***

-- Муженек, у меня на старом пальто все пуговицы оторвались. Стыдно ходить в нем.

-- Ничего, я тебе завтра куплю.

-- Пальто!?

-- Нет, пуговицы.

***

-- Папа, мне приснилось, что ты купил мне маленькую шоколадку!

-- Если будешь слушаться, то тебе приснится, что я купил тебе большую шоколадку.

***

-- Милый, ты уже попросил у отца мою руку?

-- Еще нет.

-- Но ведь ты обещал...

-- Понимаешь, у него было такое хорошее настроение, что я предпочел попросить у него сотню взаймы.

***

-- Милый мой, угощаю сегодня я. Что ты предпочитаешь: коньяк, кофе?

-- Разумеется коньяк, пока не сварится кофе.

***

-- Я не хочу выходить замуж за такого жмота, как ты! На, забирай свое кольцо!

-- А где коробочка?

***

-- Куда ты спешишь?

-- На почту, пока не закрыли.

-- Письмо отправить?

-- Нет, надо набрать чернил в авторучку.

***

Встречаются двое. Один у другого спрашивает:

-- Как дела?

-- Нормально.

-- Как жена, дети?

-- Все хорошо.

-- Как работа?

-- Да ничего, процветаем понемногу.

-- Слушай, может одолжишь 100 рублей?

-- Может поцелуешь меня в спину?

-- А почему в спину?

-- Но ты ведь тоже издалека начал.

***

-- Не можешь ли ты мне одолжить сотню?

-- Принципиально нет! Долги портят дружбу. Стоит ли этого какая-то сотня?

-- Тогда знаешь, дай мне взаймы тысячу!

***

-- Если бы у тебя был миллион, что бы ты сделал?

-- Ничего.

-- Как ничего?

-- А зачем?

***

-- Как тебя увижу, так сразу вспоминаю пана Ковальского.

-- С какой стати? Я на него вовсе не похож.

-- Он тоже должен мне тысячу злотых.

***

-- Слушай, одолжи мне двести рублей.

-- Да где же здесь одолжишь, я здесь никого не знаю.

***

Когда за огромные долги стали распродавать имущество одного римского аристократа, Цезарь повелел купить себе его подушку. На недоуменные вопросы сподвижников Цезарь ответил:

-- Нельзя упустить эту чудесную подушку. На ней можно спать спокойно, имея такие долги!

***

-- Я тебя в последний раз спрашиваю, когда ты вернешь мне долг?

-- Слава богу, что ты больше не будешь задавать эти дурацкие вопросы.

***

Несколько раз ходила девушка к своему соседу, который был должен ей пятьсот рублей. В конце концов он предложил ей:

-- Знаешь что: выходи за меня замуж, и те деньги будут нашими.

***

Портной, которому клиент долго не оплачивал счет, решил пойти к нему домой и потребовать деньги. Он застал должника за обедом, тот разрезал индейку.

-- Когда вы вернете долг?

-- Потерпите, друг мой, еще немножко, я сейчас на мели.

-- На мели, а кушаете индейку!

-- Бедная птичка, мне нечем было ее кормить.

***

В налоговое управление пришло письмо:

-- В последнее время у меня совершенно пропал сон: мучает совесть, потому что я неправильно указал в декларации размер своих доходов. Посылаю 600 долларов. Если и сегодня не усну, то пришлю остальное...

***

Жена, проснувшись утром, говорит мужу:

-- Знаешь, дорогой, мне приснилось, что ты подарил мне к Рождеству великолепное ожерелье из золота с очень крупными черными жемчужинами, которое мы с тобой видели в прошедший понедельник в ювелирном магазине. Продавец еще говорил, что это очень редкий жемчуг и стоит это ожерелье 1799 долларов. Что бы это значило? Ты не знаешь?

-- Скоро узнаешь, -- ответил муж.

Вечером он возвращается домой со свертком в руках и торжественно преподносит его жене. С замиранием сердца жена разворачивает бумагу и обнаруживает в ней книгу: «Толкователь снов»...

***

-- Дорогой, что ты подаришь мне на Рождество?

-- На следующий год я подарю тебе серьги... А в этом году -- две дырки для них!

***

Друг пришел к другу, открыл дверь мама.

-- А он кушает. Ты, наверное, тоже кушать хочешь?

-- Да.

-- Так сходи домой покушай.

***

-- Дорогой, скоро Рождество! Не пойти ли нам посмотреть что-нибудь из мехов?

-- Отличная идея! Только нужно поторопиться, а то зоопарк скоро закроется.

***

-- Что подарить жене к Новому году?

-- Я обычно дарю то, что мне потом может пригодиться.

-- Но я хочу именно для нее.

-- Ну тогда купи ей в подарок брусок мыла.

***

Бизнесмен подарил алмазное колье своей жене на юбилей. Жена огорченно:

-- Дорогой, ты же знал что я хотела «Мерседес»!

-- Я знаю. Вот только я так и не нашел магазин где продают имитации «Мерседесов».

***

Два мальчика хвастают друг перед другом:

-- Мой отец богаче твоего!

-- А мой умнее!

-- Мой дал твоему взаймы кучу денег!

-- А мой их ему никогда не отдаст!

***

-- Ты что, заболел?

-- Нет.

-- А что тогда таблетки глотаешь?

-- Сегодня их срок годности заканчивается.

***

Идет парень с девушкой по городу в выходной. Гуляют. А у парня в кармане всего пятак. Ну, он, чтобы не показывать этого, предлагает девушке что-нибудь, и, не дождавшись ответа, сразу же говорит:

-- Не хочешь -- как хочешь. Пошли дальше.

Так повторялось несколько раз. И, подходя к пирожкам, девушка уже была готова к вопросу.

-- Пирожков хочешь? Не хо...

-- Хочу!!!

Деваться некуда. Подходит к продавщице.

-- У вас пирожки с вермишелью есть?

-- Нет.

-- Вот видишь, пирожков нет. Пойдем дальше.

***

Хозяин продуктового магазина был обвинен в том, что он продавал вместо настоящей ветчины деревянную, нарезанную тонкими ломтиками и завернутую в красивую бумагу.

-- Как вам н стыдно обманывать покупателей? -- спросил судья.

-- Ну что вы, откуда же я мог знать, что у этого проклятого животного была деревянная нога.

***

-- Если бы ты выиграл миллион, что бы ты сделал?

-- Отдал бы половину тебе. А ты бы что сделал?

-- Сказал бы «Спасибо».

***

-- Сколько сигарет в день вы выкуриваете?

-- По-разному. Зависит от количества знакомых, которых я встречу.

***

Умер богатый дядька. В расчете на наследство съехалось со всех стран мира множество наследников. Ждут оглашения завещания. Выходит нотариус, разворачивает свиток и читает: «Я, такой-то, такой-то, будучи в здравом уме и твердой памяти, все деньги... потратил».

***

Объявление в аэропорту:

-- Уважаемые пассажиры! Мы просим всех, кто потерял бумажник с пятью тысячами франков внутри не толпиться, а встать по двое к окошечку бюро информации.

***

На автозаправке:

-- Должен вас предупредить: с сегодняшнего дня бензин подорожал.

-- Хорошо. Налейте мне пятьдесят литров вчерашнего...

***

Двое встречаются в курилке.

-- Чего не куришь?

-- Да только что покурил.

-- А, ну тогда придётся свои курить.

***

-- Сколько денег ты положил в конверт к молодоженам?

-- А разве конверт ничего не стоит?

***

Мужик пришел к знакомому за долгом. Звонит в дверь, дверь открывается.

-- Ты, помнится, на прошлой неделе у меня 4 рубля занимал!

-- Какие 4 рубля? Нет у меня трех рублей! Жена, у тебя есть 2 рубля? Отдай ему рубль!

***

-- Когда вы мне, наконец, отдадите долг?

-- Как только приедет дядя из Америки.

-- Уже год, как я слышу эту историю. Не верю я ни в какого дядю.

-- Могу показать вам письмо, которое я от него получил.

-- Да, и что он пишет?

-- Просит прислать ему денег на дорогу.

***

-- Сколько будет дважды два?

-- А мы покупаем или продаем?

***

-- Товарищ водитель, мы вам деньги платим, а вы почему билетов не даете?

-- Экономлю.

***

-- Ты не мог бы мне одолжить сто рублей?

-- Сто рублей? Столько я и родному брату не одолжу!

-- Ну, своих родственников ты должен хорошо знать.

***

-- Сколько вы надаиваете в день от вашей коровы?

-- Десять литров.

-- А сколько продаете?

-- Тоже десять. Больше не могу, надо ж и детям пару литров оставить!

***

Расстроенный муж говорит жене:

-- Мы сидим совершенно без денег, а должны срочно заплатить по счетам за электричество и врачу. Кому не платить раньше?

***

-- Не выпить ли нам шампанского?

-- А почему бы и нет?

-- Ну нет, так нет.

***

-- Почему ты порвала с женихом?

-- Мое отношение к нему резко изменилось.

-- А почему же ты тогда не вернула обручальное кольцо с бриллиантом?

-- А потому что мое отношение к кольцу не изменилось.

***

Мужчина стоит на набережной и бросает монеты в воду.

-- Что случилось? -- удивленно спрашивает прохожий.

-- У меня упала в канал монета.

-- Но для чего вы бросаете туда другие монеты?

-- Чтобы не лезть в воду ради одной.

***

-- Вы знаете, я изобрел способ разбогатеть.

-- Знаю, но у меня вы уже занимали.

***

-- Нет в наше время друзей, -- жалуется один приятель другому. -- Попросил недавно у одного взаймы тысячу рублей, и этот подлец мне отказал!

-- Сразу хочу тебя предупредить: я тоже подлец...

***

-- Ешьте, ешьте третью котлетку, я все равно не считаю.